[
{"title": ["Senadora destaca participaci\u00f3n de la mujer en la vida pol\u00edtica"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/senadora-destaca-participacion-de-la-mujer-en-la-vida-politica/", "date": ["9 marzo 2022"], "text": [["La presidenta de la Comisi\u00f3n de Justicia Plural de la C\u00e1mara de Senadores, Virginia Velasco Condori, particip\u00f3 en el conversatorio en homenaje al D\u00eda Internacional de la Mujer, organizado por la Direcci\u00f3n General de la Escuela Superior de Formaci\u00f3n de Maestros de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deporte, destac\u00f3 la labor de la participaci\u00f3n de las mujeres en los procesos hist\u00f3ricos de inclusi\u00f3n pol\u00edtica, social y\u00a0 econ\u00f3mica del pa\u00eds.", "Resalt\u00f3 el aporte de la primera mujer presidenta del pa\u00eds, Lydia Gueiler Tejada, de la comadre Remedios Loza en la inclusi\u00f3n social y pol\u00edtica de las mujeres, que ha permitido la paridad de g\u00e9nero en la Asamblea Legislativa Plurinacional, los gobiernos departamentales y municipios del territorio nacional gracias a la aprobaci\u00f3n de leyes en el gobierno del Movimiento Al Socialismo (MAS-IPSP)."]]},
{"title": ["\r\n                                        ", "\r\n                                    "], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/tag/senador-leonardo-loza/", "date": ["4 febrero 2021"], "text": []},
{"title": ["\r\n                                        ", "\r\n                                    "], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/tag/leonardo-loza/", "date": ["10 marzo 2021", "29 enero 2021"], "text": []},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Senador Ajpi pedir\u00e1 informe a Camacho"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/senador-ajpi-pedira-informe-a-camacho/", "date": ["4 diciembre 2021"], "text": [["El secretario del Comit\u00e9 de Salud de la C\u00e1mara de Senadores, F\u00e9lix Ajpi, anunci\u00f3 ayer que solicitar\u00e1 un informe al gobernador de Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, para conocer el trabajo que su gesti\u00f3n encar\u00f3 para combatir la pandemia del Covid-19 y el proceso de vacunaci\u00f3n.", "\u201cNosotros estamos solicitando una petici\u00f3n de informe escrito, a ver si es satisfactoria esta petici\u00f3n, sino vamos a tener que hacer una petici\u00f3n oral, como corresponde, pero \u00e9l (Fernando Camacho) tiene que trabajar, no deber\u00eda necesitar ninguna petici\u00f3n de informe, sino trabajar como gobernador\u201d, indic\u00f3.", "Record\u00f3 que durante su campa\u00f1a electoral Camacho ofreci\u00f3 vacunas para toda la poblaci\u00f3n cruce\u00f1a, sin embargo hasta ahora no trajo ni una prueba ant\u00edgeno nasal.\u00a0", "\u201cCuando era candidato dec\u00eda que ten\u00edamos que darle permiso a \u00e9l (Fernando Camacho) para que pueda traer (vacunas) porque ten\u00eda los containers en la frontera, pero desde que asumi\u00f3 ni siquiera ha tra\u00eddo una prueba ant\u00edgeno nasal\u201d, dijo a la ABI.", "Expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por el alto porcentaje de nuevos contagiados por Covid-19 en Santa Cruz y lament\u00f3 que Camacho se dedique a viajar y no a atender las necesidades de la poblaci\u00f3n cruce\u00f1a.", "\u201cTodo el Estado nacional le ha provisto, pero ni siquiera puede administrar las vacunas, las est\u00e1 echando a perder, no est\u00e1 haciendo pruebas suficientes, por lo tanto es una irresponsabilidad de sus funciones, eso lo vamos a considerar en la bancada nacional\u201d, manifest\u00f3 Ajpi."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Senado define directiva camaral, resta elegir comisiones y comit\u00e9s"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/senado-define-directiva-camaral-resta-elegir-comisiones-y-comites/", "date": ["5 noviembre 2021"], "text": [["El pleno de la C\u00e1mara de Senadores, la tarde de ayer en su primera sesi\u00f3n preparatoria, eligi\u00f3 y jurament\u00f3 a los asamble\u00edstas que ocupar\u00e1n la directiva de ese ente legislativo para el segundo periodo legislativo que iniciar\u00e1 el 8 de noviembre con una sesi\u00f3n inaugural de la Asamblea.", "La nueva directiva est\u00e1 conformada por Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez a la presidencia de la C\u00e1mara de Senadores, Simona Quispe Apaza (MAS) a la Primera Vicepresidencia y Santiago Ticona Yupari de Comunidad Ciudadana (CC) a la Segunda Vicepresidencia.", "Tambi\u00e9n se tom\u00f3 juramento al primer secretario Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS), a la Segunda Secretar\u00eda a Julio Diego Roma\u00f1a Galindo de Creemos, y Miguel Rejas Vargas (MAS) a la Tercera Secretar\u00eda, queda as\u00ed conformada la nueva directiva camaral para el segundo periodo legislativo 2021/2022. En cumplimiento del art\u00edculo 64 del Reglamento de la C\u00e1mara de Senadores, las tres bancadas pol\u00edticas hicieron conocer los nombres de los asamble\u00edstas que ejercer\u00e1n las jefaturas y subjefaturas de bancada del Movimiento Al Socialismo (MAS), de Comunidad Ciudadana (CC) y Creemos.", "Las jefaturas y subjefaturas de bancadas fueron asumidas por Leonardo Loza y Yolanda Mar\u00eda Ponce del MAS. En Comunidad Ciudadana Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores fue designado como jefe de bancada y Corina Ferreira Dom\u00ednguez como subjefa de bancada, y en Creemos se nomin\u00f3 a Centa Lothy Rek L\u00f3pez para jefa de bancada y Julio Diego Roma\u00f1a Galindo como subjefe de bancada. La conformaci\u00f3n de las comisiones y los comit\u00e9s fue aplazada hasta la pr\u00f3xima sesi\u00f3n ordinaria que llevar\u00e1 adelante la C\u00e1mara de Senadores.", "Entretanto, en la C\u00e1mara de Diputados se busca el consenso necesario para la conformaci\u00f3n de la directiva camaral, las comisiones y comit\u00e9s, plazo que concluye este domingo, seg\u00fan lo hizo conocer el jefe de la Bancada Nacional del MAS, Gualberto Arispe."]]},
{"title": ["La Asamblea Legislativa de Bolivia repudia bloqueo de EEUU contra Cuba"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/la-asamblea-legislativa-de-bolivia-repudia-bloqueo-de-eeuu-contra-cuba/", "date": ["13 agosto 2021"], "text": [["Mediante declaraci\u00f3n de la C\u00e1mara de Senadores, la Asamblea Legislativa Plurinacional expresa de manera contundente el rechazo al bloqueo econ\u00f3mico de parte del Gobierno de los EEUU contra el pueblo cubano.", "En el propio documento se exhorta\u00a0 a las autoridades de la administraci\u00f3n del presidente Joe Biden a utilizar sus prerrogativas para promover el levantamiento del sistema de sanciones unilaterales m\u00e1s injusto, severo y prolongado de la historia.", "El texto de la declaraci\u00f3n senatorial\u00a0 fue entregado por el senador Roberto Padilla Bedoya, presidente de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Internacional de la C\u00e1mara de Senadores, al Embajador de la Rep\u00fablica de Cuba, Sr. Danilo S\u00e1nchez V\u00e1zquez, en la sede de la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica caribe\u00f1a en La Paz. \u00c9ste agradeci\u00f3 el noble gesto y signific\u00f3 la voluntad del pueblo cubano de continuar defendiendo las conquistas de la revoluci\u00f3n socialista.", "\u201cExpresar de manera contundente repudio en\u00e9rgico contra el embargo econ\u00f3mico comercial y financiero vigente por m\u00e1s de medio siglo perpetrado por el gobierno de Estados Unidos de Am\u00e9rica contra la Rep\u00fablica de Cuba\u201d, manifiesta la primera parte del documento.", "\u201cExhortar al nuevo gobierno de Estados Unidos de Am\u00e9rica, Joe Biden, a los Legisladores Dem\u00f3cratas y Republicanos, utilicen sus prerrogativas y promuevan levantar el sistema de sanciones unilaterales m\u00e1s injusto, severo y prolongado de la historia\u201d, concluye."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Asamblea define Comisi\u00f3n para receso parlamentario"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-define-comision-para-receso-parlamentario/", "date": ["18 diciembre 2020"], "text": [["El pleno de la Asamblea aprob\u00f3 ayer por m\u00e1s de dos tercios de voto la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta con 54 asamble\u00edstas de las c\u00e1maras de Diputados y Senadores para que atienda asuntos administrativos de urgencia durante el receso por fin de a\u00f1o, desde el 23 de diciembre de 2020 hasta el 6 de enero de 2021.", "Con el qu\u00f3rum reglamentario, el presidente de esa instancia, David Choquehuanca, instal\u00f3 la tercera sesi\u00f3n ordinaria con dos temas en la agenda: la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Receso Legislativo y la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n sobre los Casos de Feminicidio; la norma sobre el receso legislativo, en su disposici\u00f3n primera, establece que los senadores y diputados deber\u00e1n retornar a sus actividades el jueves 7 de enero de 2021.", "Los integrantes titulares de la Comisi\u00f3n por la C\u00e1mara Alta son Lindaura Rasguido Mej\u00eda; Roberto Padilla Bedoya; Hilari\u00f3n Mamani Navarro; F\u00e9lix Ajpi Ajpi; Leonardo Loza; Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco; W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano; Corina Ferreira Dom\u00ednguez; y Henry Omar Montero. Por la C\u00e1mara Baja se eligi\u00f3 a dos diputados por departamento, 18 titulares con sus suplentes. Los seleccionados son Freddy Mamani Laura; Omar Al Yabhat Yujra; Ignacio Ren\u00e1n Cabezas; Gustavo Vega Pi\u00f1a; Alina Canaviri; Magaly Lourdes G\u00f3mez; Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui; Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n; Lidia Tupa; Enrique Cunai Cayuba; Tacni Elvis Mendoza; Gustavo Adolfo Aliaga; Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel; Erick Marcelo Pedraza; Alberto Vladimir Astorga; Enrique Fernando Urquidi; Rosa Tatiana \u00c1\u00f1ez; y Alba Moira Osinaga Rivero.", "El par\u00e1grafo III del art\u00edculo 153 y 154 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado; y el 56 del Reglamento General de la C\u00e1mara de Diputados y Senadores estipulan el receso legislativo y la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Asamblea para el trabajo legislativo durante los 10 d\u00edas h\u00e1biles."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Patty plantea incluir a opositores en el caso Golpe"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/patty-plantea-incluir-a-opositores-en-el-caso-golpe/", "date": ["16 abril 2021"], "text": [["La exdiputada por el Movimiento Al Socialismo (MAS) Lidia Patty pidi\u00f3 a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica de las c\u00e1maras Baja y Alta suspender, sin goce de haberes, a los asamble\u00edstas opositores de la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a por incumplimiento de procedimientos, y con esa resoluci\u00f3n pedir al Ministerio P\u00fablico que los incluya en caso Golpe de Estado.", "En conferencia de prensa explic\u00f3 que los legisladores por Comunidad Ciudadana (CC) Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas, Walthy Mauricio Egu\u00e9z Paz, Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas, Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco, Fabiola Anouck Guachalla Roca, Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho, Alba Moira Osinaga Rivero, Henry Guti\u00e9rrez Farrel y Henry Omar Montero Mendoza presentaron una denuncia penal en su contra sin cumplir con las formas establecidas.", "Se\u00f1al\u00f3 que Guti\u00e9rrez present\u00f3 su querella como Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a, pero que no acompa\u00f1a la convocatoria a sesi\u00f3n de esa instancia legislativa departamental, no presenta el orden del d\u00eda para la deliberaci\u00f3n y no incluye la n\u00f3mina que garantiza el qu\u00f3rum para instalar la sesi\u00f3n.", "\u201cExijo que se los someta a todos ellos a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica, sin goce de haberes y que la resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n sea derivada al Ministerio P\u00fablico para poderles seguir acciones en la justicia ordinaria y sean incluidos en el proceso contra el Golpe de Estado, y que sean convocados a declarar en igualdad de condiciones que la m\u00eda, sin fueros ni privilegios\u201d, se\u00f1ala el documento presentado a la Asamblea Legislativa.", "Patty expres\u00f3 su confianza en que su solicitud ser\u00e1 aceptada."]]},
{"title": ["ALP conforma Comisi\u00f3n de Asamblea para receso legislativo"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/alp-conforma-comision-de-asamblea-para-receso-legislativo/", "date": ["17 diciembre 2020"], "text": [["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) aprob\u00f3 este jueves por m\u00e1s de dos tercios de votos a favor la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Asamblea para el receso legislativo de la gesti\u00f3n 2020, que comprende del 23 de diciembre al 6 de enero del 2021.", "En su disposici\u00f3n primera la norma establece el receso legislativo para senadoras, senadores, diputadas y diputados miembros de la ALP, debiendo retornar a sus actividades el 7 de enero del 2021, seg\u00fan un bolet\u00edn de prensa de la C\u00e1mara de Senadores.", "Los integrantes de la Comisi\u00f3n de Asamblea fueron elegidos en representaci\u00f3n de cada departamento del pa\u00eds con nueve titulares y nueve suplentes. Los senadores titulares miembros de la Comisi\u00f3n son: Lindaura Rasguido Mej\u00eda; Roberto Padilla Bedoya; Hilari\u00f3n Mamani Navarro; F\u00e9lix Ajpi Ajpi; Leonardo Loza; Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco; Walter Jes\u00fas Justiniano; Corina Ferreira Dom\u00ednguez y Henry Omar Montero.", "En el caso de la C\u00e1mara Baja se eligi\u00f3 a dos diputados por departamento, es decir, 18 titulares con sus respectivos suplentes, haciendo un total de 36 diputados.", "Los diputados titulares son: Freddy Mamani Laura; Omar Al Yabhat Yujra; Ignacio Ren\u00e1n Cabezas; Gustavo Vega Pi\u00f1a; Alina Canaviri; Magaly Lourdes G\u00f3mez; Juan Jos\u00e9 Jauregui; Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n; Lidia Tupa; Enrique Cunai Cayuba; Tacni Elvis Mendoza; Gustavo Adolfo Aliaga; Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel; Erick Marcelo Pedraza; Alberto Vladimir Astorga; Enrique Fernando Urquidi; Rosa Tatiana A\u00f1ez y Alba Moira Osinaga Rivero.", "El par\u00e1grafo III del Art\u00edculo 153, Art\u00edculo 154 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado y el Art\u00edculo 56 del Reglamento General de la C\u00e1mara de Diputados y Senadores estipulan el receso legislativo y la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Asamblea para el trabajo legislativo durante los 10 d\u00edas h\u00e1biles que comprende este periodo."]]},
{"title": ["Senado define directiva camaral, resta elegir comisiones y comit\u00e9s"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/senado-define-directiva-camaral-resta-elegir-comisiones-y-comites/", "date": ["5 noviembre 2021"], "text": [["El pleno de la C\u00e1mara de Senadores, la tarde de ayer en su primera sesi\u00f3n preparatoria, eligi\u00f3 y jurament\u00f3 a los asamble\u00edstas que ocupar\u00e1n la directiva de ese ente legislativo para el segundo periodo legislativo que iniciar\u00e1 el 8 de noviembre con una sesi\u00f3n inaugural de la Asamblea.", "La nueva directiva est\u00e1 conformada por Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez a la presidencia de la C\u00e1mara de Senadores, Simona Quispe Apaza (MAS) a la Primera Vicepresidencia y Santiago Ticona Yupari de Comunidad Ciudadana (CC) a la Segunda Vicepresidencia.", "Tambi\u00e9n se tom\u00f3 juramento al primer secretario Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS), a la Segunda Secretar\u00eda a Julio Diego Roma\u00f1a Galindo de Creemos, y Miguel Rejas Vargas (MAS) a la Tercera Secretar\u00eda, queda as\u00ed conformada la nueva directiva camaral para el segundo periodo legislativo 2021/2022. En cumplimiento del art\u00edculo 64 del Reglamento de la C\u00e1mara de Senadores, las tres bancadas pol\u00edticas hicieron conocer los nombres de los asamble\u00edstas que ejercer\u00e1n las jefaturas y subjefaturas de bancada del Movimiento Al Socialismo (MAS), de Comunidad Ciudadana (CC) y Creemos.", "Las jefaturas y subjefaturas de bancadas fueron asumidas por Leonardo Loza y Yolanda Mar\u00eda Ponce del MAS. En Comunidad Ciudadana Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores fue designado como jefe de bancada y Corina Ferreira Dom\u00ednguez como subjefa de bancada, y en Creemos se nomin\u00f3 a Centa Lothy Rek L\u00f3pez para jefa de bancada y Julio Diego Roma\u00f1a Galindo como subjefe de bancada. La conformaci\u00f3n de las comisiones y los comit\u00e9s fue aplazada hasta la pr\u00f3xima sesi\u00f3n ordinaria que llevar\u00e1 adelante la C\u00e1mara de Senadores.", "Entretanto, en la C\u00e1mara de Diputados se busca el consenso necesario para la conformaci\u00f3n de la directiva camaral, las comisiones y comit\u00e9s, plazo que concluye este domingo, seg\u00fan lo hizo conocer el jefe de la Bancada Nacional del MAS, Gualberto Arispe."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Senado define directiva camaral, resta elegir comisiones y comit\u00e9s"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/senado-define-directiva-camaral-resta-elegir-comisiones-y-comites/", "date": ["5 noviembre 2021"], "text": [["El pleno de la C\u00e1mara de Senadores, la tarde de ayer en su primera sesi\u00f3n preparatoria, eligi\u00f3 y jurament\u00f3 a los asamble\u00edstas que ocupar\u00e1n la directiva de ese ente legislativo para el segundo periodo legislativo que iniciar\u00e1 el 8 de noviembre con una sesi\u00f3n inaugural de la Asamblea.", "La nueva directiva est\u00e1 conformada por Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez a la presidencia de la C\u00e1mara de Senadores, Simona Quispe Apaza (MAS) a la Primera Vicepresidencia y Santiago Ticona Yupari de Comunidad Ciudadana (CC) a la Segunda Vicepresidencia.", "Tambi\u00e9n se tom\u00f3 juramento al primer secretario Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS), a la Segunda Secretar\u00eda a Julio Diego Roma\u00f1a Galindo de Creemos, y Miguel Rejas Vargas (MAS) a la Tercera Secretar\u00eda, queda as\u00ed conformada la nueva directiva camaral para el segundo periodo legislativo 2021/2022. En cumplimiento del art\u00edculo 64 del Reglamento de la C\u00e1mara de Senadores, las tres bancadas pol\u00edticas hicieron conocer los nombres de los asamble\u00edstas que ejercer\u00e1n las jefaturas y subjefaturas de bancada del Movimiento Al Socialismo (MAS), de Comunidad Ciudadana (CC) y Creemos.", "Las jefaturas y subjefaturas de bancadas fueron asumidas por Leonardo Loza y Yolanda Mar\u00eda Ponce del MAS. En Comunidad Ciudadana Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores fue designado como jefe de bancada y Corina Ferreira Dom\u00ednguez como subjefa de bancada, y en Creemos se nomin\u00f3 a Centa Lothy Rek L\u00f3pez para jefa de bancada y Julio Diego Roma\u00f1a Galindo como subjefe de bancada. La conformaci\u00f3n de las comisiones y los comit\u00e9s fue aplazada hasta la pr\u00f3xima sesi\u00f3n ordinaria que llevar\u00e1 adelante la C\u00e1mara de Senadores.", "Entretanto, en la C\u00e1mara de Diputados se busca el consenso necesario para la conformaci\u00f3n de la directiva camaral, las comisiones y comit\u00e9s, plazo que concluye este domingo, seg\u00fan lo hizo conocer el jefe de la Bancada Nacional del MAS, Gualberto Arispe."]]},
{"title": ["MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/mas-consiguio-los-siete-escanos-de-representacion-indigena/", "date": ["25 octubre 2020"], "text": [["En las elecciones del pasado domingo, el Movimiento Al Socialismo (MAS) logr\u00f3 los siete esca\u00f1os en los departamentos que tienen una representaci\u00f3n Ind\u00edgena Originario Campesino (IOC). En algunos casos, los frentes opositores no inscribieron a ning\u00fan candidato para esas diputaciones especiales.", "En ese contexto, el senador del partido azul Omar Aguilar, manifest\u00f3 que esa es una muestra que el instrumento pol\u00edtico tiene alcance a nivel nacional y que se da una amplia participaci\u00f3n a las organizaciones ind\u00edgenas", "\u201cSon nuevos representantes de los pueblos ind\u00edgenas originario campesino, ellos trabajar\u00e1n en beneficio de este sector de la poblaci\u00f3n en un espacio donde se pueden asumir decisiones. Estamos seguros de que realizar\u00e1n un buen trabajo durante estos cinco a\u00f1os\u201d, precis\u00f3 el legislador.", "En las elecciones generales del 2014, la alianza Unidad Dem\u00f3crata (UD) logr\u00f3 un esca\u00f1o especial en la circunscripci\u00f3n 3, representado por Santos Paredes que era originario de la Naci\u00f3n Uru Chipaya. El resto de las diputaciones especiales fue acaparado por el partido azul.", "Es as\u00ed que diversas organizaciones IOC postularon a sus candidatos, seg\u00fan sus propios procedimientos para dicha postulaci\u00f3n, como la CPEM-B (Beni), BIA-YUQUI (Cochabamba), YAMINAWA (Pando), APG y OICH (Santa Cruz) y ORCAWRTA y APG (Tarija).", "Mientras que en los otros departamentos de La Paz y Oruro, no hubo postulaciones especiales sino desde las organizaciones pol\u00edticas. En el caso de Chuquisaca y Potos\u00ed no cuentan con Circunscripciones Especiales.", "Por el departamento de La Paz est\u00e1 Ver\u00f3nica Challco Tapia, originaria de la Naci\u00f3n Kallawaya, representar\u00e1 a la poblaci\u00f3n Afroboliviana, Moset\u00e9n, Leco, Kallawaya, Tacana, Araona y otros.", "En la circunscripci\u00f3n especial 2 est\u00e1 el diputado Gildo Hinojosa Soria que en el 2015 fue electo como representante para la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba por el Consejo Yuracar\u00e9.", "La C-3 que est\u00e1 compuesto por la Naci\u00f3n Urus Chipaya ser\u00e1 representado por Honorio Chino Mamani. En la actual legislatura, ese esca\u00f1o est\u00e1 ocupado por Santos Paredes de UD, que tambi\u00e9n es originario de la naci\u00f3n ind\u00edgena.", "Darlen Velasco Torrez ser\u00e1 representante de la C-4 en representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas, Guaran\u00ed, Weenhayek y Tapiete de Tarija. En la C-5 se eligi\u00f3 a Elsa S\u00e1nchez Romero originaria del pueblo Guaran\u00ed en Santa Cruz.", "En la C-6 est\u00e1 Enrique Cunai Cayoba que fue jefe del Gran Consejo Chim\u00e1n en San Borja del Beni. En enero del 2017 convoc\u00f3 a un Congreso extraordinario, con el objetivo de conseguir colaboraci\u00f3n para pagar su fianza de Bs 30 mil que la justicia le impuso tras ser hallado con droga y municiones.", "Finalmente, en la C-7 compuesto por los pueblos ind\u00edgenas de Pando, estar\u00e1 representado por Tacni Mendoza Mendoza de 26 a\u00f1os.", "Seg\u00fan las listas presentadas en el Tribunal Supremo Electoral (TSE), dos frentes pol\u00edticos no incluyeron nombres para estas candidaturas. Se trataba de Acci\u00f3n Democr\u00e1tica Nacionalista (ADN) y Libre 21, del expresidente Jorge Tuto Quiroga, ambas organizaciones dejaron la carrera electoral.", "El Frente Para la Victoria (FPV) y el Movimiento Al Socialismo (MAS) son los dos \u00fanicos partidos que completaron estos espacios con 14 postulantes entre titulares y suplentes.", "Comunidad Ciudadana (CC) incluy\u00f3 a 8 postulantes; el Partido de Acci\u00f3n Nacional Boliviano (Pan-BOL) a 8; Juntos a 12; y Creemos solo a 7. A estos 63 se suma la postulaci\u00f3n de Julia Pachacopa y Tom\u00e1s Huamani del Consejo de Ayllus y Markas de Yampara Suyu sin la necesidad de un partido pol\u00edtico.", "En el caso de los diputados plurinominales por Santa Cruz, est\u00e1 Rolando Cu\u00e9llar (MAS) que tiene una trayectoria sindical y partidaria, se suma la formaci\u00f3n pol\u00edtica que recibi\u00f3 en Cuba y Venezuela, coment\u00f3 el legislador electo a este medio.", "En el caso de CC, Beto Astorga, l\u00edder de Otra Izquierda es Posible, sali\u00f3 electo diputado uninominal por La Paz. Astorga particip\u00f3 en varias movilizaciones, como la defensa del Tipnis, del 21F y las manifestaciones que se suscitaron despu\u00e9s de las elecciones fallidas de octubre de 2019, que culminaron con la renuncia de Evo Morales, la anulaci\u00f3n de ese proceso electoral y la convocatoria a elecciones.", "El abogado y activista del 21F Jairo Guiteras tambi\u00e9n incursiona por primera vez en la pol\u00edtica de la mano de CC.", "En filas de la alianza que lidera Fernando Camacho tambi\u00e9n destacan figuras como el comunicador Erwin Baz\u00e1n, diputado plurinacional electo, quien fue vocero del Arzobispado de Santa Cruz. Durante la campa\u00f1a electoral Baz\u00e1n fue una de las personas que destac\u00f3."]]},
{"title": ["Supraestatales tienen la misi\u00f3n de reforzar la unidad"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/supraestatales-tienen-la-mision-de-reforzar-la-unidad/", "date": ["13 noviembre 2020"], "text": [["Redacci\u00f3n central", "El vicepresidente del Estado y presidente de la Asamblea Legislativa, David Choquehuanca, posesion\u00f3 a los representantes ante organismos supraestatales, con la misi\u00f3n de fortalecer los procesos de integraci\u00f3n para construir y mejorar las relaciones entre los pueblos y comunidades, entre Estados y Gobiernos.", "\u201cSu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos, comunidades, entre Estados y Gobiernos, en el marco del apoyo, colaboraci\u00f3n, solidaridad y hermandad de nuestra regi\u00f3n\u201d, dijo.", "En las elecciones generales del 18 de octubre, tambi\u00e9n se eligi\u00f3 a nueve representantes supraestatales, uno por departamento. Seis de ellos son del Movimiento Al Socialismo (MAS), dos de Comunidad Ciudadana (CC) y uno de Creemos.", "El Vicepresidente record\u00f3 que, desde la vigencia de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, se asumi\u00f3 un reto ante la comunidad internacional de que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante el voto universal.", "Los nueve titulares son: Faustino Ollisco, Sara Kattya Condori, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Z\u00fa\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold."]]},
{"title": ["Supraestatales tienen la misi\u00f3n de reforzar la unidad"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/supraestatales-tienen-la-mision-de-reforzar-la-unidad/", "date": ["13 noviembre 2020"], "text": [["Redacci\u00f3n central", "El vicepresidente del Estado y presidente de la Asamblea Legislativa, David Choquehuanca, posesion\u00f3 a los representantes ante organismos supraestatales, con la misi\u00f3n de fortalecer los procesos de integraci\u00f3n para construir y mejorar las relaciones entre los pueblos y comunidades, entre Estados y Gobiernos.", "\u201cSu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos, comunidades, entre Estados y Gobiernos, en el marco del apoyo, colaboraci\u00f3n, solidaridad y hermandad de nuestra regi\u00f3n\u201d, dijo.", "En las elecciones generales del 18 de octubre, tambi\u00e9n se eligi\u00f3 a nueve representantes supraestatales, uno por departamento. Seis de ellos son del Movimiento Al Socialismo (MAS), dos de Comunidad Ciudadana (CC) y uno de Creemos.", "El Vicepresidente record\u00f3 que, desde la vigencia de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, se asumi\u00f3 un reto ante la comunidad internacional de que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante el voto universal.", "Los nueve titulares son: Faustino Ollisco, Sara Kattya Condori, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Z\u00fa\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold."]]},
{"title": ["Supraestatales tienen la misi\u00f3n de reforzar la unidad"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/supraestatales-tienen-la-mision-de-reforzar-la-unidad/", "date": ["13 noviembre 2020"], "text": [["Redacci\u00f3n central", "El vicepresidente del Estado y presidente de la Asamblea Legislativa, David Choquehuanca, posesion\u00f3 a los representantes ante organismos supraestatales, con la misi\u00f3n de fortalecer los procesos de integraci\u00f3n para construir y mejorar las relaciones entre los pueblos y comunidades, entre Estados y Gobiernos.", "\u201cSu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos, comunidades, entre Estados y Gobiernos, en el marco del apoyo, colaboraci\u00f3n, solidaridad y hermandad de nuestra regi\u00f3n\u201d, dijo.", "En las elecciones generales del 18 de octubre, tambi\u00e9n se eligi\u00f3 a nueve representantes supraestatales, uno por departamento. Seis de ellos son del Movimiento Al Socialismo (MAS), dos de Comunidad Ciudadana (CC) y uno de Creemos.", "El Vicepresidente record\u00f3 que, desde la vigencia de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, se asumi\u00f3 un reto ante la comunidad internacional de que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante el voto universal.", "Los nueve titulares son: Faustino Ollisco, Sara Kattya Condori, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Z\u00fa\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold."]]},
{"title": ["C\u00e1mara de Diputados elige a su directiva para la legislatura 2021-2022"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/camara-de-diputados-elige-a-su-directiva-para-la-legislatura-2021-2022/", "date": ["7 noviembre 2021"], "text": [["Despu\u00e9s de una sesi\u00f3n de cinco horas y ante diferencias dentro de la oposici\u00f3n, la tarde de este domingo, el pleno de la C\u00e1mara de Diputados eligi\u00f3 a la directiva camaral para la legislatura 2021-2022.", "Luego de convocar a dos cuartos intermedios e intensos debates, se procedi\u00f3 a la votaci\u00f3n para la elecci\u00f3n de la directiva camaral. Algunos diputados de Comunidad Ciudadana y Creemos rompieron sus boletas al momento de emitir su voto, seg\u00fan un bolet\u00edn de prensa institucional. ", "La directiva de la C\u00e1mara de Diputados qued\u00f3 conformada de la siguiente manera:", "Freddy Mamani Laura (MAS-IPSP) 71 votos", "Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS-IPSP) 70 votos", "Edwin Rosas (CC) 74 votos", "Alexandra Zenteno Cardoso (MAS-IPSP) 65 votos", "Enrique Cunai Cayuba (MAS-IPSP) 71 votos", "Walter Villagra Romay (CC) 71 voto", "Sandra Paz M\u00e9ndez (Creemos) 77 votos", "Los nuevos miembros de la nueva directiva para la legislatura 2021-2022, realizaron su juramento, tomaron posici\u00f3n de sus respectivos cargos."]]},
{"title": ["Asamblea define Comisi\u00f3n para receso parlamentario"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-define-comision-para-receso-parlamentario/", "date": ["18 diciembre 2020"], "text": [["El pleno de la Asamblea aprob\u00f3 ayer por m\u00e1s de dos tercios de voto la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta con 54 asamble\u00edstas de las c\u00e1maras de Diputados y Senadores para que atienda asuntos administrativos de urgencia durante el receso por fin de a\u00f1o, desde el 23 de diciembre de 2020 hasta el 6 de enero de 2021.", "Con el qu\u00f3rum reglamentario, el presidente de esa instancia, David Choquehuanca, instal\u00f3 la tercera sesi\u00f3n ordinaria con dos temas en la agenda: la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Receso Legislativo y la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n sobre los Casos de Feminicidio; la norma sobre el receso legislativo, en su disposici\u00f3n primera, establece que los senadores y diputados deber\u00e1n retornar a sus actividades el jueves 7 de enero de 2021.", "Los integrantes titulares de la Comisi\u00f3n por la C\u00e1mara Alta son Lindaura Rasguido Mej\u00eda; Roberto Padilla Bedoya; Hilari\u00f3n Mamani Navarro; F\u00e9lix Ajpi Ajpi; Leonardo Loza; Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco; W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano; Corina Ferreira Dom\u00ednguez; y Henry Omar Montero. Por la C\u00e1mara Baja se eligi\u00f3 a dos diputados por departamento, 18 titulares con sus suplentes. Los seleccionados son Freddy Mamani Laura; Omar Al Yabhat Yujra; Ignacio Ren\u00e1n Cabezas; Gustavo Vega Pi\u00f1a; Alina Canaviri; Magaly Lourdes G\u00f3mez; Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui; Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n; Lidia Tupa; Enrique Cunai Cayuba; Tacni Elvis Mendoza; Gustavo Adolfo Aliaga; Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel; Erick Marcelo Pedraza; Alberto Vladimir Astorga; Enrique Fernando Urquidi; Rosa Tatiana \u00c1\u00f1ez; y Alba Moira Osinaga Rivero.", "El par\u00e1grafo III del art\u00edculo 153 y 154 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado; y el 56 del Reglamento General de la C\u00e1mara de Diputados y Senadores estipulan el receso legislativo y la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Asamblea para el trabajo legislativo durante los 10 d\u00edas h\u00e1biles."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias/", "date": ["18 junio 2021"], "text": [["El pleno de la Asamblea Legislativa Plurinacional aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario desde el 27 de junio hasta el 11 de julio de 2021, despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n entre titulares y suplentes para atender casos de urgencia.", "La decisi\u00f3n se sustenta en el par\u00e1grafo tercero del art\u00edculo 153 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, que establece: \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.", "En ese contexto, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, inform\u00f3 que durante el receso parlamentario de dos semanas se atender\u00e1n temas de urgencia a trav\u00e9s de comisiones establecidas por consenso.", "Explic\u00f3 que las y los legisladores titulares designados son Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero.", "En tanto que los suplentes. Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quintin Villaz\u00f3n Garnica, Josue Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.", "En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio."]]},
{"title": ["Rodr\u00edguez es ratificado como presidente de la C\u00e1mara Alta"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/rodriguez-es-ratificado-como-presidente-de-la-camara-alta/", "date": ["26 octubre 2021"], "text": [["La Bancada departamental de Cochabamba MAS-IPSP resolvi\u00f3 ayer, en una reuni\u00f3n de manera un\u00e1nime y por consenso, apoyar la ratificaci\u00f3n de Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez a la presidencia de la C\u00e1mara de Senadores y proponer a la jefatura de Bancada nacional MAS \u2013 IPSP al diputado Gualberto Arispe.", "Adem\u00e1s, se defini\u00f3 como nueva jefa de Bancada Departamental de Cochabamba MAS-IPSP a la diputada Felicia Alejo Hidalgo, al subjefe de Bancada al diputado Cecilio Alanes Cruz, y como presidente de la Brigada Parlamentaria de Cochabamba, al diputado Grobert Nogales.", "Estas determinaciones se dan en el marco de la conclusi\u00f3n del periodo del trabajo legislativo 2020/2021 que culmina el 3 de noviembre, seg\u00fan lo inform\u00f3 el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, a tiempo de explicar que la reforma a la justicia y la elecci\u00f3n al Defensor del Pueblo fueron los temas que quedaron pendientes para su tratamiento y aprobaci\u00f3n.", "\u201cEs un trabajo tit\u00e1nico que se tiene que hacer y esperamos hacerlo en la siguiente legislatura iniciando con la nueva directiva para poder trabajar\u201d, dijo.", "La autoridad legislativa inform\u00f3 tambi\u00e9n que hoy el Movimiento Al Socialismo (MAS) se reunir\u00e1 en bancada para definir un cronograma de elecci\u00f3n de la nueva directiva, las jefaturas de bancada, las brigadas parlamentarias del pa\u00eds, las comisiones y los comit\u00e9s tanto en Senadores como en Diputados.", "En torno a su posible reelecci\u00f3n, Mamani indic\u00f3 que mucho depender\u00e1 de la evaluaci\u00f3n que efectuar\u00e1n los diputados sobre el trabajo que desarroll\u00f3 su persona durante el primer periodo legislativo.", "\u201cTodo depender\u00e1 de la evaluaci\u00f3n que hagan los compa\u00f1eros sobre el trabajo que hicimos este a\u00f1o y en funci\u00f3n a ello decidir\u00e1n si corresponde continuar en la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados\u201d, expres\u00f3."]]},
{"title": ["Patty plantea incluir a opositores en el caso Golpe"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/patty-plantea-incluir-a-opositores-en-el-caso-golpe/", "date": ["16 abril 2021"], "text": [["La exdiputada por el Movimiento Al Socialismo (MAS) Lidia Patty pidi\u00f3 a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica de las c\u00e1maras Baja y Alta suspender, sin goce de haberes, a los asamble\u00edstas opositores de la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a por incumplimiento de procedimientos, y con esa resoluci\u00f3n pedir al Ministerio P\u00fablico que los incluya en caso Golpe de Estado.", "En conferencia de prensa explic\u00f3 que los legisladores por Comunidad Ciudadana (CC) Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas, Walthy Mauricio Egu\u00e9z Paz, Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas, Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco, Fabiola Anouck Guachalla Roca, Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho, Alba Moira Osinaga Rivero, Henry Guti\u00e9rrez Farrel y Henry Omar Montero Mendoza presentaron una denuncia penal en su contra sin cumplir con las formas establecidas.", "Se\u00f1al\u00f3 que Guti\u00e9rrez present\u00f3 su querella como Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a, pero que no acompa\u00f1a la convocatoria a sesi\u00f3n de esa instancia legislativa departamental, no presenta el orden del d\u00eda para la deliberaci\u00f3n y no incluye la n\u00f3mina que garantiza el qu\u00f3rum para instalar la sesi\u00f3n.", "\u201cExijo que se los someta a todos ellos a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica, sin goce de haberes y que la resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n sea derivada al Ministerio P\u00fablico para poderles seguir acciones en la justicia ordinaria y sean incluidos en el proceso contra el Golpe de Estado, y que sean convocados a declarar en igualdad de condiciones que la m\u00eda, sin fueros ni privilegios\u201d, se\u00f1ala el documento presentado a la Asamblea Legislativa.", "Patty expres\u00f3 su confianza en que su solicitud ser\u00e1 aceptada."]]},
{"title": ["Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio/", "date": ["28 junio 2021"], "text": [["En su s\u00e9ptima sesi\u00f3n ordinaria, la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario de la presente gesti\u00f3n, que durar\u00e1 dos semanas. Tambi\u00e9n fue designada una comisi\u00f3n conformada por legisladores titulares y suplentes.", "Seg\u00fan lo establecido, el receso legislativo comprende desde el 27 de junio al 11 de julio para los parlamentarios de ambas C\u00e1maras, quienes retomar\u00e1n sus actividades el 12 de julio.", "La determinaci\u00f3n de la ALP se sustenta en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153, que establece: \u201cLas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d, disposici\u00f3n que es cumplida.", "La Comisi\u00f3n de Asamblea en la C\u00e1mara Alta consta de nueve parlamentarios, entre titulares y suplentes, de acuerdo a la Resoluci\u00f3n de la ALP 011/2020-2021.", "De igual manera, fueron asignados 18 diputados titulares y suplentes a esta delegaci\u00f3n.", "En la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az.", "En la C\u00e1mara de Diputados, la conformaci\u00f3n de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con el trabajo est\u00e1 integrada por los siguientes legisladores titulares: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco T\u00f3rrez, Aleida Joseff T\u00e9llez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero."]]},
{"title": ["Fern\u00e1ndez es candidato al Premio Nobel de la Paz"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/fernandez-es-candidato-al-premio-nobel-de-la-paz/", "date": ["21 febrero 2021"], "text": [["El Comit\u00e9 Nobel Noruego acept\u00f3 la propuesta de un grupo de diputados de Bolivia para que el presidente Alberto Fern\u00e1ndez sea candidato al Premio Nobel de la Paz.", "El mandatario fue postulado, seg\u00fan los diputados, por su actitud decidida y valiente que permiti\u00f3 salvar la vida del exmandatario Evo Morales y sus colaboradores, tras ser forzados a renunciar en noviembre de 2019 en un golpe de Estado.", "Fern\u00e1ndez mantuvo ayer una videoconferencia, desde la Residencia de Olivos, con el ex mandatario Evo Morales, el senador Leonardo Loza y el diputado Gualberto Arispe Maita, legisladores que promueven la iniciativa junto a sus pares Santos Mamani Espinoza y Grobert Nogales Grageda, quienes son representantes en la Asamblea Legislativa Plurinacional.", "El senador boliviano Leonardo Loza cont\u00f3 que no hubo deliberaciones tras el pedido de Morales dentro del partido.", "\u201cSin pensar dos veces hemos decidido que nuestro hermano Presidente de Argentina tiene que ir al premio Nobel de la Paz por cuidar la democracia, la vida de nuestro hermano Evo. Por amor a la vida y a la democracia, lo mereces\u201d, dijo Loza.", "Evo Morales agradeci\u00f3 el gesto del mandatario argentino y resalt\u00f3 que lo que hizo fue por cuidar la democracia.", "En su propuesta, los diputados consideran que Fern\u00e1ndez \u201ces un jurista que siempre estuvo comprometido con la causa y la pr\u00e1ctica de los derechos humanos en la Argentina y en Am\u00e9rica Latina\u201d y subrayan que su accionar en apoyo de Morales y de su ex vicepresidente \u00c1lvaro Garc\u00eda fue fundamental.", "En la presentaci\u00f3n ante el Comit\u00e9 admiten que \u201cnuestra democracia le debe mucho al presidente Fern\u00e1ndez y a su pol\u00edtica de solidaridad activa con Bolivia\u201d."]]},
{"title": ["Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio/", "date": ["28 junio 2021"], "text": [["En su s\u00e9ptima sesi\u00f3n ordinaria, la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario de la presente gesti\u00f3n, que durar\u00e1 dos semanas. Tambi\u00e9n fue designada una comisi\u00f3n conformada por legisladores titulares y suplentes.", "Seg\u00fan lo establecido, el receso legislativo comprende desde el 27 de junio al 11 de julio para los parlamentarios de ambas C\u00e1maras, quienes retomar\u00e1n sus actividades el 12 de julio.", "La determinaci\u00f3n de la ALP se sustenta en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153, que establece: \u201cLas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d, disposici\u00f3n que es cumplida.", "La Comisi\u00f3n de Asamblea en la C\u00e1mara Alta consta de nueve parlamentarios, entre titulares y suplentes, de acuerdo a la Resoluci\u00f3n de la ALP 011/2020-2021.", "De igual manera, fueron asignados 18 diputados titulares y suplentes a esta delegaci\u00f3n.", "En la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az.", "En la C\u00e1mara de Diputados, la conformaci\u00f3n de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con el trabajo est\u00e1 integrada por los siguientes legisladores titulares: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco T\u00f3rrez, Aleida Joseff T\u00e9llez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero."]]},
{"title": ["Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio/", "date": ["28 junio 2021"], "text": [["En su s\u00e9ptima sesi\u00f3n ordinaria, la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario de la presente gesti\u00f3n, que durar\u00e1 dos semanas. Tambi\u00e9n fue designada una comisi\u00f3n conformada por legisladores titulares y suplentes.", "Seg\u00fan lo establecido, el receso legislativo comprende desde el 27 de junio al 11 de julio para los parlamentarios de ambas C\u00e1maras, quienes retomar\u00e1n sus actividades el 12 de julio.", "La determinaci\u00f3n de la ALP se sustenta en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153, que establece: \u201cLas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d, disposici\u00f3n que es cumplida.", "La Comisi\u00f3n de Asamblea en la C\u00e1mara Alta consta de nueve parlamentarios, entre titulares y suplentes, de acuerdo a la Resoluci\u00f3n de la ALP 011/2020-2021.", "De igual manera, fueron asignados 18 diputados titulares y suplentes a esta delegaci\u00f3n.", "En la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az.", "En la C\u00e1mara de Diputados, la conformaci\u00f3n de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con el trabajo est\u00e1 integrada por los siguientes legisladores titulares: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco T\u00f3rrez, Aleida Joseff T\u00e9llez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero."]]},
{"title": ["Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio/", "date": ["28 junio 2021"], "text": [["En su s\u00e9ptima sesi\u00f3n ordinaria, la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario de la presente gesti\u00f3n, que durar\u00e1 dos semanas. Tambi\u00e9n fue designada una comisi\u00f3n conformada por legisladores titulares y suplentes.", "Seg\u00fan lo establecido, el receso legislativo comprende desde el 27 de junio al 11 de julio para los parlamentarios de ambas C\u00e1maras, quienes retomar\u00e1n sus actividades el 12 de julio.", "La determinaci\u00f3n de la ALP se sustenta en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153, que establece: \u201cLas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d, disposici\u00f3n que es cumplida.", "La Comisi\u00f3n de Asamblea en la C\u00e1mara Alta consta de nueve parlamentarios, entre titulares y suplentes, de acuerdo a la Resoluci\u00f3n de la ALP 011/2020-2021.", "De igual manera, fueron asignados 18 diputados titulares y suplentes a esta delegaci\u00f3n.", "En la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az.", "En la C\u00e1mara de Diputados, la conformaci\u00f3n de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con el trabajo est\u00e1 integrada por los siguientes legisladores titulares: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco T\u00f3rrez, Aleida Joseff T\u00e9llez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero."]]},
{"title": ["Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio/", "date": ["28 junio 2021"], "text": [["En su s\u00e9ptima sesi\u00f3n ordinaria, la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el receso parlamentario de la presente gesti\u00f3n, que durar\u00e1 dos semanas. Tambi\u00e9n fue designada una comisi\u00f3n conformada por legisladores titulares y suplentes.", "Seg\u00fan lo establecido, el receso legislativo comprende desde el 27 de junio al 11 de julio para los parlamentarios de ambas C\u00e1maras, quienes retomar\u00e1n sus actividades el 12 de julio.", "La determinaci\u00f3n de la ALP se sustenta en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153, que establece: \u201cLas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d, disposici\u00f3n que es cumplida.", "La Comisi\u00f3n de Asamblea en la C\u00e1mara Alta consta de nueve parlamentarios, entre titulares y suplentes, de acuerdo a la Resoluci\u00f3n de la ALP 011/2020-2021.", "De igual manera, fueron asignados 18 diputados titulares y suplentes a esta delegaci\u00f3n.", "En la C\u00e1mara de Senadores se habilit\u00f3 a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az.", "En la C\u00e1mara de Diputados, la conformaci\u00f3n de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con el trabajo est\u00e1 integrada por los siguientes legisladores titulares: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Su\u00e1rez, Israel Huaytari Mart\u00ednez, Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco T\u00f3rrez, Aleida Joseff T\u00e9llez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, Alba Moira Osinaga Rivero."]]},
{"title": ["Patty plantea incluir a opositores en el caso Golpe"], "url": "https://www.ahoraelpueblo.bo/patty-plantea-incluir-a-opositores-en-el-caso-golpe/", "date": ["16 abril 2021"], "text": [["La exdiputada por el Movimiento Al Socialismo (MAS) Lidia Patty pidi\u00f3 a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica de las c\u00e1maras Baja y Alta suspender, sin goce de haberes, a los asamble\u00edstas opositores de la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a por incumplimiento de procedimientos, y con esa resoluci\u00f3n pedir al Ministerio P\u00fablico que los incluya en caso Golpe de Estado.", "En conferencia de prensa explic\u00f3 que los legisladores por Comunidad Ciudadana (CC) Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas, Walthy Mauricio Egu\u00e9z Paz, Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas, Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco, Fabiola Anouck Guachalla Roca, Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho, Alba Moira Osinaga Rivero, Henry Guti\u00e9rrez Farrel y Henry Omar Montero Mendoza presentaron una denuncia penal en su contra sin cumplir con las formas establecidas.", "Se\u00f1al\u00f3 que Guti\u00e9rrez present\u00f3 su querella como Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a, pero que no acompa\u00f1a la convocatoria a sesi\u00f3n de esa instancia legislativa departamental, no presenta el orden del d\u00eda para la deliberaci\u00f3n y no incluye la n\u00f3mina que garantiza el qu\u00f3rum para instalar la sesi\u00f3n.", "\u201cExijo que se los someta a todos ellos a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica, sin goce de haberes y que la resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n sea derivada al Ministerio P\u00fablico para poderles seguir acciones en la justicia ordinaria y sean incluidos en el proceso contra el Golpe de Estado, y que sean convocados a declarar en igualdad de condiciones que la m\u00eda, sin fueros ni privilegios\u201d, se\u00f1ala el documento presentado a la Asamblea Legislativa.", "Patty expres\u00f3 su confianza en que su solicitud ser\u00e1 aceptada."]]}
]