[
{"title": "Comunidad Ciudadana elige a Seoane y Alarc\u00f3n como jefes de bancada en senadores y diputados \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Comunidad Ciudadana elige a Seoane y Alarc\u00f3n como jefes de bancada en senadores y diputados Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 727 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 727 03 11 2021 El pleno de los senadores y diputados de Comunidad Ciudadana eligi\u00f3 a trav\u00e9s del voto directo de sus miembros a Guillermo Seoane Flores como Jefe de Bancada en Senadores y a Carlos Alarc\u00f3n Mondonio como Jefe en Diputados para la legislatura 2021 2022 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 183 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 183 Fuente CC adsbygoogle window adsbygoogle push La elecci\u00f3n se produjo el pasado fin de semana en La Paz en un evento de la Alianza Comunidad Ciudadana en el que participaron 91 asamble\u00edstas titulares y suplentes de esa tienda pol\u00edtica quienes tuvieron la oportunidad de postular candidaturas y sufragar de manera directa amplia y democr\u00e1tica Guillermo Seoane es m\u00e9dico de profesi\u00f3n y especialista en Salud P\u00fablica y actualmente es senador suplente por el departamento de Cochabamba Por su parte Carlos Alarc\u00f3n tiene 54 a\u00f1os es abogado constitucionalista y experto en reformas judiciales Fue elegido como diputado plurinominal por el departamento de La Paz y ejerce la jefatura de bancada de diputados por segundo a\u00f1o googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 257 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 257 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1299 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1299 En el proceso electoral se design\u00f3 adem\u00e1s mediante el voto a Santiago Ticona Chuquisaca como Segundo Vicepresidente de la C\u00e1mara de Senadores y a Enrique Urquidi Oruro como Segundo Vicepresidente de la C\u00e1mara de Diputados para la Tercera Secretar\u00eda se ratific\u00f3 al diputado Walter Villagra Romay La Paz Estos nombres conforman la lista oficial y \u00fanica de Comunidad Ciudadana y ser\u00e1n remitidos a la Presidencia de las C\u00e1maras para la votaci\u00f3n en el plenario Asimismo se renov\u00f3 la presidencia de las comisiones y comit\u00e9s a cargo de la Alianza Comunidad Ciudadana En la C\u00e1mara de Senadores se eligi\u00f3 a las senadoras Cecilia Requena La Paz y Vania Rocha Mu\u00f1oz Oruro y al senador Rodrigo Paz Tarija como presidentas y presidente de las comisiones que dirige Comunidad Ciudadana en esa instancia Para la C\u00e1mara de Diputado se eligi\u00f3 Luisa Nayar Sosa Santa Cruz y Elena Pachacute Ticona El Alto para dirigir las comisiones que le corresponde a la primera fuerza pol\u00edtica de oposici\u00f3n En el mismo evento se eligi\u00f3 de manera democr\u00e1tica y participativa a las y los miembros de cada uno de los comit\u00e9s que conforman las comisiones que presidir\u00e1 CC en esta gesti\u00f3n tanto en senadores como en diputados Este 3 de noviembre se llevar\u00e1 a cabo la clausura de la legislatura 2020 2021 posteriormente ambas c\u00e1maras deber\u00e1n elegir a una nueva directiva presidencias de comisiones secretarios de comit\u00e9s y vocal\u00edas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 339 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 339 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1339 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1339 Terminado el evento el presidente de la Alianza Comunidad Ciudadana agradeci\u00f3 a los parlamentarios que ejercieron los cargos en la legislatura que concluye y felicit\u00f3 a los recientemente electos Mesa ponder\u00f3 la unidad expresada en esta elecci\u00f3n interna y se\u00f1al\u00f3 que sus resultados ratifican la decisi\u00f3n de la bancada de la Alianza de mantenerse firmes en la lucha por la democracia con la misma convicci\u00f3n lealtad y coherencia que tuvieron al ser electos por el voto popular y que sin duda sostendr\u00e1n en todo el periodo que les toca desempe\u00f1ar Carlos Alarc\u00f3n googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 356 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 356 Guillermo Seoane googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 463 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 463 por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 843 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 843 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 945 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 945 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["El pleno de los senadores y diputados de Comunidad Ciudadana eligi\u00f3, a trav\u00e9s del voto directo de sus miembros, a Guillermo Seoane Flores como Jefe de Bancada en Senadores y a Carlos Alarc\u00f3n Mondonio como Jefe en Diputados, para la legislatura 2021 \u2013 2022.", "Fuente: CC", "La elecci\u00f3n se produjo el pasado fin de semana en La Paz, en un evento de la Alianza Comunidad Ciudadana en el que participaron 91 asamble\u00edstas titulares y suplentes de esa tienda pol\u00edtica, quienes tuvieron la oportunidad de postular candidaturas y sufragar de manera directa, amplia y democr\u00e1tica.", "Guillermo Seoane, es m\u00e9dico de profesi\u00f3n y especialista en Salud P\u00fablica y actualmente es senador suplente por el departamento de Cochabamba.\u00a0 Por su parte, Carlos Alarc\u00f3n tiene 54 a\u00f1os, es abogado constitucionalista y experto en reformas judiciales. Fue elegido como diputado plurinominal por el departamento de La Paz y ejerce la jefatura de bancada de diputados por segundo a\u00f1o.", "En el proceso electoral, se design\u00f3 adem\u00e1s mediante el voto, a Santiago Ticona (Chuquisaca) como Segundo Vicepresidente de la C\u00e1mara de Senadores y a Enrique Urquidi (Oruro) como Segundo Vicepresidente de la C\u00e1mara de Diputados; para la Tercera Secretar\u00eda, se ratific\u00f3 al diputado Walter Villagra Romay (La Paz). Estos nombres conforman la lista oficial y \u00fanica de Comunidad Ciudadana, y ser\u00e1n remitidos a la Presidencia de las C\u00e1maras para la votaci\u00f3n en el plenario.", "Asimismo, se renov\u00f3 la presidencia de las comisiones y comit\u00e9s a cargo de la Alianza Comunidad Ciudadana.\u00a0 En la C\u00e1mara de Senadores se eligi\u00f3 a las senadoras Cecilia Requena (La Paz) y Vania Rocha Mu\u00f1oz (Oruro) y al senador Rodrigo Paz (Tarija) como presidentas y presidente de las comisiones que dirige Comunidad Ciudadana en esa instancia. \u00a0Para la C\u00e1mara de Diputado se eligi\u00f3 Luisa Nayar Sosa (Santa Cruz) y Elena Pachacute Ticona (El Alto) para dirigir las comisiones que le corresponde a la primera fuerza pol\u00edtica de oposici\u00f3n. \u00a0En el mismo evento se eligi\u00f3 de manera democr\u00e1tica y participativa a las y los miembros de cada uno de los comit\u00e9s que conforman las comisiones que presidir\u00e1 CC en esta gesti\u00f3n, tanto en senadores como en diputados.", "Este 3 de noviembre se llevar\u00e1 a cabo la clausura de la legislatura 2020 \u2013 2021; posteriormente, ambas c\u00e1maras deber\u00e1n elegir a una nueva directiva, presidencias de comisiones, secretarios de comit\u00e9s y vocal\u00edas.", "Terminado el evento, el presidente de la Alianza Comunidad Ciudadana agradeci\u00f3 a los parlamentarios que ejercieron los cargos en la legislatura que concluye y felicit\u00f3 a los recientemente electos. Mesa ponder\u00f3 la unidad expresada en esta elecci\u00f3n interna y se\u00f1al\u00f3 que sus resultados ratifican la decisi\u00f3n de la bancada de la Alianza, de mantenerse firmes en la lucha por la democracia, con la misma convicci\u00f3n, lealtad y coherencia que tuvieron al ser electos por el voto popular y que sin duda sostendr\u00e1n en todo el periodo que les toca desempe\u00f1ar.", "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Carlos Alarc\u00f3n", "Guillermo Seoane"]},
{"title": "Los nuevos senadores de Bolivia por departamento \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Los nuevos senadores de Bolivia por departamento Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 723 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 723 28 10 2020 La Paz tiene mayor\u00eda masista en senadores A dirigentes y exautoridades del MAS se suma Requena de CC googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 153 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 153 Fuente P\u00c1GINA SIETE LA PAZ MAS Virginia Velasco C adsbygoogle window adsbygoogle push Abogada Exministra de Justicia y exdirectora de Gesti\u00f3n Social Naci\u00f3 en Caicoma municipio de Laja en 1980 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 273 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 273 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1296 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1296 MAS Simona Quispe Apaza Tiene 45 a\u00f1os Fue asamble\u00edsta departamental Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 349 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1349 MAS F\u00e9lix Ajpi Ajpi Tiene 64 a\u00f1os Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 365 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 365 CC Cecilia Requena Investigadora docente y activista por el medio ambiente Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 489 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 489 Santa Cruz con dos legisladores de Creemos La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 565 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 565 Creemos Centa Rek L\u00f3pez Tiene 66 a\u00f1os Es psic\u00f3loga y escritora Entre 2009 y 2014 fue senadora por Convergencia Nacional MAS Soledad Flores Vel\u00e1squez Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente del Plan 3 000 Fue candidata del MAS a asamble\u00edsta departamental y a concejala CREEMOS Henry Montero Mendoza El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz Activista en defensa del 21 F Mas Isidoro Quispe Huanca Dirigente de los interculturales Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en Yapacan\u00ed donde es productor agropecuario Cochabamba lleva a tres dirigentes del MAS Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC MAS Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Tiene 31 a\u00f1os es polit\u00f3logo cocalero y vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba CC Andrea Bruna Barrientos Tiene 31 a\u00f1os Es egresada de Filosof\u00eda y Letras empresaria y activista Es su primer cargo pol\u00edtico MAS Leonardo Loza Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales Fue denunciado por los bloqueos de agosto MAS Patricia Arce Tiene 50 a\u00f1os es alcaldesa de Vinto En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y agredida por grupos opositores al MAS Potos\u00ed con 3 senadores del MAS y una de CC Mamani y Castillo exautoridades del MAS van a la C\u00e1mara Alta MAS Hilari\u00f3n Mamani Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena cuestionado por el Fondioc en el gobierno del MAS MAS Pedro Benjam\u00edn Tiene 36 a\u00f1os es ingeniero forestal Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita MAS Ana Mar\u00eda Castillo Profesora abogada y concejala del municipio de Llallagua Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda CC Daly Cristina Santa Mar\u00eda Tiene 48 a\u00f1os Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente Fue jefa m\u00e9dica en la Caja de Banca Privada Chuquisaca divide bancada alta en dos frentes Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n al departamento MAS Roberto Padilla Bedoya El dirigente campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os Es abogado de la San Francisco Xavier de Chuquisaca CC Silvia Gilma Salame Farjat La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional Es abogada docente y activista MAS Trinidad Rocha Robles Tiene 49 a\u00f1os Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias CC Santiago Ticona Yupari El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre Es tambi\u00e9n l\u00edder ind\u00edgena quechua Oruro con mayor\u00eda masista en el Senado A un minero una arquitecta y un abogado se suma una enfermera MAS Miguel P\u00e9rez Sandoval Tiene 43 a\u00f1os Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros y luego de la COB hasta 2015 MAS Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez C Tiene 42 a\u00f1os es abogado y docente Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS MAS Lindaura Rasguido M Arquitecta de 59 a\u00f1os Fue candidata a diputada en 2002 Trabaj\u00f3 en ministerios y en la C\u00e1mara de Diputados CC Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz Licenciada en enfermer\u00eda especializada en fisioterapia y docente UTO Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro Tarija tiene senadores de CC y MAS Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca CC Rodrigo Paz El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os Es economista Fue diputado en 2002 y hasta hace poco alcalde de Tarija MAS Gladys V Alarc\u00f3n Farf\u00e1n Tiene 47 a\u00f1os Abogada exalcaldesa de Yunchar\u00e1 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas CC Nely Gallo Soruco Tiene 33 a\u00f1os Es feminista Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria MAS Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del MAS Beni lleva a tres mujeres al Senado Una dirigente del Tipnis una abogada y una ganadera se suman a un agr\u00f3nomo CC Cecilia Moyovir\u00ed Moye Tiene 50 a\u00f1os naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos Es artesana Fue dirigente de la subcentral Tipnis CREEMOS Claudia Eguez Algara\u00f1az Naci\u00f3 en 1973 en Riberalta Abogada y activista por 21 F Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 Brasil invitada por A\u00f1ez CC W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano M Tiene 59 a\u00f1os Ingeniero agr\u00f3nomo Fue presidente del Comit\u00e9 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de Beni MAS Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana Su familia es ganadera Desde 2015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS Pando reparte su bancada alta en tres frentes El MAS tendr\u00e1 dos senadores CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta MAS Eva Luz Hum\u00e9rez \u00c1lvez Tiene 33 a\u00f1os Odont\u00f3loga se especializa en ciencias pol\u00edticas Fue diputada del MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n CREEMOS Julio Roma\u00f1a Galindo Tiene 48 a\u00f1os Ingeniero Dirigente de Columna Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez En 2019 postul\u00f3 por CC MAS Luis A Flores Roberts Tiene 48 a\u00f1os abogado Fue alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su frente MAR aliado del MAS CC Corina Ferreira Dom\u00ednguez Tiene 30 a\u00f1os Licenciada en relaciones internacionales Modelo ex Miss y empresaria invitada a candidata por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 821 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 821 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 942 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 942 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["MAS", "\n", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora \u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980.", "MAS", "\n", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas.", "MAS", "\n", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n \u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia.", "CC", "\n", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica.", "\u00a0", "La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas.", "Creemos", "\n", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga \u00a0y \u00a0escritora. Entre 2009 y 2014 \u00a0fue senadora por Convergencia Nacional.", "MAS", "\n", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente \u00a0del Plan 3.000. \u00a0Fue candidata del MAS a \u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala.", "CREEMOS", "\n", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F.", "Mas", "\n", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en \u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario.", "\u00a0", "Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC.", "MAS", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y \u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba.", "CC", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico.", "MAS", "\n", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto.", "MAS", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y \u00a0 agredida por \u00a0grupos opositores al MAS.", "Mamani y Castillo, exautoridades del MAS, van a la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena; \u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS.", "MAS", "\n", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita.", "MAS", "\n", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda.", "CC", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica \u00a0en la Caja de Banca Privada.", "Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n \u00a0al departamento.", "MAS", "\n", "El dirigente \u00a0campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de \u00a0la San Francisco Xavier de Chuquisaca.", "CC", "\n", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente \u00a0y activista.", "MAS", "\n", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias.", "CC", "\n", "El abogado de 42 a\u00f1os, fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n \u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua.", "A un minero, una arquitecta y un abogado se suma una enfermera.", "MAS", "\n", "Tiene 43 a\u00f1os . Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros \u00a0y luego de la COB hasta \u00a02015.", "MAS", "\n", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y \u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y \u00a0 diputado suplente por el MAS.", "MAS", "\n", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue \u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios \u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados.", "CC", "\n", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente \u00a0UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro.", "Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca.", "CC", "\n", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os. \u00a0Es economista. Fue \u00a0diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija.", "MAS", "\n", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada, \u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1 \u00a0y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas.", "CC", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita. \u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del \u00a0MAS.", "Una dirigente del Tipnis. una abogada y una ganadera se suman \u00a0a un agr\u00f3nomo.", "CC", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos. \u00a0Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis.", "CREEMOS", "\n", "Naci\u00f3 en 1973 en \u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F. \u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por \u00a0A\u00f1ez.", "CC", "\n", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9 \u00a0 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de \u00a0Beni.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde \u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS.", "El MAS tendr\u00e1 dos senadores; CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se \u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del \u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n.", "CREEMOS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de \u00a0Columna \u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC.", "MAS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue \u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su \u00a0 frente MAR, aliado del MAS.", "CC", "\n", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, ex-Miss y \u00a0empresaria invitada a \u00a0candidata."]},
{"title": "Los nuevos senadores de Bolivia por departamento \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Los nuevos senadores de Bolivia por departamento Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 723 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 723 28 10 2020 La Paz tiene mayor\u00eda masista en senadores A dirigentes y exautoridades del MAS se suma Requena de CC googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 153 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 153 Fuente P\u00c1GINA SIETE LA PAZ MAS Virginia Velasco C adsbygoogle window adsbygoogle push Abogada Exministra de Justicia y exdirectora de Gesti\u00f3n Social Naci\u00f3 en Caicoma municipio de Laja en 1980 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 273 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 273 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1296 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1296 MAS Simona Quispe Apaza Tiene 45 a\u00f1os Fue asamble\u00edsta departamental Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 349 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1349 MAS F\u00e9lix Ajpi Ajpi Tiene 64 a\u00f1os Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 365 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 365 CC Cecilia Requena Investigadora docente y activista por el medio ambiente Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 489 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 489 Santa Cruz con dos legisladores de Creemos La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 565 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 565 Creemos Centa Rek L\u00f3pez Tiene 66 a\u00f1os Es psic\u00f3loga y escritora Entre 2009 y 2014 fue senadora por Convergencia Nacional MAS Soledad Flores Vel\u00e1squez Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente del Plan 3 000 Fue candidata del MAS a asamble\u00edsta departamental y a concejala CREEMOS Henry Montero Mendoza El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz Activista en defensa del 21 F Mas Isidoro Quispe Huanca Dirigente de los interculturales Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en Yapacan\u00ed donde es productor agropecuario Cochabamba lleva a tres dirigentes del MAS Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC MAS Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Tiene 31 a\u00f1os es polit\u00f3logo cocalero y vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba CC Andrea Bruna Barrientos Tiene 31 a\u00f1os Es egresada de Filosof\u00eda y Letras empresaria y activista Es su primer cargo pol\u00edtico MAS Leonardo Loza Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales Fue denunciado por los bloqueos de agosto MAS Patricia Arce Tiene 50 a\u00f1os es alcaldesa de Vinto En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y agredida por grupos opositores al MAS Potos\u00ed con 3 senadores del MAS y una de CC Mamani y Castillo exautoridades del MAS van a la C\u00e1mara Alta MAS Hilari\u00f3n Mamani Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena cuestionado por el Fondioc en el gobierno del MAS MAS Pedro Benjam\u00edn Tiene 36 a\u00f1os es ingeniero forestal Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita MAS Ana Mar\u00eda Castillo Profesora abogada y concejala del municipio de Llallagua Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda CC Daly Cristina Santa Mar\u00eda Tiene 48 a\u00f1os Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente Fue jefa m\u00e9dica en la Caja de Banca Privada Chuquisaca divide bancada alta en dos frentes Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n al departamento MAS Roberto Padilla Bedoya El dirigente campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os Es abogado de la San Francisco Xavier de Chuquisaca CC Silvia Gilma Salame Farjat La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional Es abogada docente y activista MAS Trinidad Rocha Robles Tiene 49 a\u00f1os Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias CC Santiago Ticona Yupari El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre Es tambi\u00e9n l\u00edder ind\u00edgena quechua Oruro con mayor\u00eda masista en el Senado A un minero una arquitecta y un abogado se suma una enfermera MAS Miguel P\u00e9rez Sandoval Tiene 43 a\u00f1os Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros y luego de la COB hasta 2015 MAS Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez C Tiene 42 a\u00f1os es abogado y docente Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS MAS Lindaura Rasguido M Arquitecta de 59 a\u00f1os Fue candidata a diputada en 2002 Trabaj\u00f3 en ministerios y en la C\u00e1mara de Diputados CC Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz Licenciada en enfermer\u00eda especializada en fisioterapia y docente UTO Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro Tarija tiene senadores de CC y MAS Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca CC Rodrigo Paz El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os Es economista Fue diputado en 2002 y hasta hace poco alcalde de Tarija MAS Gladys V Alarc\u00f3n Farf\u00e1n Tiene 47 a\u00f1os Abogada exalcaldesa de Yunchar\u00e1 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas CC Nely Gallo Soruco Tiene 33 a\u00f1os Es feminista Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria MAS Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del MAS Beni lleva a tres mujeres al Senado Una dirigente del Tipnis una abogada y una ganadera se suman a un agr\u00f3nomo CC Cecilia Moyovir\u00ed Moye Tiene 50 a\u00f1os naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos Es artesana Fue dirigente de la subcentral Tipnis CREEMOS Claudia Eguez Algara\u00f1az Naci\u00f3 en 1973 en Riberalta Abogada y activista por 21 F Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 Brasil invitada por A\u00f1ez CC W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano M Tiene 59 a\u00f1os Ingeniero agr\u00f3nomo Fue presidente del Comit\u00e9 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de Beni MAS Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana Su familia es ganadera Desde 2015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS Pando reparte su bancada alta en tres frentes El MAS tendr\u00e1 dos senadores CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta MAS Eva Luz Hum\u00e9rez \u00c1lvez Tiene 33 a\u00f1os Odont\u00f3loga se especializa en ciencias pol\u00edticas Fue diputada del MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n CREEMOS Julio Roma\u00f1a Galindo Tiene 48 a\u00f1os Ingeniero Dirigente de Columna Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez En 2019 postul\u00f3 por CC MAS Luis A Flores Roberts Tiene 48 a\u00f1os abogado Fue alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su frente MAR aliado del MAS CC Corina Ferreira Dom\u00ednguez Tiene 30 a\u00f1os Licenciada en relaciones internacionales Modelo ex Miss y empresaria invitada a candidata por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 821 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 821 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 942 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 942 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["MAS", "\n", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora \u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980.", "MAS", "\n", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas.", "MAS", "\n", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n \u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia.", "CC", "\n", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica.", "\u00a0", "La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas.", "Creemos", "\n", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga \u00a0y \u00a0escritora. Entre 2009 y 2014 \u00a0fue senadora por Convergencia Nacional.", "MAS", "\n", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente \u00a0del Plan 3.000. \u00a0Fue candidata del MAS a \u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala.", "CREEMOS", "\n", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F.", "Mas", "\n", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en \u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario.", "\u00a0", "Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC.", "MAS", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y \u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba.", "CC", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico.", "MAS", "\n", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto.", "MAS", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y \u00a0 agredida por \u00a0grupos opositores al MAS.", "Mamani y Castillo, exautoridades del MAS, van a la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena; \u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS.", "MAS", "\n", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita.", "MAS", "\n", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda.", "CC", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica \u00a0en la Caja de Banca Privada.", "Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n \u00a0al departamento.", "MAS", "\n", "El dirigente \u00a0campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de \u00a0la San Francisco Xavier de Chuquisaca.", "CC", "\n", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente \u00a0y activista.", "MAS", "\n", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias.", "CC", "\n", "El abogado de 42 a\u00f1os, fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n \u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua.", "A un minero, una arquitecta y un abogado se suma una enfermera.", "MAS", "\n", "Tiene 43 a\u00f1os . Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros \u00a0y luego de la COB hasta \u00a02015.", "MAS", "\n", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y \u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y \u00a0 diputado suplente por el MAS.", "MAS", "\n", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue \u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios \u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados.", "CC", "\n", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente \u00a0UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro.", "Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca.", "CC", "\n", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os. \u00a0Es economista. Fue \u00a0diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija.", "MAS", "\n", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada, \u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1 \u00a0y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas.", "CC", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita. \u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del \u00a0MAS.", "Una dirigente del Tipnis. una abogada y una ganadera se suman \u00a0a un agr\u00f3nomo.", "CC", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos. \u00a0Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis.", "CREEMOS", "\n", "Naci\u00f3 en 1973 en \u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F. \u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por \u00a0A\u00f1ez.", "CC", "\n", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9 \u00a0 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de \u00a0Beni.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde \u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS.", "El MAS tendr\u00e1 dos senadores; CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se \u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del \u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n.", "CREEMOS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de \u00a0Columna \u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC.", "MAS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue \u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su \u00a0 frente MAR, aliado del MAS.", "CC", "\n", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, ex-Miss y \u00a0empresaria invitada a \u00a0candidata."]},
{"title": "Los nuevos senadores de Bolivia por departamento \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Los nuevos senadores de Bolivia por departamento Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 723 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 723 28 10 2020 La Paz tiene mayor\u00eda masista en senadores A dirigentes y exautoridades del MAS se suma Requena de CC googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 153 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 153 Fuente P\u00c1GINA SIETE LA PAZ MAS Virginia Velasco C adsbygoogle window adsbygoogle push Abogada Exministra de Justicia y exdirectora de Gesti\u00f3n Social Naci\u00f3 en Caicoma municipio de Laja en 1980 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 273 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 273 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1296 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1296 MAS Simona Quispe Apaza Tiene 45 a\u00f1os Fue asamble\u00edsta departamental Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 349 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1349 MAS F\u00e9lix Ajpi Ajpi Tiene 64 a\u00f1os Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 365 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 365 CC Cecilia Requena Investigadora docente y activista por el medio ambiente Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 489 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 489 Santa Cruz con dos legisladores de Creemos La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 565 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 565 Creemos Centa Rek L\u00f3pez Tiene 66 a\u00f1os Es psic\u00f3loga y escritora Entre 2009 y 2014 fue senadora por Convergencia Nacional MAS Soledad Flores Vel\u00e1squez Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente del Plan 3 000 Fue candidata del MAS a asamble\u00edsta departamental y a concejala CREEMOS Henry Montero Mendoza El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz Activista en defensa del 21 F Mas Isidoro Quispe Huanca Dirigente de los interculturales Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en Yapacan\u00ed donde es productor agropecuario Cochabamba lleva a tres dirigentes del MAS Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC MAS Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Tiene 31 a\u00f1os es polit\u00f3logo cocalero y vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba CC Andrea Bruna Barrientos Tiene 31 a\u00f1os Es egresada de Filosof\u00eda y Letras empresaria y activista Es su primer cargo pol\u00edtico MAS Leonardo Loza Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales Fue denunciado por los bloqueos de agosto MAS Patricia Arce Tiene 50 a\u00f1os es alcaldesa de Vinto En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y agredida por grupos opositores al MAS Potos\u00ed con 3 senadores del MAS y una de CC Mamani y Castillo exautoridades del MAS van a la C\u00e1mara Alta MAS Hilari\u00f3n Mamani Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena cuestionado por el Fondioc en el gobierno del MAS MAS Pedro Benjam\u00edn Tiene 36 a\u00f1os es ingeniero forestal Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita MAS Ana Mar\u00eda Castillo Profesora abogada y concejala del municipio de Llallagua Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda CC Daly Cristina Santa Mar\u00eda Tiene 48 a\u00f1os Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente Fue jefa m\u00e9dica en la Caja de Banca Privada Chuquisaca divide bancada alta en dos frentes Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n al departamento MAS Roberto Padilla Bedoya El dirigente campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os Es abogado de la San Francisco Xavier de Chuquisaca CC Silvia Gilma Salame Farjat La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional Es abogada docente y activista MAS Trinidad Rocha Robles Tiene 49 a\u00f1os Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias CC Santiago Ticona Yupari El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre Es tambi\u00e9n l\u00edder ind\u00edgena quechua Oruro con mayor\u00eda masista en el Senado A un minero una arquitecta y un abogado se suma una enfermera MAS Miguel P\u00e9rez Sandoval Tiene 43 a\u00f1os Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros y luego de la COB hasta 2015 MAS Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez C Tiene 42 a\u00f1os es abogado y docente Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS MAS Lindaura Rasguido M Arquitecta de 59 a\u00f1os Fue candidata a diputada en 2002 Trabaj\u00f3 en ministerios y en la C\u00e1mara de Diputados CC Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz Licenciada en enfermer\u00eda especializada en fisioterapia y docente UTO Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro Tarija tiene senadores de CC y MAS Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca CC Rodrigo Paz El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os Es economista Fue diputado en 2002 y hasta hace poco alcalde de Tarija MAS Gladys V Alarc\u00f3n Farf\u00e1n Tiene 47 a\u00f1os Abogada exalcaldesa de Yunchar\u00e1 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas CC Nely Gallo Soruco Tiene 33 a\u00f1os Es feminista Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria MAS Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del MAS Beni lleva a tres mujeres al Senado Una dirigente del Tipnis una abogada y una ganadera se suman a un agr\u00f3nomo CC Cecilia Moyovir\u00ed Moye Tiene 50 a\u00f1os naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos Es artesana Fue dirigente de la subcentral Tipnis CREEMOS Claudia Eguez Algara\u00f1az Naci\u00f3 en 1973 en Riberalta Abogada y activista por 21 F Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 Brasil invitada por A\u00f1ez CC W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano M Tiene 59 a\u00f1os Ingeniero agr\u00f3nomo Fue presidente del Comit\u00e9 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de Beni MAS Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana Su familia es ganadera Desde 2015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS Pando reparte su bancada alta en tres frentes El MAS tendr\u00e1 dos senadores CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta MAS Eva Luz Hum\u00e9rez \u00c1lvez Tiene 33 a\u00f1os Odont\u00f3loga se especializa en ciencias pol\u00edticas Fue diputada del MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n CREEMOS Julio Roma\u00f1a Galindo Tiene 48 a\u00f1os Ingeniero Dirigente de Columna Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez En 2019 postul\u00f3 por CC MAS Luis A Flores Roberts Tiene 48 a\u00f1os abogado Fue alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su frente MAR aliado del MAS CC Corina Ferreira Dom\u00ednguez Tiene 30 a\u00f1os Licenciada en relaciones internacionales Modelo ex Miss y empresaria invitada a candidata por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 821 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 821 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 942 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 942 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["MAS", "\n", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora \u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980.", "MAS", "\n", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas.", "MAS", "\n", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n \u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia.", "CC", "\n", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica.", "\u00a0", "La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas.", "Creemos", "\n", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga \u00a0y \u00a0escritora. Entre 2009 y 2014 \u00a0fue senadora por Convergencia Nacional.", "MAS", "\n", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente \u00a0del Plan 3.000. \u00a0Fue candidata del MAS a \u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala.", "CREEMOS", "\n", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F.", "Mas", "\n", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en \u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario.", "\u00a0", "Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC.", "MAS", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y \u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba.", "CC", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico.", "MAS", "\n", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto.", "MAS", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y \u00a0 agredida por \u00a0grupos opositores al MAS.", "Mamani y Castillo, exautoridades del MAS, van a la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena; \u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS.", "MAS", "\n", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita.", "MAS", "\n", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda.", "CC", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica \u00a0en la Caja de Banca Privada.", "Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n \u00a0al departamento.", "MAS", "\n", "El dirigente \u00a0campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de \u00a0la San Francisco Xavier de Chuquisaca.", "CC", "\n", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente \u00a0y activista.", "MAS", "\n", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias.", "CC", "\n", "El abogado de 42 a\u00f1os, fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n \u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua.", "A un minero, una arquitecta y un abogado se suma una enfermera.", "MAS", "\n", "Tiene 43 a\u00f1os . Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros \u00a0y luego de la COB hasta \u00a02015.", "MAS", "\n", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y \u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y \u00a0 diputado suplente por el MAS.", "MAS", "\n", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue \u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios \u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados.", "CC", "\n", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente \u00a0UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro.", "Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca.", "CC", "\n", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os. \u00a0Es economista. Fue \u00a0diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija.", "MAS", "\n", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada, \u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1 \u00a0y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas.", "CC", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita. \u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del \u00a0MAS.", "Una dirigente del Tipnis. una abogada y una ganadera se suman \u00a0a un agr\u00f3nomo.", "CC", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos. \u00a0Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis.", "CREEMOS", "\n", "Naci\u00f3 en 1973 en \u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F. \u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por \u00a0A\u00f1ez.", "CC", "\n", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9 \u00a0 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de \u00a0Beni.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde \u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS.", "El MAS tendr\u00e1 dos senadores; CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se \u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del \u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n.", "CREEMOS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de \u00a0Columna \u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC.", "MAS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue \u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su \u00a0 frente MAR, aliado del MAS.", "CC", "\n", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, ex-Miss y \u00a0empresaria invitada a \u00a0candidata."]},
{"title": "De 23 parlamentarios reportados como \u2018no vacunados\u2019, seis ya acudieron a recibir la primera dosis \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice De 23 parlamentarios reportados como no vacunados seis ya acudieron a recibir la primera dosis Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Coronavirus en Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 789 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 789 14 01 2022 Entre ellos figura el presidente del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez La mayor\u00eda de los asamble\u00edstas que no quieren vacunarse pertenecen al MAS Marco Antonio Chuquimia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 184 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 184 adsbygoogle window adsbygoogle push Foto APG Noticias Fuente eldeber com bo Un total 23 parlamentarios de los tres partidos con presencia en la Asamblea Legislativa no hab\u00edan recibido alguna de las dosis de vacuna contra el Covid 19 Sin embargo este viernes se pudo conocer que seis ya acudieron a los centros de vacunaci\u00f3n entre el 7 y el 12 de enero googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 273 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 273 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1298 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1298 De acuerdo con los datos oficiales del Ministerio de Salud los seis legisladores que ya se vacunaron son Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma presidente del Senado y senador titular por el MAS en Cochabamba Jorge Yucra Zarate diputado titular de la circunscripci\u00f3n 3 por el MAS Chuquisaca Bernardo Poca Terrazas diputado suplente por el MAS Cochabamba Juan Zurita Escalera diputado uninominal de la circunscripci\u00f3n 26 por el MAS Cochabamba y Gilmar Huarachi Huarachi senador suplente por el MAS Oruro Por los opositores ya se vacun\u00f3 Tania Cayoja Alcon diputada suplente por Comunidad Ciudadana Oruro En total son seis que ya recibieron la primera dosis y quedan 17 legisladores que se resisten a acudir a los centros de vacunaci\u00f3n De esta cifra global 13 son asamble\u00edstas del MAS y suman cuatro opositores quienes no figuran en las listas de vacunados del ministerio de Salud googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 328 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 328 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1318 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1318 El 7 de enero pasado EL DEBER inform\u00f3 que 24 legisladores no hab\u00edan recibido la vacuna aunque una diputada de Comunidad Ciudadana aclar\u00f3 que el n\u00famero de su carnet de identidad estaba mal registrado en su partido y la n\u00f3mina qued\u00f3 en 23 Ese mismo d\u00eda los diputados Zurita Yucra y Huarachi fueron a vacunarse el primero recibi\u00f3 AstraZeneca y sus dos colegas Sinopharm El lunes 10 de enero Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez recib\u00eda la vacuna AstraZeneca lo mismo que su correligionaria Tania Cayoja finalmente el 12 de enero el diputado Poca se vacun\u00f3 con Sinopharm googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 390 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 390 El resto 17 asamble\u00edstas no est\u00e1n registrados en el ministerio de Salud y esta semana no hubo sesiones en el Parlamento por tanto los diputados y senadores no llegaron a La Paz y se prev\u00e9 que la siguiente semana pueden declararse sesiones virtuales ante el alto n\u00famero de contagios entre los parlamentarios googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 487 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 487 por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 865 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 865 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 928 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 928 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Entre ellos figura el presidente del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez. La mayor\u00eda de los asamble\u00edstas que no quieren vacunarse pertenecen al MAS", "\nMarco Antonio Chuquimia ", "Un total 23 parlamentarios de los tres partidos con presencia en la Asamblea Legislativa no hab\u00edan recibido alguna de las dosis de vacuna contra el Covid-19. Sin embargo, ", "entre el 7 y el 12 de enero.", "De acuerdo con los datos oficiales del Ministerio de Salud, ", "Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, presidente del Senado y senador titular por el MAS en Cochabamba; ", "En total son seis que ya recibieron la primera dosis y ", "De esta cifra global,\u00a0", "y suman cuatro opositores quienes no figuran en las listas de vacunados del ministerio de Salud.", "El 7 de enero pasado, EL DEBER inform\u00f3 que ", ", aunque una diputada de Comunidad Ciudadana aclar\u00f3 que el n\u00famero de su carnet de identidad estaba mal registrado en su partido y la n\u00f3mina qued\u00f3 en 23.", "Ese mismo d\u00eda, los diputados Zurita, Yucra y Huarachi fueron a vacunarse; el primero recibi\u00f3 AstraZeneca y sus dos colegas Sinopharm.", "lo mismo que su correligionaria Tania Cayoja; finalmente, el 12 de enero, el diputado Poca se vacun\u00f3 con Sinopharm.", "El resto, ", "y esta semana no hubo sesiones en el Parlamento, por tanto, los diputados y senadores no llegaron a La Paz y se prev\u00e9 que la siguiente semana pueden declararse sesiones virtuales ante el alto n\u00famero de contagios entre los parlamentarios.", "\u00a0"]},
{"title": "Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n del Senado aprueba por unanimidad el proyecto de ley para la realizaci\u00f3n de las elecciones subnacionales \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n del Senado aprueba por unanimidad el proyecto de ley para la realizaci\u00f3n de las elecciones subnacionales Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 794 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 794 30 11 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 172 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 172 Fuente Prensa Senado En sesi\u00f3n ordinaria y por unanimidad la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n Derechos Humanos Legislaci\u00f3n y Sistema Electoral aprob\u00f3 el lunes el informe del Proyecto de Ley de R\u00e9gimen Excepcional y Transitorio para la realizaci\u00f3n de Elecciones de Autoridades Pol\u00edticas Departamentales Regionales y Municipales 2021 adsbygoogle window adsbygoogle push La presidenta de esa instancia legislativa senadora Virginia Velasco explic\u00f3 que hoy instalamos la sesi\u00f3n ordinaria de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n para tratar el proyecto de ley 002 2020 la Ley de R\u00e9gimen Excepcional y Transitorio para la realizaci\u00f3n de Elecciones de Autoridades Pol\u00edticas Departamentales Regionales y Municipales 2021 La legisladora detall\u00f3 que el documento aprobado estipula que los comicios subnacionales ser\u00e1n realizadas con los mismos procedimientos aplicados en el proceso de 2015 excepto para los departamentos de Santa Cruz Tarija y Pando que cuentan con estatutos departamentales googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 299 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 299 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1251 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1251 Tendr\u00e1n la realizaci\u00f3n de las elecciones seg\u00fan sus estatutos departamentales Ellos departamentos van a elegir a sus autoridades ind\u00edgenas conforme lo habilita la ley y los otros departamentos que no tienen sus estatutos no podr\u00e1n elegir sus autoridades ind\u00edgenas originarias campesinas aclar\u00f3 Velasco Indic\u00f3 que Santa Cruz Tarija y Pando realizar\u00e1n la elecci\u00f3n de sus autoridades de acuerdo con los procedimientos establecidos en el marco de sus estatutos auton\u00f3micos y elegir\u00e1n a sus autoridades ind\u00edgenas para que cuenten con representaci\u00f3n en sus asambleas departamentales En la sesi\u00f3n particip\u00f3 el senador Rub\u00e9n Flores Secretario del Comit\u00e9 de Constituci\u00f3n Legislaci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n Legislativa y Constitucional el senador Santiago Ticona Yupari Secretario del Comit\u00e9 de Sistema Electoral Derechos Humanos y Equidad Social y un representante del \u00d3rgano Electoral Plurinacional OEP googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 323 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 323 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1341 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1341 El proyecto de ley aprobado en la comisi\u00f3n fue remitido a Presidencia de la C\u00e1mara de Senadores para que sea tratado en sesi\u00f3n plenaria por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 891 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 891 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 905 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 905 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Fuente: ", "En sesi\u00f3n ordinaria y por unanimidad, la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Derechos Humanos, Legislaci\u00f3n y Sistema Electoral aprob\u00f3 el lunes el informe del Proyecto de Ley de R\u00e9gimen Excepcional y Transitorio para la realizaci\u00f3n de Elecciones de Autoridades Pol\u00edticas Departamentales, Regionales y Municipales 2021.", "La presidenta de esa instancia legislativa, senadora Virginia Velasco, explic\u00f3 que \u201choy instalamos la sesi\u00f3n ordinaria de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n para tratar el proyecto de ley 002/2020, la Ley de R\u00e9gimen Excepcional y Transitorio para la realizaci\u00f3n de Elecciones de Autoridades Pol\u00edticas Departamentales, Regionales y Municipales 2021\u201d.", "La legisladora detall\u00f3 que el documento aprobado estipula que los comicios subnacionales ser\u00e1n realizadas con los mismos procedimientos aplicados en el proceso de 2015, excepto para los departamentos de Santa Cruz, Tarija y Pando, que cuentan con estatutos departamentales.", "\u00abTendr\u00e1n la realizaci\u00f3n de las elecciones seg\u00fan sus estatutos departamentales. Ellos (departamentos) van a elegir a sus autoridades ind\u00edgenas conforme lo habilita la ley, y los otros departamentos que no tienen sus estatutos no podr\u00e1n elegir sus autoridades ind\u00edgenas originarias campesinas\u201d, aclar\u00f3 Velasco.", "Indic\u00f3 que Santa Cruz, Tarija y Pando realizar\u00e1n la elecci\u00f3n de sus autoridades de acuerdo con los procedimientos establecidos en el marco de sus estatutos auton\u00f3micos y elegir\u00e1n a sus autoridades ind\u00edgenas para que cuenten con representaci\u00f3n en sus asambleas departamentales.", "En la sesi\u00f3n particip\u00f3 el senador Rub\u00e9n Flores, Secretario del Comit\u00e9 de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n Legislativa y Constitucional; el senador Santiago Ticona Yupari, Secretario del Comit\u00e9 de Sistema Electoral, Derechos Humanos y Equidad Social y un representante del \u00d3rgano Electoral Plurinacional (OEP).", "El proyecto de ley aprobado en la comisi\u00f3n fue remitido a Presidencia de la C\u00e1mara de Senadores para que sea tratado en sesi\u00f3n plenaria."]},
{"title": "Senador acusado de violaci\u00f3n sigue en la Asamblea; lo ven como \u201cbeligerante\u201d \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Senador acusado de violaci\u00f3n sigue en la Asamblea lo ven como beligerante Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 718 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 718 08 02 2022 El legislador pace\u00f1o niega las acusaciones y anuncia un proceso por difamaci\u00f3n en contra de la senadora Andrea Barrientos y asegura que se va a defender Desde el MAS sostienen que no proteger\u00e1n a nadie googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 167 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 167 El senador Padilla tiene dos denuncias en el Comit\u00e9 de \u00c9tica y es acusado por violaci\u00f3n Foto Erbol Fuente P\u00e1gina Siete Yolanda Mamani Cayo La Paz El senador suplente Hilari\u00f3n Padilla Mamani del Movimiento Al Socialismo MAS que desde el a\u00f1o pasado tiene una denuncia penal por violaci\u00f3n con imputaci\u00f3n formal por violaci\u00f3n a\u00fan ejerce el cargo en la C\u00e1mara Alta de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP seg\u00fan revel\u00f3 la senadora Andrea Barrientos de Comunidad Ciudadana CC adsbygoogle window adsbygoogle push En sus participaciones legislativas sus colegas lo recuerdan como beligerante y en el MAS dicen que no conocen la trayectoria por la que obtuvo el cargo \u00c9sta es una falta grave y se tiene que dar cumplimiento a la sanci\u00f3n de acuerdo a lo que especifica el reglamento En cualquier otro pa\u00eds el senador ya hubiese renunciado a su curul afirm\u00f3 Barrientos a P\u00e1gina Siete googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 278 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 278 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1294 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1294 La denuncia de violaci\u00f3n con imputaci\u00f3n formal contra Padilla fue presentada en Santa Cruz el a\u00f1o pasado en el Juzgado de Instrucci\u00f3n Sexto en materia de violencia contra la mujer precis\u00f3 Barrientos El 13 de octubre el Tribunal Supremo de Justicia public\u00f3 un edicto del caso y existe una orden de aprehensi\u00f3n contra el imputado seg\u00fan la defensa de la v\u00edctima una mujer de 26 a\u00f1os Barrientos inform\u00f3 que ayer presentaron la denuncia ante el Comit\u00e9 de \u00c9tica del Senado por la acusaci\u00f3n de violaci\u00f3n que tiene Padilla La primera denuncia contra Padilla fue por machismo que la present\u00f3 justamente Barrientos en 2021 luego de que el legislador dijo en sesi\u00f3n No tengo por qu\u00e9 discutir con la hermana porque al final es mujer googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 313 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 313 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1308 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1308 Empero no es la \u00fanica actuaci\u00f3n que recuerdan del senador pace\u00f1o Una senadora opositora que prefiri\u00f3 no identificarse cont\u00f3 a P\u00e1gina Siete que el parlamentario tuvo un encuentro con un colega suyo mostrando una actitud confrontacional Hace poco tuvo tambi\u00e9n un encuentro r\u00edspido con uno de los senadores con quien tuvo un intercambio duro con una actitud muy beligerante No es que \u00e9sa sea su actitud todo el tiempo pero s\u00ed tiene momentos en que es especialmente duro pol\u00e9mico y genera mucha tensi\u00f3n manifest\u00f3 la legisladora Qui\u00e9n es Padilla googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 364 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 364 Hilari\u00f3n Padilla Mamani es suplente de la senadora Virginia Velasco representa a Colquiri por eso se lo ve siempre luciendo un casco de minero Velasco es parte de la comisi\u00f3n que trata los casos de liberaci\u00f3n de violadores y feminicidas Y aunque ser parte de la comisi\u00f3n es intuito persona y es probable que en caso de que Velasco se vea impedida de participar lo suceda su suplente Por su lado el senador F\u00e9lix Ajpi MAS dijo que el caso de Padilla es un asunto personal que no involucra a la Asamblea Legislativa Son delitos personales agreg\u00f3 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 483 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 483 Responde el acusado Padilla dijo al diario Opini\u00f3n que esas acusaciones son falsas y que iniciar\u00e1 un proceso a Barrientos por difamaci\u00f3n Voy a apelar cualquier denuncia y me voy a defender Niego esta acusaci\u00f3n Yo no conozco a nadie ni me vi con nadie Voy a procesar a la senadora por difamaci\u00f3n sostuvo el senador googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 565 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 565 Barrientos respondi\u00f3 que Padilla puede presentar la denuncia pero no podr\u00e1 borrar el hecho de que hay una denuncia penal en su contra por violar a una mujer denuncia que est\u00e1 en la Fiscal\u00eda cruce\u00f1a En tanto la senadora Velasco asegur\u00f3 que su bancada no proteger\u00e1 a Padilla No se proteger\u00e1 a nadie m\u00e1s al contrario si est\u00e1 en el Ministerio P\u00fablico se tiene que sancionar y tiene que haber un debido proceso dijo por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 802 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 802 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 904 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 904 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["\n", "Yolanda Mamani Cayo ", "\n", "El senador suplente Hilari\u00f3n Padilla Mamani, del Movimiento Al Socialismo (MAS),\u00a0 que desde el a\u00f1o pasado tiene una denuncia penal por violaci\u00f3n con imputaci\u00f3n formal por violaci\u00f3n, a\u00fan ejerce el cargo en la C\u00e1mara Alta de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP), seg\u00fan revel\u00f3 la senadora Andrea Barrientos, de Comunidad Ciudadana (CC).", "En sus participaciones legislativas, sus colegas lo recuerdan como \u201cbeligerante\u201d y en el MAS\u00a0 dicen que no conocen la trayectoria por la que obtuvo el cargo.", "\u201c\u00c9sta es una falta grave y se tiene que dar cumplimiento a la sanci\u00f3n de acuerdo a lo que especifica el reglamento (\u2026) En cualquier otro pa\u00eds el senador ya hubiese renunciado a su curul\u201d, afirm\u00f3 Barrientos a P\u00e1gina Siete.", "La denuncia de violaci\u00f3n\u00a0 con imputaci\u00f3n formal contra Padilla fue presentada en Santa Cruz el a\u00f1o pasado en el Juzgado de Instrucci\u00f3n Sexto en materia de violencia contra la mujer, precis\u00f3 Barrientos.", "El 13 de octubre, el Tribunal Supremo de Justicia public\u00f3 un edicto del caso y existe una orden de aprehensi\u00f3n contra el imputado, seg\u00fan la defensa de la v\u00edctima, una mujer de 26 a\u00f1os.", "Barrientos inform\u00f3 que ayer presentaron la denuncia ante el Comit\u00e9 de \u00c9tica del Senado por la acusaci\u00f3n de violaci\u00f3n que tiene Padilla. La primera denuncia contra Padilla fue por machismo que la present\u00f3\u00a0 justamente Barrientos en 2021 luego de que el legislador dijo en sesi\u00f3n: \u201cNo tengo por qu\u00e9 discutir con la hermana, porque al final es mujer\u201d.", "Empero, no es la \u00fanica actuaci\u00f3n que recuerdan del senador pace\u00f1o. Una senadora opositora, que prefiri\u00f3 no identificarse, cont\u00f3 a P\u00e1gina Siete que el parlamentario tuvo un encuentro con un colega suyo, mostrando una actitud confrontacional", "\u201cHace poco tuvo tambi\u00e9n un encuentro r\u00edspido con uno de los senadores con quien tuvo un intercambio duro, con una actitud muy beligerante. No es que \u00e9sa sea su actitud todo el tiempo, pero s\u00ed tiene momentos en que es especialmente duro, pol\u00e9mico y genera mucha tensi\u00f3n\u201d, manifest\u00f3 la legisladora.", "Hilari\u00f3n Padilla Mamani es suplente de la senadora Virginia Velasco, representa a\u00a0 Colquiri,\u00a0 por eso se lo ve siempre luciendo un casco de minero.", "Velasco es parte de la comisi\u00f3n que trata los casos de liberaci\u00f3n de violadores y feminicidas. Y aunque ser parte de la comisi\u00f3n es \u201cintuito persona\u201d y es probable que en caso de que Velasco se vea impedida de participar, lo suceda su suplente.", "Por su lado, el senador F\u00e9lix Ajpi (MAS) dijo que el caso de Padilla es un asunto personal que \u201cno involucra a la Asamblea Legislativa. Son delitos personales\u201d, agreg\u00f3.", "Padilla dijo al diario Opini\u00f3n que esas acusaciones son falsas y que iniciar\u00e1 un proceso a Barrientos por difamaci\u00f3n.", "\u201cVoy a apelar cualquier denuncia y me voy a defender. Niego esta acusaci\u00f3n. Yo no conozco a nadie ni me vi con nadie. Voy a procesar a la senadora por difamaci\u00f3n\u201d, sostuvo el senador.", "Barrientos respondi\u00f3\u00a0 que Padilla puede presentar la denuncia, \u201cpero no podr\u00e1 borrar el hecho de que hay una denuncia penal en su contra por violar a una mujer, denuncia que est\u00e1 en la Fiscal\u00eda cruce\u00f1a\u201d.", "En tanto, la senadora Velasco asegur\u00f3 que su bancada no proteger\u00e1 a Padilla. \u201cNo se proteger\u00e1 a nadie, m\u00e1s al contrario si est\u00e1 en el Ministerio P\u00fablico se tiene que sancionar y tiene que haber un debido proceso\u201d, dijo."]},
{"title": "Zvonko Matkovi\u0107 Ribera: \u00abLa amnist\u00eda no es lo correcto, queremos que la justicia nos diga que no somos culpables\u00bb \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Zvonko Matkovi\u0107 Ribera La amnist\u00eda no es lo correcto queremos que la justicia nos diga que no somos culpables Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 705 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 705 27 11 2019 Diecis\u00e9is d\u00edas despu\u00e9s de que Evo Morales huyera a M\u00e9xico y tras diez a\u00f1os de privaci\u00f3n de libertad por el caso de supuesto terrorismo el hijo del exprefecto de Santa Cruz abre las puertas de su casa y habla sin tapujos googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 192 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 192 adsbygoogle window adsbygoogle push Zvonko Matkovic Ribera accedi\u00f3 a una entrevista con El Deber Foto Gustavo Jim\u00e9nez googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 272 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 272 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1290 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1290 Despu\u00e9s de diez a\u00f1os de permanecer en silencio Zvonko Matkovi\u0107 Ribera siente que respira libertad y que ahora puede hablar Durante la \u00faltima d\u00e9cada en realidad la mayor parte de este lapso de tiempo el hijo del que fuera prefecto de Santa Cruz en 1997 y que lleva su mismo nombre estuvo encerrado en la c\u00e1rcel de Palmasola sin sentencia Una suerte similar corrieron m\u00e1s de una treintena de empresarios y pol\u00edticos cruce\u00f1os que en el primer gobierno de Evo Morales se perfilaron como sus opositores Zvonko hijo ha decidido hablar sin tapujos Lo hace desde su casa y 16 d\u00edas despu\u00e9s de que Evo huyera a M\u00e9xico googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 337 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 337 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1316 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1316 Sin importar la tupida lluvia que cae en la ciudad de Santa Cruz abre las puertas de su hogar a El Deber a las 6 30 de este mi\u00e9rcoles Justifica el horario argumentando que su jornada de trabajo es intensa e inicia muy temprano Habla del nuevo escenario pol\u00edtico que vive Bolivia de su vida y de la que no pudo vivir mientras estuvo en la c\u00e1rcel as\u00ed como de la posibilidad de amnist\u00eda a los procesados por el caso de supuesto terrorismo Pero antes de ello habla de lo que le sucedi\u00f3 ayer cuando fue a una entidad bancaria para abrir una cuenta se enter\u00f3 de que el gobierno de Evo Morales hab\u00eda instruido una retenci\u00f3n judicial de Bs 10 mil millones Es un ejemplo del abuso de poder Esto no lo voy a poder pagar yo ni todas mis generaciones dice googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 393 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 393 Hace notar que esta acci\u00f3n no le sorprende porque la \u00faltima d\u00e9cada le quit\u00f3 hasta la capacidad de asombro Inmediatamente se pone a hacer c\u00e1lculos si l as reservas internacionales de Bolivia suman poco m\u00e1s de Bs 53 mil millones los Bs 10 mil millones de retenci\u00f3n equivalen a aproximadamente el 20 de nuestras reservas agrega Amnist\u00eda a los procesados por terrorismo En una entrevista con El Deber el actual ministro de Gobierno Arturo Murillo dej\u00f3 abierta la posibilidad de que los procesados por el caso de supuesto terrorismo se beneficien de una amnist\u00eda para obtener su libertad googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 468 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 468 No es lo correcto dice Zvonko sin pensarlo dos veces Defiende su posici\u00f3n al sostener que la amnist\u00eda es un perd\u00f3n y en este caso enfatiza no existe nada que se deba perdonar Niega haber estado involucrado en actividades relacionadas con el terrorismo y que en los ocho a\u00f1os que estuvo en prisi\u00f3n as\u00ed como los otros dos a\u00f1os de detenci\u00f3n domiciliaria la justicia no pudo comprobar tal acusaci\u00f3n Lo que queremos es que la justicia boliviana nos diga que no tenemos nada que ver con esto que todo fue armado y que desenmascare a los culpables Tambi\u00e9n propone la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n integrada por abogados del nuevo Gobierno y con profesionales que trabajaron en la defensa de los procesados por este caso durante la \u00faltima d\u00e9cada googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 583 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 583 Matkovic que ronda los 40 a\u00f1os de edad cifra sus esperanzas en el Gobierno de transici\u00f3n encabezado por Jeanine \u00c1\u00f1ez a quien dice que conoci\u00f3 personalmente cuando junto a Arturo Murillo visitaba al exprefecto de Pando Leopoldo Fern\u00e1ndez Mejor de salud En febrero de 2018 la justicia determin\u00f3 que Matkovi\u0107 cumpla detenci\u00f3n domiciliaria por los problemas de salud que padec\u00eda y que tend\u00edan a agravarse Cuando es consultado por su actual estado el que tambi\u00e9n fue vicepresidente del Comit\u00e9 Pro Santa Cruz junto a Luis Fernando Camacho responde que pr\u00e1cticamente la dolencia en una sus piernas ha desaparecido m\u00e1s no as\u00ed el problema de su espalda Es degenerativo se puede paliar pero no hay un tratamiento para su recuperaci\u00f3n completa explica A pesar de todo confiesa que la detenci\u00f3n domiciliaria ha sido importante para tratar de recuperar en algo su vida Existe mucha diferencia entre estar en un lugar l\u00fagubre y regresar a tu casa el cuerpo reacciona tus \u00e1nimos se levantan Tengo la esperanza que Juan Carlos Guedes y Alcides Mendoza otros acusados por el caso terrorismo reaccionen de la misma manera se\u00f1al\u00f3 Su familia el pilar Hacer frente a los diez a\u00f1os de proceso al encierro en la c\u00e1rcel y a su enfermedad no hubiera sido posible sin el apoyo de su familia Nunca me abandon\u00f3 estuvo de acuerdo con mis decisiones tampoco me pregunt\u00f3 por qu\u00e9 no quise firmar un juicio abreviado Yo prefer\u00eda estar en la c\u00e1rcel antes que declararme culpable de lo que no soy Sobre el tiempo perdido es tajante De recuperar no se va a recuperar nada dice y vuelve la mirada a un costado Cuando entr\u00e9 a la c\u00e1rcel Mil\u00e1n ten\u00eda un a\u00f1o y medio ahora tiene 11 Perdimos esa \u00e9poca cuando se logran esos v\u00ednculos afectivos esos a\u00f1os de formaci\u00f3n pero tengo un hijo fant\u00e1stico es una bendici\u00f3n agreg\u00f3 Extorsi\u00f3n En mayo de 2018 el hombre del Ministerio P\u00fablico que estuvo al frente en la investigaci\u00f3n del caso terrorismo el exfiscal Marcelo Soza fue condenado a 12 a\u00f1os de c\u00e1rcel por extosionar a Zvonko Matkovic padre El hijo nuestro entrevistado tambi\u00e9n habla de este tema Cuenta que su padre no le cont\u00f3 que hab\u00eda sido extorsionado por el exfiscal Soza quien le sonsac\u00f3 us 90 000 d\u00f3lares pero no cumpli\u00f3 con su palabra lo que hizo fue aumentar la cifra y pedirle us 200 000 Su pap\u00e1 al no poder reunir esa suma termin\u00f3 ofreciendo su casa pero Soza no acept\u00f3 Entiendo que fue parte del cari\u00f1o y desesperaci\u00f3n para sacar a su hijo de la c\u00e1rcel dice Las pititas Las protestas de las pititas como denomin\u00f3 Evo a las manifestaciones ciudadanos que provocaron su renuncia en son de burla han sido clave para reconfigurar el mapa pol\u00edtico del pa\u00eds Gracias a todos los actores que hicieron posible que el tirano se vaya Fue un logro de todos los bolivianos apunta Zvonko El procesado por el caso terrorismo defiende que el asalto al hotel Las Am\u00e9ricas que seg\u00f3 la vida de tres extranjeros y que fue clave para descabezar a la oposici\u00f3n en Santa Cruz en 2009 fue un montaje del gobierno de Evo Morales Y para el l\u00edder cocalero tiene un mensaje Se acab\u00f3 la mentira Ahora existe un caso de terrorismo y de separatismo con vos como acusado con pruebas reales Haberte quedado requer\u00eda mucho valor preferiste huir Fuente eldeber com bo por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 899 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 899 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 922 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 922 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Diecis\u00e9is d\u00edas despu\u00e9s de que Evo Morales huyera a M\u00e9xico y tras diez a\u00f1os de privaci\u00f3n de libertad por el caso de supuesto terrorismo, el hijo del exprefecto de Santa Cruz abre las puertas de su casa y habla sin tapujos", "  ", "Despu\u00e9s de diez a\u00f1os de permanecer en silencio,\u00a0", "En una entrevista con El Deber el actual ministro de Gobierno, Arturo Murillo, dej\u00f3 abierta la posibilidad de que los procesados por el caso de supuesto terrorismo", "para obtener su libertad.", "\u201cLo que queremos es que la justicia boliviana nos diga que no tenemos nada que ver con esto, que todo fue armado y\u00a0", "\u201d. Tambi\u00e9n\u00a0", "En febrero de 2018, la justicia determin\u00f3 que ", "cumpla ", "que padec\u00eda y que tend\u00edan a agravarse.", "Cuando es consultado por su actual estado, el que tambi\u00e9n fue vicepresidente del Comit\u00e9 Pro Santa Cruz junto a Luis Fernando Camacho, responde que", " ha desaparecido, m\u00e1s no as\u00ed el problema de su espalda. Es degenerativo, \u00ab", "A pesar de todo, confiesa que la detenci\u00f3n domiciliaria ha sido importante para ", "\u201cExiste mucha diferencia ", ", el cuerpo reacciona, tus \u00e1nimos se levantan. Tengo la esperanza que Juan Carlos Guedes y Alcides Mendoza (otros acusados por el caso terrorismo) reaccionen de la misma manera\u201d, se\u00f1al\u00f3. ", "Sobre el tiempo perdido es tajante.\u00a0", "El hijo, nuestro entrevistado, tambi\u00e9n habla de este tema. Cuenta que su padre no le cont\u00f3 que hab\u00eda sido extorsionado por el exfiscal Soza, quien le sonsac\u00f3 ", " con su palabra; lo que hizo fue aumentar la cifra y pedirle $us 200.000. Su pap\u00e1, al no poder reunir esa suma, termin\u00f3 ofreciendo su casa, pero Soza no acept\u00f3.", "Las protestas de las \u2018pititas\u2019 -como denomin\u00f3 Evo a las manifestaciones ciudadanos que provocaron su renuncia, en son de burla- han sido clave para reconfigurar el mapa pol\u00edtico del pa\u00eds.\u00a0", "El procesado por el caso terrorismo defiende que el asalto al hotel Las Am\u00e9ricas, que seg\u00f3 la vida de tres extranjeros y que fue clave para descabezar a la oposici\u00f3n en Santa Cruz en 2009, fue un montaje del gobierno de Evo Morales.\u00a0", "Y para el l\u00edder cocalero, tiene un mensaje:\u00a0", "Fuente: "]},
{"title": "Evo, te sali\u00f3 el tiro por la culata \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Evo te sali\u00f3 el tiro por la culata Categor\u00edas Opini\u00f3n Etiquetas Henry Montero googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 797 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 797 18 03 2021 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 171 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 171 Esta expresi\u00f3n hace referencia al hecho de que cuando planificas algo no resulta como esperabas incluso se vuelca contra ti eso le pasa a Evo Morales y al Movimiento al Socialismo cuando intentan posicionar en la opini\u00f3n p\u00fablica de los bolivianos la narrativa del golpe de Estado cuando todo el pueblo boliviano sabe que en realidad lo que hubo fue un megafraude electoral y producto de ello la renuncia por tanto el abandono de sus funciones y posterior huida de Morales y el exvicepresidente \u00c1lvaro Garc\u00eda De la misma manera renunciaron otras autoridades legislativas masistas en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n constitucional lo que gener\u00f3 que la se\u00f1ora Jeanine A\u00f1ez en su calidad de Segunda Vicepresidenta asuma la Presidencia del Estado avalada por la Declaraci\u00f3n Constitucional No 0001 2020 de fecha 15 de enero 2020 emitida por el Tribunal Constitucional Plurinacional que declara la Constitucionalidad de los art\u00edculos 1 y 4 de la vigente Ley 1270 de 20 01 2020 adsbygoogle window adsbygoogle push Le sali\u00f3 el tiro por la culata porque termina sepultando mucho m\u00e1s su imagen pol\u00edtica ante el pueblo boliviano y su propio partido de hecho ya estaba muy deteriorada por nombrar a los candidatos a elecciones subnacionales a dedazo tambi\u00e9n es acusado de pedofilia de corrupci\u00f3n por bloquear el acceso de alimentos a las ciudades el ox\u00edgeno para los enfermos de Covid 19 entre muchos otros aspectos Morales asumi\u00f3 una actitud de odio y venganza en contra no solo de A\u00f1ez y sus ministros sino tambi\u00e9n en contra del pueblo boliviano que solo pidi\u00f3 respeto a su voto y por tanto al r\u00e9gimen democr\u00e1tico El pueblo boliviano le demostr\u00f3 que no est\u00e1 dispuesto a entregar el poder a un ciudadano para que \u00e9ste se eternice en el poder y se convierta en un tirano esa es la rabia de Morales el haber perdido el poder y sus beneficios A \u00e9l no le importa las necesidades de los bolivianos le importa tener el poder y ser la figura presidencial Sin embargo el pueblo boliviano le volvi\u00f3 a dar la espalda en estas \u00faltimas elecciones subnacionales donde el Movimiento al Socialismo result\u00f3 ser el gran perdedor de ah\u00ed la bronca contenida googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 276 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 276 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1262 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1262 Morales no asume y no acepta que su tiempo pol\u00edtico pas\u00f3 por ello intenta por todas las formas posibles generar credibilidad ante el pueblo boliviano pero logra un efecto contrario ya que sus acciones demuestran nuevamente el abuso de poder intolerancia tiran\u00eda y despotismo Muchos dir\u00e1n que esto es falso porque no es m\u00e1s presidente pues se equivocan el actual mandatario Luis Arce Catacora se constituye en una marioneta y ejecuta lo que Morales le ordena Su desesperaci\u00f3n por ser nuevamente presidente es tal que har\u00e1 lo posible y lo imposible por retornar al poder no concibe la idea y la realidad de pasar a ser intrascendente por eso quiere retomar el poder y si para ello tiene que derrocar a Arce utilizando mecanismos ilegales tengan por seguro que lo va a hacer sin comprender que esa su angurria de poder puede llevar a generar en el pa\u00eds una confrontaci\u00f3n incluso armada no por nada sus militantes ped\u00edan guerra civil as\u00ed como su exministro Juan Ram\u00f3n Quintana que dijo es importante que los j\u00f3venes en el Chapare se organicen para no dejarse matar como blancas palomitas por los miembros de las Fuerzas Armadas Su intenci\u00f3n de borrar todo resquicio de una oposici\u00f3n pol\u00edtica a su r\u00e9gimen que actualmente alcanza casi al 50 de la poblaci\u00f3n otra vez le demuestra a Morales que su intenci\u00f3n de hegemonizar el poder no se har\u00e1 efectivo son otros tiempos los que estamos viviendo con nuevas generaciones y otras formas de pensar y actuar orientadas a un desarrollo integral que no se basan en el pasado y el odio al cual Evo Morales nos quiere llevar conviene para estas nuevas generaciones m\u00e1s bien prepararse acad\u00e9micamente para lograr afrontar un mundo cada vez m\u00e1s ca\u00f3tico globalizado interconectado y por ende peligroso googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 338 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 338 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1336 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1336 Causa decepci\u00f3n ver que nuestro pa\u00eds ni siquiera puede producir medicamentos vacunas menos a\u00fan generar investigaci\u00f3n mientras que otros pa\u00edses llegaron a la luna y enviaron robots al planeta Marte para saber si hay vida inteligente tienen \u00edndices de desarrollo humano que nosotros podremos alcanzarlos m\u00ednimamente dentro de 50 a\u00f1os Quieren nuestros j\u00f3venes ser gobernados por una persona que solo piensa en satisfacer sus apetitos personales de poder como es Evo Morales o deber\u00edamos pensar que nuestro pa\u00eds se merece un futuro mejor con proyecci\u00f3n y visi\u00f3n pero sobre todo con reconciliaci\u00f3n convivencia y en paz entre bolivianos exhorto a que no permitamos que el odio y el resentimiento de una persona nos contagie y nos envenene a todos por ello convoco al pueblo boliviano a seguir luchando por la democracia una Bolivia mejor es posible Quien se rinde quien se cansa Dr Henry Omar Montero Mendoza Senador por Santa Cruz googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 400 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 400 por Patricia Cadena googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 868 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 868 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 928 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 928 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Esta expresi\u00f3n hace referencia al hecho de que cuando planificas algo no resulta como esperabas, incluso se vuelca contra ti, eso le pasa a Evo Morales y al Movimiento al Socialismo cuando intentan posicionar en la opini\u00f3n p\u00fablica de los bolivianos la narrativa del \u201cgolpe de Estado\u201d, cuando todo el pueblo boliviano sabe que en realidad lo que hubo fue un \u201cmegafraude electoral\u201d y producto de ello la renuncia; por tanto el abandono de sus funciones y posterior huida de Morales y el exvicepresidente \u00c1lvaro Garc\u00eda.", "De la misma manera, renunciaron otras autoridades legislativas masistas en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n constitucional lo que gener\u00f3 que la se\u00f1ora Jeanine A\u00f1ez, en su calidad de Segunda Vicepresidenta, asuma la Presidencia del Estado avalada por la Declaraci\u00f3n Constitucional No. 0001/2020 de fecha 15 de enero 2020 emitida por el Tribunal Constitucional Plurinacional que declara la Constitucionalidad de los art\u00edculos 1 y 4 de la vigente Ley 1270 de 20/01/2020.", "Le sali\u00f3 el tiro por la culata porque termina sepultando mucho m\u00e1s su imagen pol\u00edtica ante el pueblo boliviano y su propio partido, de hecho ya estaba muy deteriorada por nombrar a los candidatos a elecciones subnacionales \u201ca dedazo\u201d, tambi\u00e9n es acusado de pedofilia, de corrupci\u00f3n, por bloquear el acceso de alimentos a las ciudades, el ox\u00edgeno para los enfermos de Covid-19, entre muchos otros aspectos. Morales asumi\u00f3 una actitud de odio y venganza en contra no solo de A\u00f1ez y sus ministros, sino tambi\u00e9n en contra del pueblo boliviano que solo pidi\u00f3 \u201crespeto a su voto\u201d y, por tanto, al r\u00e9gimen democr\u00e1tico.", "El pueblo boliviano le demostr\u00f3 que no est\u00e1 dispuesto a entregar el poder a un ciudadano para que \u00e9ste se eternice en el poder y se convierta en un tirano, esa es la rabia de Morales, el haber perdido el poder y sus beneficios. A \u00e9l no le importa las necesidades de los bolivianos, le importa tener el poder y ser la figura presidencial. Sin embargo, el pueblo boliviano le volvi\u00f3 a dar la espalda en estas \u00faltimas elecciones subnacionales, donde el Movimiento al Socialismo result\u00f3 ser el gran perdedor, de ah\u00ed la bronca contenida.", "Morales no asume y no acepta que su tiempo pol\u00edtico pas\u00f3, por ello intenta por todas las formas posibles generar credibilidad ante el pueblo boliviano, pero logra un efecto contrario, ya que sus acciones demuestran nuevamente el abuso de poder, intolerancia, tiran\u00eda y despotismo. Muchos dir\u00e1n que esto es falso porque no es m\u00e1s presidente, pues se equivocan; el actual mandatario Luis Arce Catacora se constituye en una marioneta y ejecuta lo que Morales le ordena.", "Su desesperaci\u00f3n por ser nuevamente presidente es tal, que har\u00e1 lo posible y lo imposible por retornar al poder, no concibe la idea y la realidad de pasar a ser intrascendente, por eso quiere retomar el poder y si para ello tiene que derrocar a Arce utilizando mecanismos ilegales, tengan por seguro que lo va a hacer, sin comprender que esa su angurria de poder puede llevar a generar en el pa\u00eds una confrontaci\u00f3n incluso armada, no por nada sus militantes ped\u00edan \u201cguerra civil\u201d, as\u00ed como su exministro Juan Ram\u00f3n Quintana que dijo es importante que los j\u00f3venes en el Chapare se organicen para no dejarse matar como blancas palomitas por los miembros de las Fuerzas Armadas.", "Su intenci\u00f3n de borrar todo resquicio de una oposici\u00f3n pol\u00edtica a su r\u00e9gimen, que actualmente alcanza casi al 50% de la poblaci\u00f3n, otra vez le demuestra a Morales que su intenci\u00f3n de hegemonizar el poder no se har\u00e1 efectivo, son otros tiempos los que estamos viviendo con nuevas generaciones y otras formas de pensar y actuar, orientadas a un desarrollo integral que no se basan en el pasado y el odio al cual Evo Morales nos quiere llevar, conviene para estas nuevas generaciones m\u00e1s bien prepararse acad\u00e9micamente para lograr afrontar un mundo cada vez m\u00e1s ca\u00f3tico, globalizado, interconectado y por ende peligroso.", "Causa decepci\u00f3n, ver que nuestro pa\u00eds ni siquiera puede producir medicamentos, vacunas, menos a\u00fan generar investigaci\u00f3n, mientras que otros pa\u00edses llegaron a la luna y enviaron robots al planeta Marte para saber si hay vida inteligente, tienen \u00edndices de desarrollo humano que nosotros podremos alcanzarlos m\u00ednimamente dentro de 50 a\u00f1os. \u00bfQuieren nuestros j\u00f3venes ser gobernados por una persona que solo piensa en satisfacer sus apetitos personales de poder como es Evo Morales? o deber\u00edamos pensar que nuestro pa\u00eds se merece un futuro mejor, con proyecci\u00f3n y visi\u00f3n, pero sobre todo con reconciliaci\u00f3n, convivencia y en paz entre bolivianos; exhorto a que no permitamos que el odio y el resentimiento de una persona nos contagie y nos envenene a todos, por ello convoco al pueblo boliviano a seguir luchando por la democracia, una Bolivia mejor es posible. \u00a1Quien se rinde, quien se cansa!"]},
{"title": "La pugna por la primera senadur\u00eda en Santa Cruz tiene nombre de mujer \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice La pugna por la primera senadur\u00eda en Santa Cruz tiene nombre de mujer Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 728 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 728 04 10 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Centa Rek la escritora que cree Creemos y Lola Terrazas la educadora que no descansa CC exponen sus propuestas Especial02 adsbygoogle window adsbygoogle push domingo 4 de octubre de 2020 00 04 Fuente paginasiete bo googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 256 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 256 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1254 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1254 Carolina M\u00e9ndez Santa Cruz Sus d\u00edas precisan m\u00e1s horas Cumplen agendas apretadas en la recta final preelectoral Son tres mujeres que aunque visten colores diferentes azul blanco y naranja comparten el mismo objetivo la primera senadur\u00eda cruce\u00f1a Se trata de Soledad Flores la candidata amurallada MAS Centa Rek la escritora que cree Creemos y Lola Terrazas la educadora que no descansa CC Las tres candidatas tienen experiencia en elecciones Flores milita desde muy joven con el MAS y apareci\u00f3 en las listas de candidatos para distintos procesos Rek lleg\u00f3 a ser senadora en una anterior gesti\u00f3n y Terrazas particip\u00f3 como candidata a diputada el a\u00f1o pasado googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 310 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 310 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1348 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1348 Ni Lola ni Centa dan mucha credibilidad a las encuestas que posicionan a sus partidos en el segundo y tercer lugar respectivamente a nivel nacional Soledad por su parte comparte en sus redes los sondeos y resultados de encuestas que proyectan la victoria del MAS Estas tres mujeres que ahora lideran las encuestas buscan representar al departamento cruce\u00f1o motor de la econom\u00eda que aporta el 30 del PIB y tiene la mayor cantidad de poblaci\u00f3n Conversamos con dos de las candidatas la tercera no quiso para conocer su opini\u00f3n sobre temas coyunturales y para escuchar sus propuestas de gobierno googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 373 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 373 Centa la escritora de Creemos Reforzaremos las autonom\u00edas En una entrevista publicada el a\u00f1o pasado usted asegur\u00f3 que la pol\u00edtica ya pas\u00f3 en su vida por qu\u00e9 la retoma ahora googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 500 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 500 Fue a ra\u00edz de todo lo que pas\u00f3 Est\u00e1bamos entrando en un gobierno autoritario que no respetaba el voto popular Eso me movi\u00f3 a escribir art\u00edculos recogiendo lo que pensaba la gente que estaba en las calles Esas columnas fueron las que de manera casual me contactaron con Luis Fernando Camacho quien me invit\u00f3 a acompa\u00f1ar su postulaci\u00f3n en este momento hist\u00f3rico Qu\u00e9 opina de las encuestas Creo que son completamente direccionadas compradas No son datos fidedignos de lo que pasa en las calles Hay un boicot grande a la voluntad popular Soy una convencida de que el fraude empieza en las encuestas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 593 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 593 El sistema sanitario precario ha quedado en evidencia con el coronavirus Qu\u00e9 propone Creemos para revertir esta situaci\u00f3n Nuestra propuesta ataca a los males cr\u00f3nicos del Estado centralismo obsoleto presupuesto vergonzoso y salud politizada Hay que profundizar el proceso auton\u00f3mico para dotar de recursos a las regiones El presupuesto para salud debe llegar al 10 por ciento la salud debe despolitizarse para que funcione el SUS y los cargos sean por m\u00e9rito Hay que crear impuestos a productos nocivos para la salud como bebidas alcoh\u00f3licas cigarrillos y otros que sean aporte para el presupuesto Esa idea del impuesto no aparece en el plan del partido Est\u00e1 en el plan Lo que pasa es que hemos presentado una versi\u00f3n resumida ante el Tribunal Hemos desarrollado un documento m\u00e1s extenso que contempla much\u00edsimas m\u00e1s cosas igual en el tema econ\u00f3mico Uno de los aspectos m\u00e1s criticados en el gobierno de transici\u00f3n fue la improvisaci\u00f3n y el cierre del a\u00f1o escolar Desde su experiencia en el \u00e1rea qu\u00e9 fall\u00f3 y qu\u00e9 propone su frente para mejorar el sistema educativo con la latente amenaza sanitaria Lo que pas\u00f3 es que la Presidenta era candidata y no se preocup\u00f3 por los problemas cruciales no hubo presupuesto para el Ministerio de Educaci\u00f3n porque se destinaba el dinero a comunicaci\u00f3n Aparte el MAS politiz\u00f3 el tema boicoteando al gobierno y soliviantando a los maestros rurales No les perdono ni a los unos ni a los otros que les hicieron creer a los ni\u00f1os que no hay soluci\u00f3n en la vida Dada la circunstancia debimos sacar respuestas creativas esa era una ense\u00f1anza grande Es probable que a\u00fan el pr\u00f3ximo a\u00f1o no se pueda volver al presencial entonces hay que mejorar la fibra \u00f3ptica usar la televisi\u00f3n y la radio para los lugares donde no hay conexi\u00f3n pensar en grupos semipresenciales Hay que cambiar la Ley Avelino Si\u00f1ani hacer una revisi\u00f3n metodol\u00f3gica absoluta y despolitizar la educaci\u00f3n Qu\u00e9 propone Creemos para acabar con la corrupci\u00f3n Se tienen que acabar los botines pol\u00edticos Necesitamos la gente m\u00e1s proba en las instituciones que haga un trabajo comprometido y neutro Por otro lado la justicia es fundamental para acabar con la corrupci\u00f3n Tiene que haber sanciones y restituci\u00f3n al Estado de lo robado A prop\u00f3sito de justicia el extinto caso Terrorismo marc\u00f3 particularmente a la sociedad cruce\u00f1a Qu\u00e9 debe pasar ahora Tiene que haber una revisi\u00f3n profunda del caso tiene que haber reparaci\u00f3n a los da\u00f1os a los afectados para sanar esa herida profunda No puede volver a ocurrir nunca m\u00e1s lo que pas\u00f3 bajo ning\u00fan r\u00e9gimen Qu\u00e9 fue lo mejor y qu\u00e9 lo peor de los 14 a\u00f1os del MAS A veces dentro de lo mejor est\u00e1 lo peor Lo que puedo rescatar es la inclusi\u00f3n ind\u00edgena que debe ser conservada en otros t\u00e9rminos Digo que all\u00ed mismo est\u00e1 lo peor porque la inclusi\u00f3n fue nominal Hubo un uso utilitario de los ind\u00edgenas para mantener el poder Qu\u00e9 opina de la reelecci\u00f3n cree que debe limitarse en todos los cargos o s\u00f3lo al nivel ejecutivo Luis Fernando es radical con la decisi\u00f3n de no reelecci\u00f3n por lo que ha vivido Bolivia Hemos discutido el tema Considero que la experiencia suma yo no voy a ser por ejemplo la misma senadora que fui hace unos a\u00f1os Ese tema tiene que decidirse entre todos los bolivianos Cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre la denuncia contra Evo Morales por estupro Hay que investigar y sancionar como corresponde De confirmarse todo se tendr\u00eda la muestra de c\u00f3mo el poder omn\u00edmodo llega a la perversi\u00f3n Es inadmisible De la separaci\u00f3n Iglesia Estado Estoy de acuerdo con la libertad de culto Creo que si un partido que llega al poder tiene una creencia no puede usar para perseguir a otros cultos pero tiene derecho a expresar su fe sin da\u00f1ar a nadie Qu\u00e9 piensa del gobierno de A\u00f1ez Una pena Todo se desmoron\u00f3 el momento en el que es inconsecuente y se sale del mandato del gobierno transitorio Adicional a ello una verg\u00fcenza los casos de corrupci\u00f3n en plena pandemia Cu\u00e1l es la principal demanda cruce\u00f1a que usted atender\u00eda si es senadora Profundizar las autonom\u00edas Hay un modelo de desarrollo cruce\u00f1o y qu\u00e9 piensa del uso de transg\u00e9nicos El modelo cruce\u00f1o es cuando los ciudadanos se organizan y crean futuro sin necesidad del paternalismo estatal En el tema de transg\u00e9nicos creo que se tiene que dejar los fanatismos y empezar el di\u00e1logo con respeto a la naturaleza y a todos los actores Es posible hacerlo Centa Rek L\u00f3pez Trayectoria Nacida en San Jos\u00e9 de Chiquitos Santa Cruz en 1954 Centa Rek es psic\u00f3loga de profesi\u00f3n escritora y educadora Pol\u00edtica Incursion\u00f3 en la pol\u00edtica en 2010 cuando fue senadora por Convergencia Nacional Ahora es candidata a la primera senadur\u00eda por Creemos Escritora Fue directora del peri\u00f3dico Estrella del Oriente entre 2005 2009 Ha publicado seis libros de literatura entre ellos las novelas Por otra ventana y Las lluvias Prioridades La familia y el trabajo social Religi\u00f3n Cat\u00f3lica Soledad la candidata amurallada del MAS Soledad Flores milita en el Movimiento Al Socialismo desde hace una d\u00e9cada Fue candidata a asamble\u00edsta en 2010 a concejala por Santa Cruz el 2015 y a la senadur\u00eda como suplente el 2019 Los m\u00faltiples intentos por lograr una entrevista con la candidata del MAS terminaron en fracaso No hubo predisposici\u00f3n de su parte y desde su partido se se\u00f1al\u00f3 que el designado para atender a los medios es William Torres su candidato suplente Como la intenci\u00f3n era conocer a la candidata titular insistimos Preguntamos a Torres sobre Soledad Qui\u00e9n es a qu\u00e9 se dedica La respuesta fue desconcertante desconozco a qu\u00e9 se dedica No la conozco realmente Internet arroj\u00f3 algunos datos sobre ella Fue candidata pero desisti\u00f3 sin explicar por qu\u00e9 a la Asamblea Departamental en representaci\u00f3n de la provincia \u00d1uflo de Ch\u00e1vez en 2010 Cinco a\u00f1os despu\u00e9s postul\u00f3 como concejala de la comuna cruce\u00f1a en las elecciones subnacionales pero no gan\u00f3 El a\u00f1o pasado apareci\u00f3 en las listas como candidata a cuarta senadora suplente Hay adem\u00e1s en la web videos de ella bailando junto a los gremiales del mercado Abasto o del Plan 3 000 Sus intervenciones que tambi\u00e9n las hay son brev\u00edsimas Se la escucha prometer No va a gobernar Soledad va a gobernar el pueblo reflexionar Necesit\u00e1bamos que pase lo que pas\u00f3 para que se den cuenta cu\u00e1l es la derecha y cu\u00e1l es la izquierda y proponer hay que hacer del Plan 3 000 un nuevo municipio Pese a todo no sabemos realmente qu\u00e9 piensa y qu\u00e9 propone su partido sobre temas como el sistema de salud de educaci\u00f3n o sobre las acusaciones de estupro contra el l\u00edder de su partido Evo Morales Apenas podemos hacernos una idea de su vocaci\u00f3n para esquivar entrevistas Soledad Flores Trayectoria Soledad Flores Vel\u00e1squez milita en el Movimiento Al Socialismo MAS desde hace una d\u00e9cada Nacida en Santa Cruz vivi\u00f3 su infancia en el municipio de San Jos\u00e9 de Chiquitos de la regi\u00f3n oriental Pol\u00edtica Fue candidata a asamble\u00edsta departamental en 2010 Tambi\u00e9n postul\u00f3 a un curul de concejala en el Gobierno Aut\u00f3nomo Municipal de Santa Cruz en las elecciones subnacionales de 2015 En ambos casos no gan\u00f3 Candidata En las elecciones nacionales de 2019 fue candidata suplente para la senadur\u00eda El a\u00f1o pasado acompa\u00f1\u00f3 a la candidata Mar\u00eda Ren\u00e9 Li\u00e9vana en la campa\u00f1a por el mismo cargo que ella busca ahora Lola educadora CC plantea un gobierno transparente Por qu\u00e9 incursiona en pol\u00edtica Decepcionada por el gobierno del MAS particip\u00e9 en las protestas del 21F Luego de eso empec\u00e9 a articular con otras personas porque el MAS decidi\u00f3 ratificarse pese a todo Cuando supe que Gustavo Pedraza iba a ser vicepresidente de Carlos Mesa decid\u00ed apoyarlo porque \u00e9l es un amigo de los pueblos ind\u00edgenas con quien yo tanto he trabajado Posteriormente \u00e9l me invit\u00f3 y no pude rechazar ese privilegio porque s\u00e9 que desde el poder pol\u00edtico se pueden hacer cambios estructurales en la sociedad Cree en las encuestas Creo que son la fotograf\u00eda de un momento La realidad no es est\u00e1tica y la verdadera encuesta la recogemos en el d\u00eda a d\u00eda tocando puertas de los ciudadanos Qu\u00e9 propuesta tiene Comunidad Ciudadana para fortalecer el sistema sanitario Planteamos la reestructuraci\u00f3n de todo el sistema de salud Digitalizar el historial m\u00e9dico aunque te muevas de departamento el doctor que te asista debe poder acceder a una base de datos con tu historial Queremos mejorar el primer nivel ampliando la atenci\u00f3n y fortaleciendo los otros niveles Necesitamos m\u00e1s \u00edtems Por \u00faltimo nos toca profundamente la necesidad de dar atenci\u00f3n gratuita para el c\u00e1ncer En Bolivia si no tienes plata te mor\u00eds y eso no puede ser as\u00ed La suspensi\u00f3n del a\u00f1o escolar y el limbo en el que estuvieron tanto padres profesores y estudiantes seguramente le gener\u00f3 preocupaci\u00f3n por su rol como educadora qu\u00e9 fall\u00f3 all\u00ed y qu\u00e9 propone CC para mejorar el sistema educativo La pandemia ha desnudado un sistema educativo desigual obsoleto e ineficiente Tenemos profesores que no est\u00e1n formados para el momento tecnol\u00f3gico que estamos viviendo El Profocom de la Ley Avelino Si\u00f1ani no incluy\u00f3 en sus 14 m\u00f3dulos las TICs Es urgente hacer un examen de medici\u00f3n a la calidad educativa y a partir de all\u00ed hacer reformas al sistema de manera estructural adem\u00e1s de implementar recursos para mejorar las condiciones hay lugares donde no hay garantizada siquiera la luz el\u00e9ctrica Con respecto a lo que sucedi\u00f3 este a\u00f1o el gobierno fall\u00f3 a los j\u00f3venes y ni\u00f1os del pa\u00eds porque les priv\u00f3 del derecho indeclinable de la educaci\u00f3n Hab\u00eda muchas maneras de afrontarlo por ejemplo recurriendo a la televisi\u00f3n y a la radio adem\u00e1s del internet No hubo voluntad Qu\u00e9 propone CC para acabar con la corrupci\u00f3n Creemos que todos los males en el pa\u00eds tienen como ra\u00edz la corrupci\u00f3n Por ello planteamos un gobierno abierto en l\u00ednea que transparente todos los procesos para que el boliviano sepa cu\u00e1nto se est\u00e1 gastando y en qu\u00e9 Qu\u00e9 opina usted del caso Terrorismo Hemos visto que el caso fue armado y los autores intelectuales deben ser identificados Ese caso fue producto del poder absoluto del MAS Es inconcebible que la justicia est\u00e9 sometida a un poder pol\u00edtico y este caso junto a otros fue posible por ello Qu\u00e9 fue lo mejor y qu\u00e9 lo peor de los 14 a\u00f1os del MAS Lo mejor est\u00e1 en los primeros cinco a\u00f1os por ejemplo la paridad y alternancia en el sistema pol\u00edtico que fue una demanda que el MAS supo recoger de la lucha de las mujeres Otra cosa que vale la pena rescatar es la inclusi\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas en la estructura estatal Lastimosamente fue el mismo MAS el que a la vez desestructur\u00f3 las organizaciones ind\u00edgenas traicion\u00e1ndolas Lo peor e imperdonable fue intentar perpetuarse en el poder Qu\u00e9 opina de la reelecci\u00f3n Por encima de todo en CC nos apegamos a la Constituci\u00f3n All\u00ed se se\u00f1ala que se puede ser reelecto s\u00f3lo una vez as\u00ed debe hacerse Cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre la denuncia contra Evo Morales por estupro Es una verg\u00fcenza Creo que el poder lo enloqueci\u00f3 Hay que hacer una investigaci\u00f3n y dar sanci\u00f3n De la separaci\u00f3n Iglesia Estado Creo que el Estado laico ha sido un acierto Respeto que cada persona tiene su fe pero no estoy de acuerdo con que se instrumentalice la religi\u00f3n en favor de un partido pol\u00edtico Qu\u00e9 opina del gobierno de A\u00f1ez No ha sabido leer el momento hist\u00f3rico que le toc\u00f3 Personalmente me sent\u00ed muy orgullosa de que una mujer asuma en un episodio tan cr\u00edtico para el pa\u00eds pero pronto me decepcion\u00f3 Creo que fue un error su postulaci\u00f3n pero adem\u00e1s de ello tuvo un mal gabinete y admiti\u00f3 casos imperdonables de corrupci\u00f3n Cu\u00e1l es la principal demanda cruce\u00f1a que atender\u00eda en caso de ser senadora En este momento es imprescindible dar garant\u00eda a los productores porque son el motor no s\u00f3lo del departamento sino del pa\u00eds Necesitamos tomar medidas econ\u00f3micas urgentes para reactivar la econom\u00eda y darles respaldo Qu\u00e9 es el modelo de desarrollo cruce\u00f1o y qu\u00e9 piensa sobre el uso de transg\u00e9nicos Es un modelo progresista que demuestra c\u00f3mo los emprendedores apuestan pese a las trabas estatales Me siento muy orgullosa de candidatear representando a un departamento tan trabajador como es Santa Cruz Sobre los transg\u00e9nicos no es malo su uso en ciertos productos pero s\u00ed hay que cuidar las producciones nativas como la papa y el ma\u00edz Adem\u00e1s hay que tecnificar el agro para mejorar la producci\u00f3n y aprovechar mejor la tierra Lola Terrazas Formaci\u00f3n Licenciada en pedagog\u00eda y adem\u00e1s tiene formaci\u00f3n en la Normal Tiene tres hijas y se volvi\u00f3 activista despu\u00e9s del refer\u00e9ndum del 21 F Pol\u00edtica Fue candidata a diputada plurinominal en 2019 por Comunidad Ciudadana Ahora postula a la primera senadur\u00eda de Santa Cruz por CC Labor Fue docente de la UAGRM Trabaja de cerca con mayores de edad que por distintas razones no terminaron la escuela Casi todos sus alumnos son pap\u00e1s y mam\u00e1s por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 817 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 817 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 919 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 919 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Centa Rek, la escritora que cree (Creemos), y Lola Terrazas, la educadora que no descansa (CC), exponen sus propuestas.", "domingo, 4 de octubre de 2020 \u00b7 00:04", "Fuente: ", "Carolina M\u00e9ndez / Santa Cruz", "Sus d\u00edas precisan m\u00e1s horas. Cumplen agendas apretadas en la recta final preelectoral. Son tres mujeres que aunque visten colores diferentes -azul, blanco y naranja- comparten el mismo objetivo: la primera senadur\u00eda cruce\u00f1a. Se trata de Soledad Flores, la candidata amurallada (MAS), Centa Rek, la escritora que cree (Creemos), y Lola Terrazas, la educadora que no descansa (CC).", "Las tres candidatas tienen experiencia en elecciones. Flores \u00a0milita desde muy joven con el MAS y apareci\u00f3 en las listas de candidatos para distintos procesos. Rek lleg\u00f3 a ser senadora en una anterior gesti\u00f3n y Terrazas particip\u00f3 como candidata a diputada el a\u00f1o pasado.", "Ni Lola ni Centa dan mucha credibilidad a las encuestas que posicionan a sus partidos en el segundo y tercer lugar, respectivamente, a nivel nacional. Soledad, por su parte, comparte en sus redes los sondeos y resultados de encuestas que proyectan la victoria del MAS.", "Estas tres mujeres, que ahora lideran las encuestas, \u00a0buscan representar al departamento cruce\u00f1o, \u00a0motor de la econom\u00eda que aporta el 30% del PIB y \u00a0tiene la mayor cantidad de poblaci\u00f3n.", "Conversamos con dos de las candidatas -la tercera no quiso- para conocer su opini\u00f3n sobre temas coyunturales y para escuchar sus propuestas de gobierno.", "En una entrevista publicada el a\u00f1o pasado usted asegur\u00f3 que la pol\u00edtica ya pas\u00f3 en su vida, \u00bfpor qu\u00e9 la retoma ahora?", "Fue a ra\u00edz de todo lo que pas\u00f3. Est\u00e1bamos entrando en un gobierno autoritario que no respetaba el voto popular. Eso me movi\u00f3 a escribir art\u00edculos recogiendo lo que pensaba la gente que estaba en las calles. Esas columnas fueron las que de manera casual me contactaron con Luis Fernando Camacho, quien me invit\u00f3 a acompa\u00f1ar su postulaci\u00f3n en este momento hist\u00f3rico.", "Creo que son completamente direccionadas, compradas. No son datos fidedignos de lo que pasa en las calles. Hay un boicot \u00a0grande a la voluntad popular. Soy una convencida de que el fraude empieza en las encuestas.", "Nuestra propuesta ataca a los males cr\u00f3nicos del Estado: centralismo obsoleto, presupuesto vergonzoso y salud politizada.", "Hay que profundizar el proceso auton\u00f3mico para dotar de recursos a las regiones. El presupuesto para salud debe llegar al 10 por ciento, la salud debe despolitizarse para que funcione el SUS y los cargos sean por m\u00e9rito. Hay que crear impuestos a productos nocivos para la salud como bebidas alcoh\u00f3licas, cigarrillos y otros, que sean aporte para el presupuesto.", "Est\u00e1 en el plan. Lo que pasa es que hemos presentado una versi\u00f3n resumida ante el Tribunal. Hemos desarrollado un documento m\u00e1s extenso que contempla much\u00edsimas m\u00e1s cosas, igual en el tema econ\u00f3mico.", "Lo que pas\u00f3 es que la Presidenta era candidata y no se preocup\u00f3 por los problemas cruciales, no hubo presupuesto para el Ministerio de Educaci\u00f3n porque se destinaba el dinero a comunicaci\u00f3n. Aparte el MAS politiz\u00f3 el tema boicoteando al gobierno y soliviantando a los maestros rurales.", "No les perdono ni a los unos ni a los otros que les hicieron creer a los ni\u00f1os que no hay soluci\u00f3n en la vida. Dada la circunstancia, debimos sacar respuestas creativas, esa era una ense\u00f1anza grande.", "Es probable que a\u00fan el pr\u00f3ximo a\u00f1o no se pueda volver al presencial, entonces hay que mejorar la fibra \u00f3ptica, usar la televisi\u00f3n y la radio para los lugares donde no hay conexi\u00f3n, pensar en grupos semipresenciales\u0085", "Hay que cambiar la Ley Avelino Si\u00f1ani, hacer una revisi\u00f3n metodol\u00f3gica absoluta y despolitizar la educaci\u00f3n.", "Se tienen que acabar los botines pol\u00edticos. Necesitamos la gente m\u00e1s proba en las instituciones que haga un trabajo comprometido y neutro. Por otro lado, la justicia es fundamental para acabar con la corrupci\u00f3n. Tiene que haber sanciones y restituci\u00f3n al Estado de lo robado.", "Tiene que haber una revisi\u00f3n profunda del caso, tiene que haber reparaci\u00f3n a los da\u00f1os a los afectados para sanar esa herida profunda. No puede volver a ocurrir nunca m\u00e1s lo que pas\u00f3 bajo ning\u00fan r\u00e9gimen.", "A veces dentro de lo mejor est\u00e1 lo peor. Lo que puedo rescatar es la inclusi\u00f3n ind\u00edgena que debe ser conservada en otros t\u00e9rminos. Digo que all\u00ed mismo est\u00e1 lo peor porque la inclusi\u00f3n fue nominal. Hubo un uso utilitario de los ind\u00edgenas para mantener el poder.", "Luis Fernando es radical con la decisi\u00f3n de no reelecci\u00f3n por lo que ha vivido Bolivia. Hemos discutido el tema. Considero que la experiencia suma, yo no voy a ser por ejemplo la misma senadora que fui hace unos a\u00f1os. Ese tema tiene que decidirse entre todos los bolivianos.", "Hay que investigar y sancionar como corresponde. De confirmarse todo, se tendr\u00eda la muestra de c\u00f3mo el poder omn\u00edmodo llega a la perversi\u00f3n. Es inadmisible.", "Estoy de acuerdo con la libertad de culto. Creo que si un partido que llega al poder tiene una creencia no puede usar para perseguir a otros cultos, pero tiene derecho a expresar su fe sin da\u00f1ar a nadie.", "Una pena. Todo se desmoron\u00f3 el momento en el que es inconsecuente y se sale del mandato del gobierno transitorio. Adicional a ello una verg\u00fcenza los casos de corrupci\u00f3n en plena pandemia.", "Profundizar las autonom\u00edas.", "El modelo cruce\u00f1o es cuando los ciudadanos se organizan y crean futuro sin necesidad del paternalismo estatal. En el tema de transg\u00e9nicos creo que se tiene que dejar los fanatismos y empezar el di\u00e1logo con respeto a la naturaleza y a todos los actores. Es posible hacerlo.", "Soledad Flores milita en el Movimiento Al Socialismo desde hace una d\u00e9cada. Fue candidata a asamble\u00edsta en 2010, a concejala por Santa Cruz el 2015 y a la senadur\u00eda como suplente el 2019.", "Los m\u00faltiples intentos por lograr una entrevista con la candidata del MAS terminaron en fracaso. No hubo predisposici\u00f3n de su parte y desde su partido se se\u00f1al\u00f3 que el designado para atender a los medios es William Torres, su candidato suplente.", "Como la intenci\u00f3n era conocer a la candidata titular, insistimos. Preguntamos a Torres sobre Soledad. \u00bfQui\u00e9n es?, \u00bfa qu\u00e9 se dedica? La respuesta fue desconcertante \u0093desconozco a qu\u00e9 se dedica. No la conozco realmente\u0094.", "Internet arroj\u00f3 algunos datos sobre ella. Fue candidata pero desisti\u00f3 -sin explicar por qu\u00e9- a la Asamblea \u00a0Departamental en representaci\u00f3n de la provincia \u00d1uflo de Ch\u00e1vez en 2010. Cinco a\u00f1os despu\u00e9s postul\u00f3 como concejala de la comuna cruce\u00f1a en las elecciones subnacionales, pero no gan\u00f3. El a\u00f1o pasado apareci\u00f3 en las listas como candidata a cuarta senadora suplente.", "Hay adem\u00e1s en la web \u00a0 \u00a0videos de ella bailando junto a los gremiales del mercado Abasto o del Plan 3.000. Sus intervenciones -que tambi\u00e9n las hay- son brev\u00edsimas. Se la escucha prometer: \u0093No va a gobernar Soledad, va a gobernar el pueblo\u0094; reflexionar: \u0093Necesit\u00e1bamos que pase lo que pas\u00f3 para que se den cuenta cu\u00e1l es la derecha y cu\u00e1l es la izquierda\u0094 y proponer: \u0093hay que hacer del Plan 3.000 un nuevo municipio\u0094.", "Pese a todo, no sabemos realmente qu\u00e9 piensa \u00a0y qu\u00e9 propone su partido sobre \u00a0temas como el sistema de salud, de educaci\u00f3n, o sobre las acusaciones de estupro contra el l\u00edder de su partido, Evo Morales. Apenas podemos hacernos una idea de su vocaci\u00f3n para esquivar entrevistas.", "Decepcionada por el gobierno del MAS particip\u00e9 en las protestas del 21F. Luego de eso empec\u00e9 a articular con otras personas porque el MAS decidi\u00f3 ratificarse pese a todo. Cuando supe que Gustavo Pedraza iba a ser vicepresidente de Carlos Mesa, decid\u00ed apoyarlo porque \u00e9l es un amigo de los pueblos ind\u00edgenas, con quien yo tanto he trabajado. Posteriormente \u00e9l me invit\u00f3 y no pude rechazar ese privilegio porque s\u00e9 que desde el poder pol\u00edtico se pueden hacer cambios estructurales en la sociedad.", "\n", "Creo que son la fotograf\u00eda de un momento. La realidad no es est\u00e1tica y la verdadera encuesta la recogemos en el d\u00eda a d\u00eda tocando puertas de los ciudadanos.", "\n", "Planteamos la reestructuraci\u00f3n de todo el sistema de salud. Digitalizar el historial m\u00e9dico, aunque te muevas de departamento, el doctor que te asista debe poder acceder a una base de datos con tu historial. Queremos mejorar el primer nivel ampliando la atenci\u00f3n y fortaleciendo los otros niveles. Necesitamos m\u00e1s \u00edtems. Por \u00faltimo, nos toca profundamente la necesidad de dar atenci\u00f3n gratuita para el c\u00e1ncer. En Bolivia si no tienes plata te mor\u00eds y eso no puede ser as\u00ed.", "\n", "La pandemia ha desnudado un sistema educativo desigual, obsoleto e ineficiente. Tenemos profesores que no est\u00e1n formados para el momento tecnol\u00f3gico que estamos viviendo. El Profocom de la Ley Avelino Si\u00f1ani no incluy\u00f3 en sus 14 m\u00f3dulos las TICs. Es urgente hacer un examen de medici\u00f3n a la calidad educativa y a partir de all\u00ed hacer reformas al sistema de manera estructural, adem\u00e1s de implementar recursos para mejorar las condiciones, hay lugares donde no hay garantizada siquiera la luz el\u00e9ctrica.", "Con respecto a lo que sucedi\u00f3 este a\u00f1o, el gobierno fall\u00f3 a los j\u00f3venes y ni\u00f1os del pa\u00eds porque les priv\u00f3 del derecho indeclinable de la educaci\u00f3n. Hab\u00eda muchas maneras de afrontarlo, por ejemplo recurriendo a la televisi\u00f3n y a la radio, adem\u00e1s del internet. No hubo voluntad.", "\n", "Creemos que todos los males en el pa\u00eds tienen como ra\u00edz la corrupci\u00f3n. Por ello planteamos un gobierno abierto, en l\u00ednea, que transparente todos los procesos para que el boliviano sepa cu\u00e1nto se est\u00e1 gastando y en qu\u00e9.", "Hemos visto que el caso fue armado y los autores intelectuales deben ser identificados. Ese caso fue producto del poder absoluto del MAS. Es inconcebible que la justicia est\u00e9 sometida a un poder pol\u00edtico y este caso junto a otros, fue posible por ello.", "Lo mejor est\u00e1 en los primeros cinco a\u00f1os, por ejemplo, la paridad y alternancia en el sistema pol\u00edtico que fue una demanda que el MAS supo recoger de la lucha de las mujeres. Otra cosa que vale la pena rescatar es la inclusi\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas en la estructura estatal. Lastimosamente fue el mismo MAS el que a la vez desestructur\u00f3 las organizaciones ind\u00edgenas, traicion\u00e1ndolas.", "Lo peor e imperdonable fue intentar perpetuarse en el poder.", "\n", "Por encima de todo, en CC nos apegamos a la Constituci\u00f3n. All\u00ed se se\u00f1ala que se puede ser reelecto s\u00f3lo una vez, as\u00ed debe hacerse.", "\n", "Es una verg\u00fcenza. Creo que el poder lo enloqueci\u00f3. Hay que hacer una investigaci\u00f3n y dar sanci\u00f3n.", "\n", "Creo que el Estado laico ha sido un acierto. Respeto que cada persona tiene su fe pero no estoy de acuerdo con que se instrumentalice la religi\u00f3n en favor de un partido pol\u00edtico.", "\n", "No ha sabido leer el momento hist\u00f3rico que le toc\u00f3. Personalmente me sent\u00ed muy orgullosa de que una mujer asuma en un episodio tan cr\u00edtico para el pa\u00eds, pero pronto me decepcion\u00f3. Creo que fue un error su postulaci\u00f3n, pero adem\u00e1s de ello tuvo un mal gabinete y admiti\u00f3 casos imperdonables de corrupci\u00f3n.", "\n", "En este momento es imprescindible dar garant\u00eda a los productores porque son el motor no s\u00f3lo del departamento sino del pa\u00eds. Necesitamos tomar medidas econ\u00f3micas urgentes para reactivar la econom\u00eda y darles respaldo.", "\n", "Es un modelo progresista que demuestra c\u00f3mo los emprendedores apuestan pese a las trabas estatales. Me siento muy orgullosa de candidatear, representando a un departamento tan trabajador como es Santa Cruz.", "Sobre los transg\u00e9nicos, no es malo su uso en ciertos productos, pero s\u00ed \u00a0hay que cuidar las producciones nativas como la papa y el ma\u00edz. Adem\u00e1s, hay que tecnificar el agro para mejorar la producci\u00f3n y aprovechar mejor la tierra.", "\n", "\u00a0"]},
{"title": "Opositores piden no ir contraflecha con la vacunaci\u00f3n y masistas optan por el silencio \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Opositores piden no ir contraflecha con la vacunaci\u00f3n y masistas optan por el silencio Categor\u00edas Vida Etiquetas Coronavirus en Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 738 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 738 08 01 2022 Los diputados del MAS que figuran en la lista de no vacunados optaron por no responder las llamadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 198 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 198 Un centenar de manifestantes antivacunas se congreg\u00f3 en Cochabamba Foto APG Fuente El Deber adsbygoogle window adsbygoogle push Marco Antonio Chuquimia La resistencia a la vacunaci\u00f3n de algunos legisladores del MAS y de la oposici\u00f3n fue criticada por los jefes pol\u00edticos opositores mientras que en el MAS los 18 parlamentarios que no se vacunaron optaron por guardar silencio y apagar el tel\u00e9fono googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 298 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 298 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1274 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1274 Para enfrentar la pandemia hay que vacunarse ese es el llamado y los padres de la patria no pueden ir en contraflecha al sentir de la familia boliviana den ejemplo acaten las pol\u00edticas de salud y acudan a sus puntos de vacunaci\u00f3n exhort\u00f3 el senador Erick Mor\u00f3n a trav\u00e9s de un video De acuerdo con el banco de datos del Ministerio de Salud 23 legisladores no recibieron las vacunas correspondientes 18 masistas y cinco opositores El cruce de informaci\u00f3n proveniente de las listas de los partidos entregadas al Tribunal Supremo Electoral TSE y del Ministerio de Salud permiti\u00f3 conocer que casi el 8 de los 350 legisladores no se vacun\u00f3 EL DEBER se comunic\u00f3 con los diputados que no recibieron las vacunas sin embargo estos optaron por el silencio El diputado Juan Zurita Escalera respondi\u00f3 la llamada pero cuando se enter\u00f3 del tema de la entrevista simplemente colg\u00f3 el tel\u00e9fono Sus senadores correligionarios Gilmar Huarachi Huarachi de Oruro y Misdrael Mamani Arenas del Beni optaron por apagar el celular googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 318 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 318 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1326 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1326 Una decena de legisladoras que tambi\u00e9n forman parte del grupo que no recibi\u00f3 la vacuna no respondieron el tel\u00e9fono pese a la insistencia Mor\u00f3n lament\u00f3 que legisladores de cualquier sigla o color pol\u00edtico no hayan acudido al llamado de vacunaci\u00f3n tomando en cuenta que son autoridades electas por un determinado grupo de poblaci\u00f3n El carnet La diputada Prisila Dantes CC Beni public\u00f3 una nota en sus cuentas de redes sociales en las mismas responsabiliza al Ministerio de Salud porque ella no figura en las listas de vacunados afirm\u00f3 que es Bioqu\u00edmica Farmac\u00e9utica de profesi\u00f3n y como tal fue parte del primer grupo que recibi\u00f3 la vacuna googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 398 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 398 Lo que sucedi\u00f3 es que en la lista de su partido pol\u00edtico Comunidad Ciudadana Dantes figura con un n\u00famero de carnet de identidad ese n\u00famero no coincide con el n\u00famero que public\u00f3 en sus RRSS Verificado el n\u00famero evidentemente la diputada s\u00ed figura con tres vacunas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 487 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 487 por Bianca Justiniano googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 801 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 801 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 917 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 917 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Los diputados del MAS que figuran en la lista de no vacunados optaron por no responder las llamadas.", "La resistencia a la vacunaci\u00f3n de algunos legisladores del MAS y de la oposici\u00f3n fue criticada por los jefes pol\u00edticos opositores, mientras que en el MAS, los 18 parlamentarios que no se vacunaron\u00a0", "\u201cPara enfrentar la pandemia hay que vacunarse, ese es el llamado y\u00a0", "al sentir de la familia boliviana, den ejemplo, acaten las pol\u00edticas de salud y acudan a sus puntos de vacunaci\u00f3n\u201d, exhort\u00f3 el senador Erick Mor\u00f3n a trav\u00e9s de un video.", "De acuerdo con el banco de datos del Ministerio de Salud\u00a0", ", 18 masistas y cinco opositores. El cruce de informaci\u00f3n proveniente de las listas de los partidos entregadas al Tribunal Supremo Electoral (TSE) y del Ministerio de Salud permiti\u00f3 conocer que casi el 8% de los 350 legisladores no se vacun\u00f3.", "EL DEBER se comunic\u00f3 con los diputados que no recibieron las vacunas; sin embargo, estos optaron por el silencio. El diputado\u00a0", "pero cuando se enter\u00f3 del tema de la entrevista simplemente colg\u00f3 el tel\u00e9fono. Sus senadores correligionarios Gilmar Huarachi Huarachi, de Oruro y Misdrael Mamani Arenas, del Beni optaron por apagar el celular.", "Una decena de legisladoras, que tambi\u00e9n forman parte\u00a0", "no respondieron el tel\u00e9fono pese a la insistencia. Mor\u00f3n lament\u00f3 que legisladores de cualquier sigla o color pol\u00edtico no hayan acudido al llamado de vacunaci\u00f3n, tomando en cuenta que son autoridades electas por un determinado grupo de poblaci\u00f3n.", "La diputada\u00a0", "(CC), Beni public\u00f3 una nota en sus cuentas de redes sociales, en las mismas responsabiliza al Ministerio de Salud porque ella no figura en las listas de vacunados;\u00a0", "y como tal fue parte del primer grupo que recibi\u00f3 la vacuna.", "Lo que sucedi\u00f3 es que, en la lista de su partido pol\u00edtico, Comunidad Ciudadana,\u00a0", "con el n\u00famero que public\u00f3 en sus RRSS. Verificado el n\u00famero, evidentemente la diputada s\u00ed figura con tres vacunas."]},
{"title": "Los nuevos senadores de Bolivia por departamento \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Los nuevos senadores de Bolivia por departamento Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 723 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 723 28 10 2020 La Paz tiene mayor\u00eda masista en senadores A dirigentes y exautoridades del MAS se suma Requena de CC googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 153 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 153 Fuente P\u00c1GINA SIETE LA PAZ MAS Virginia Velasco C adsbygoogle window adsbygoogle push Abogada Exministra de Justicia y exdirectora de Gesti\u00f3n Social Naci\u00f3 en Caicoma municipio de Laja en 1980 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 273 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 273 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1296 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1296 MAS Simona Quispe Apaza Tiene 45 a\u00f1os Fue asamble\u00edsta departamental Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 349 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1349 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1349 MAS F\u00e9lix Ajpi Ajpi Tiene 64 a\u00f1os Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 365 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 365 CC Cecilia Requena Investigadora docente y activista por el medio ambiente Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 489 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 489 Santa Cruz con dos legisladores de Creemos La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 565 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 565 Creemos Centa Rek L\u00f3pez Tiene 66 a\u00f1os Es psic\u00f3loga y escritora Entre 2009 y 2014 fue senadora por Convergencia Nacional MAS Soledad Flores Vel\u00e1squez Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente del Plan 3 000 Fue candidata del MAS a asamble\u00edsta departamental y a concejala CREEMOS Henry Montero Mendoza El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz Activista en defensa del 21 F Mas Isidoro Quispe Huanca Dirigente de los interculturales Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en Yapacan\u00ed donde es productor agropecuario Cochabamba lleva a tres dirigentes del MAS Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC MAS Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Tiene 31 a\u00f1os es polit\u00f3logo cocalero y vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba CC Andrea Bruna Barrientos Tiene 31 a\u00f1os Es egresada de Filosof\u00eda y Letras empresaria y activista Es su primer cargo pol\u00edtico MAS Leonardo Loza Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales Fue denunciado por los bloqueos de agosto MAS Patricia Arce Tiene 50 a\u00f1os es alcaldesa de Vinto En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y agredida por grupos opositores al MAS Potos\u00ed con 3 senadores del MAS y una de CC Mamani y Castillo exautoridades del MAS van a la C\u00e1mara Alta MAS Hilari\u00f3n Mamani Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena cuestionado por el Fondioc en el gobierno del MAS MAS Pedro Benjam\u00edn Tiene 36 a\u00f1os es ingeniero forestal Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita MAS Ana Mar\u00eda Castillo Profesora abogada y concejala del municipio de Llallagua Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda CC Daly Cristina Santa Mar\u00eda Tiene 48 a\u00f1os Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente Fue jefa m\u00e9dica en la Caja de Banca Privada Chuquisaca divide bancada alta en dos frentes Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n al departamento MAS Roberto Padilla Bedoya El dirigente campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os Es abogado de la San Francisco Xavier de Chuquisaca CC Silvia Gilma Salame Farjat La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional Es abogada docente y activista MAS Trinidad Rocha Robles Tiene 49 a\u00f1os Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias CC Santiago Ticona Yupari El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre Es tambi\u00e9n l\u00edder ind\u00edgena quechua Oruro con mayor\u00eda masista en el Senado A un minero una arquitecta y un abogado se suma una enfermera MAS Miguel P\u00e9rez Sandoval Tiene 43 a\u00f1os Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros y luego de la COB hasta 2015 MAS Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez C Tiene 42 a\u00f1os es abogado y docente Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS MAS Lindaura Rasguido M Arquitecta de 59 a\u00f1os Fue candidata a diputada en 2002 Trabaj\u00f3 en ministerios y en la C\u00e1mara de Diputados CC Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz Licenciada en enfermer\u00eda especializada en fisioterapia y docente UTO Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro Tarija tiene senadores de CC y MAS Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca CC Rodrigo Paz El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os Es economista Fue diputado en 2002 y hasta hace poco alcalde de Tarija MAS Gladys V Alarc\u00f3n Farf\u00e1n Tiene 47 a\u00f1os Abogada exalcaldesa de Yunchar\u00e1 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas CC Nely Gallo Soruco Tiene 33 a\u00f1os Es feminista Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria MAS Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del MAS Beni lleva a tres mujeres al Senado Una dirigente del Tipnis una abogada y una ganadera se suman a un agr\u00f3nomo CC Cecilia Moyovir\u00ed Moye Tiene 50 a\u00f1os naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos Es artesana Fue dirigente de la subcentral Tipnis CREEMOS Claudia Eguez Algara\u00f1az Naci\u00f3 en 1973 en Riberalta Abogada y activista por 21 F Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 Brasil invitada por A\u00f1ez CC W\u00e1lter Jes\u00fas Justiniano M Tiene 59 a\u00f1os Ingeniero agr\u00f3nomo Fue presidente del Comit\u00e9 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de Beni MAS Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana Su familia es ganadera Desde 2015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS Pando reparte su bancada alta en tres frentes El MAS tendr\u00e1 dos senadores CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta MAS Eva Luz Hum\u00e9rez \u00c1lvez Tiene 33 a\u00f1os Odont\u00f3loga se especializa en ciencias pol\u00edticas Fue diputada del MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n CREEMOS Julio Roma\u00f1a Galindo Tiene 48 a\u00f1os Ingeniero Dirigente de Columna Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez En 2019 postul\u00f3 por CC MAS Luis A Flores Roberts Tiene 48 a\u00f1os abogado Fue alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su frente MAR aliado del MAS CC Corina Ferreira Dom\u00ednguez Tiene 30 a\u00f1os Licenciada en relaciones internacionales Modelo ex Miss y empresaria invitada a candidata por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 821 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 821 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 942 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 942 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["MAS", "\n", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora \u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980.", "MAS", "\n", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas.", "MAS", "\n", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n \u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia.", "CC", "\n", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica.", "\u00a0", "La bancada alta cruce\u00f1a se completa con dos senadores masistas.", "Creemos", "\n", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga \u00a0y \u00a0escritora. Entre 2009 y 2014 \u00a0fue senadora por Convergencia Nacional.", "MAS", "\n", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente \u00a0del Plan 3.000. \u00a0Fue candidata del MAS a \u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala.", "CREEMOS", "\n", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F.", "Mas", "\n", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en \u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario.", "\u00a0", "Dos cocaleros y una alcaldesa masistas van con una fil\u00f3sofa de CC.", "MAS", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y \u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba.", "CC", "\n", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico.", "MAS", "\n", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto.", "MAS", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y \u00a0 agredida por \u00a0grupos opositores al MAS.", "Mamani y Castillo, exautoridades del MAS, van a la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena; \u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS.", "MAS", "\n", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita.", "MAS", "\n", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda.", "CC", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica \u00a0en la Caja de Banca Privada.", "Dos senadores del MAS y dos de CC representar\u00e1n \u00a0al departamento.", "MAS", "\n", "El dirigente \u00a0campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de \u00a0la San Francisco Xavier de Chuquisaca.", "CC", "\n", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente \u00a0y activista.", "MAS", "\n", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias.", "CC", "\n", "El abogado de 42 a\u00f1os, fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n \u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua.", "A un minero, una arquitecta y un abogado se suma una enfermera.", "MAS", "\n", "Tiene 43 a\u00f1os . Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros \u00a0y luego de la COB hasta \u00a02015.", "MAS", "\n", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y \u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y \u00a0 diputado suplente por el MAS.", "MAS", "\n", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue \u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios \u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados.", "CC", "\n", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente \u00a0UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro.", "Dos exalcaldes y dos j\u00f3venes debutantes armar\u00e1n la bancada chapaca.", "CC", "\n", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os. \u00a0Es economista. Fue \u00a0diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija.", "MAS", "\n", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada, \u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1 \u00a0y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas.", "CC", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita. \u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del \u00a0MAS.", "Una dirigente del Tipnis. una abogada y una ganadera se suman \u00a0a un agr\u00f3nomo.", "CC", "\n", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos. \u00a0Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis.", "CREEMOS", "\n", "Naci\u00f3 en 1973 en \u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F. \u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por \u00a0A\u00f1ez.", "CC", "\n", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9 \u00a0 de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de \u00a0Beni.", "MAS", "\n", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde \u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS.", "El MAS tendr\u00e1 dos senadores; CC y Creemos uno en la C\u00e1mara Alta.", "MAS", "\n", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se \u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del \u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n.", "CREEMOS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de \u00a0Columna \u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC.", "MAS", "\n", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue \u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su \u00a0 frente MAR, aliado del MAS.", "CC", "\n", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, ex-Miss y \u00a0empresaria invitada a \u00a0candidata."]},
{"title": "Candidato a senador: Dirigente acusado de desfalco en Fondo Ind\u00edgena es el reemplazante de Diego Pary \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Candidato a senador Dirigente acusado de desfalco en Fondo Ind\u00edgena es el reemplazante de Diego Pary Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 777 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 777 03 09 2020 El aludido admite el proyecto pero dice que realiz\u00f3 su descargo y le dieron la certificaci\u00f3n de la Contralor\u00eda googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 155 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 155 adsbygoogle window adsbygoogle push Diego Pary Foto archivo Fuente El Deber Marco Antonio Chuquimia Huallpa La lista de senadores del MAS en el departamento de Potos\u00ed fue modificada luego que el Tribunal Supremo Electoral TSE inhabilitara al ex canciller Diego Pary en febrero de este a\u00f1o Seg\u00fan la \u00faltima n\u00f3mina presentada al ente electoral el reemplazante del exdignatario es el dirigente Hilari\u00f3n Mamani que tiene una denuncia dentro el caso Fondo Ind\u00edgena googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 297 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 297 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 Hilari\u00f3n Mamani recibi\u00f3 en una cuenta del Banco Uni\u00f3n 600 000 bolivianos para el proyecto Apoyo y Fortalecimiento de la Gesti\u00f3n de Proyectos de la CONAMAQ La transferencia se aprob\u00f3 el 3 de septiembre de 2014 rese\u00f1a el libro Fondo Ind\u00edgena la gran estafa de Manuel Morales \u00c1lvarez Seg\u00fan la compilaci\u00f3n el 14 de febrero de 2014 hubo una reuni\u00f3n en el ministerio de Desarrollo Rural donde participaron Nemesia Achacollo ministra de Desarrollo Rural Dami\u00e1n Condori CSUTCB Ever Choqueuanca Interculturales Hilari\u00f3n Mamani Conamaq Felipa Huanca Bartolinas Juanita Ancieta Bartolinas Rosendo Alpire CPESC Melva Hurtado CIDOB Juli\u00e1n Torrico APG y Bertha Bejarano CPEM B En ese encuentro se aprobaron varios desembolsos y Mamani recibi\u00f3 la autorizaci\u00f3n para el desembolso de los Bs 600 000 El aludido admiti\u00f3 la existencia del proyecto en contacto telef\u00f3nico dijo que hay apertura y cierre del proyecto y que no existe ninguna observaci\u00f3n al certificado de solvencia fiscal que le emiti\u00f3 la Contralor\u00eda General del Estado CGE googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 321 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 321 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1333 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1333 Todo se ha cumplido no tenemos ninguna deuda ni proceso se ha cerrado y la auditor\u00eda seguramente trabajar\u00e1 en este caso El tema del Fondo Ind\u00edgena ya se ha cerrado se demostr\u00f3 que no hubo malversaci\u00f3n de fondos se ha ejecutado transparentemente dijo el ex ejecutivo del Consejo Nacional de Ayllus y Markas del Qollasuyo Conamaq Pero los propios dirigentes campesinos desautorizaron esas declaraciones e informaron que ma\u00f1ana se realizar\u00e1 una asamblea en la ciudad de El Alto donde analizar\u00e1n todas las candidaturas y saldr\u00e1n aquellas que no tuvieron el consenso de las bases Mientras los representantes legales de Evo Morales presentaron un recurso de amparo constitucional contra la inhabilitaci\u00f3n del expresidente Diego Pary decidi\u00f3 alejarse de la candidatura y se refugi\u00f3 como funcionario de la Vicepresidencia del Estado googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 359 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 359 Pary Para Hilari\u00f3n Mamani la inhabilitaci\u00f3n del excanciller ya no deber\u00eda tomarse en cuenta porque hay una decisi\u00f3n del TSE y tambi\u00e9n las organizaciones de Potos\u00ed decidieron respaldarlo para que sea el primer senador por ese departamento Nosotros fuimos nominados por las bases el caso del compa\u00f1ero Pary ya fue definido por el Tribunal y hay un fallo vamos a reemplazar con apoyo de las organizaciones y las cooperativas mineras ahora justo estaba en reuni\u00f3n con ellos dijo el controvertido dirigente googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 464 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 464 De acuerdo con las listas a las que accedi\u00f3 EL DEBER en Potos\u00ed hubo dos reemplazos Hilari\u00f3n Mamani a primer senador en reemplazo de Diego Pary y luego la tercera senadora suplente Margarita Zen\u00f3n Villca fue reemplazada por Hilda Vega Rocha googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 562 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 562 por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 826 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 826 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra El Gobierno implementa patrullaje terrestre y a\u00e9reo en la zona 16 de Julio de El Alto Recapturan a Ronny Mendoza acusado de matar a pedradas a Toffi googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 921 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 921 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["\u00a0", "\u00a0", "La lista de senadores del ", " en el departamento de Potos\u00ed fue modificada luego que el Tribunal Supremo Electoral (TSE) inhabilitara al ex canciller Diego Pary en febrero de este a\u00f1o. Seg\u00fan\u00a0", "al ente electoral, el reemplazante del exdignatario es el dirigente\u00a0", ", que\u00a0", ".", "\u201cHilari\u00f3n Mamani,\u00a0", "600.000 bolivianos para el\u00a0", "\u2019. La transferencia se aprob\u00f3 el 3 de septiembre de 2014\u201d, rese\u00f1a el libro \u201cFondo Ind\u00edgena, la gran estafa\u201d de Manuel Morales \u00c1lvarez.", "Seg\u00fan la compilaci\u00f3n, el\u00a0", "hubo una reuni\u00f3n en el ministerio de Desarrollo Rural donde participaron, Nemesia Achacollo (ministra de Desarrollo Rural), Dami\u00e1n Condori (CSUTCB), Ever Choqueuanca (Interculturales), Hilari\u00f3n Mamani (Conamaq), Felipa Huanca (Bartolinas), Juanita Ancieta (Bartolinas), Rosendo Alpire (CPESC), Melva Hurtado (CIDOB), Juli\u00e1n Torrico (APG) y Bertha Bejarano (CPEM-B). En ese encuentro\u00a0", "y Mamani recibi\u00f3 la autorizaci\u00f3n para el desembolso de los Bs 600.000", "El aludido\u00a0", ", en contacto telef\u00f3nico dijo que\u00a0", "del proyecto y que no existe ninguna observaci\u00f3n al\u00a0", "que le emiti\u00f3 la Contralor\u00eda General del Estado (CGE).", "\u201cTodo se ha cumplido,\u00a0", ", se ha cerrado y la auditor\u00eda seguramente trabajar\u00e1 en este caso. El tema del Fondo Ind\u00edgena ya se ha cerrado, se demostr\u00f3 que\u00a0", "\u201d, dijo el ex ejecutivo del Consejo Nacional de Ayllus y Markas del Qollasuyo (Conamaq).", "Pero los propios\u00a0", "e informaron que ma\u00f1ana se realizar\u00e1 una asamblea en la ciudad de\u00a0", "donde\u00a0", "y saldr\u00e1n aquellas que no tuvieron el consenso de las bases.", "Mientras los representantes legales de\u00a0", "presentaron un recurso de\u00a0", "contra la inhabilitaci\u00f3n del expresidente,\u00a0", "y se refugi\u00f3 como funcionario de la Vicepresidencia del Estado.", "Para\u00a0", ", la inhabilitaci\u00f3n del excanciller ya no deber\u00eda tomarse en cuenta porque hay una decisi\u00f3n del TSE y tambi\u00e9n\u00a0", "para que sea el primer senador por ese departamento.", "\u201cNosotros fuimos\u00a0", ", el caso del compa\u00f1ero\u00a0", "y hay un fallo, vamos a reemplazar con apoyo de las organizaciones y las cooperativas mineras, ahora justo estaba en reuni\u00f3n con ellos\u201d, dijo el controvertido dirigente.", "De acuerdo con las listas a las que accedi\u00f3 EL DEBER,\u00a0", ",\u00a0", "a primer senador, en reemplazo de Diego Pary y luego la tercera senadora suplente,\u00a0", "fue reemplazada por\u00a0", ".", "\u00a0"]},
{"title": "MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 774 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 774 26 10 2020 Sesi\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados en el que participar\u00e1n los representantes de las circunscripciones especiales Foto Archivo El diputado electo por la Circunscripci\u00f3n Especial 6 del Beni Enrique Cunai Cayoba fue vinculado con el presunto tr\u00e1fico de sustancias controladas en el 2017 Fuente Peri\u00f3dico Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 176 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 176 Eliana Uchani Bolivia Digital adsbygoogle window adsbygoogle push googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 271 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 271 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1276 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1276 En las elecciones del pasado domingo el Movimiento Al Socialismo MAS logr\u00f3 los siete esca\u00f1os en los departamentos que tienen una representaci\u00f3n Ind\u00edgena Originario Campesino IOC En algunos casos los frentes opositores no inscribieron a ning\u00fan candidato para esas diputaciones especiales En ese contexto el senador del partido azul Omar Aguilar manifest\u00f3 que esa es una muestra que el instrumento pol\u00edtico tiene alcance a nivel nacional y que se da una amplia participaci\u00f3n a las organizaciones ind\u00edgenas Son nuevos representantes de los pueblos ind\u00edgenas originario campesino ellos trabajar\u00e1n en beneficio de este sector de la poblaci\u00f3n en un espacio donde se pueden asumir decisiones Estamos seguros de que realizar\u00e1n un buen trabajo durante estos cinco a\u00f1os precis\u00f3 el legislador googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 341 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 341 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1323 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1323 En las elecciones generales del 2014 la alianza Unidad Dem\u00f3crata UD logr\u00f3 un esca\u00f1o especial en la circunscripci\u00f3n 3 representado por Santos Paredes que era originario de la Naci\u00f3n Uru Chipaya El resto de las diputaciones especiales fue acaparado por el partido azul Es as\u00ed que diversas organizaciones IOC postularon a sus candidatos seg\u00fan sus propios procedimientos para dicha postulaci\u00f3n como la CPEM B Beni BIA YUQUI Cochabamba YAMINAWA Pando APG y OICH Santa Cruz y ORCAWRTA y APG Tarija Mientras que en los otros departamentos de La Paz y Oruro no hubo postulaciones especiales sino desde las organizaciones pol\u00edticas En el caso de Chuquisaca y Potos\u00ed no cuentan con Circunscripciones Especiales googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 354 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 354 Honorio Chino Mamani representante de la Naci\u00f3n Uru Chipaya Foto RRSS Los representantes Por el departamento de La Paz est\u00e1 Ver\u00f3nica Challco Tapia originaria de la Naci\u00f3n Kallawaya representar\u00e1 a la poblaci\u00f3n Afroboliviana Moset\u00e9n Leco Kallawaya Tacana Araona y otros En la circunscripci\u00f3n especial 2 est\u00e1 el diputado Gildo Hinojosa Soria que en el 2015 fue electo como representante para la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba por el Consejo Yuracar\u00e9 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 456 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 456 La C 3 que est\u00e1 compuesto por la Naci\u00f3n Urus Chipaya ser\u00e1 representado por Honorio Chino Mamani En la actual legislatura ese esca\u00f1o est\u00e1 ocupado por Santos Paredes de UD que tambi\u00e9n es originario de la naci\u00f3n ind\u00edgena Darlen Velasco Torrez ser\u00e1 representante de la C 4 en representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas Guaran\u00ed Weenhayek y Tapiete de Tarija En la C 5 se eligi\u00f3 a Elsa S\u00e1nchez Romero originaria del pueblo Guaran\u00ed en Santa Cruz En la C 6 est\u00e1 Enrique Cunai Cayoba que fue jefe del Gran Consejo Chim\u00e1n en San Borja del Beni En enero del 2017 convoc\u00f3 a un Congreso extraordinario con el objetivo de conseguir colaboraci\u00f3n para pagar su fianza de Bs 30 mil que la justicia le impuso tras ser hallado con droga y municiones googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 562 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 562 Enrique Cunai Cayoba fue vinculado en un presunto caso de tr\u00e1fico de sustancias controladas aleg\u00f3 que montaron pruebas en su contra Foto RRSS Finalmente en la C 7 compuesto por los pueblos ind\u00edgenas de Pando estar\u00e1 representado por Tacni Mendoza Mendoza de 26 a\u00f1os Antecedentes Seg\u00fan las listas presentadas en el Tribunal Supremo Electoral TSE dos frentes pol\u00edticos no incluyeron nombres para estas candidaturas Se trataba de Acci\u00f3n Democr\u00e1tica Nacionalista ADN y Libre 21 del expresidente Jorge Tuto Quiroga ambas organizaciones dejaron la carrera electoral El Frente Para la Victoria FPV y el Movimiento Al Socialismo MAS son los dos \u00fanicos partidos que completaron estos espacios con 14 postulantes entre titulares y suplentes Comunidad Ciudadana CC incluy\u00f3 a 8 postulantes el Partido de Acci\u00f3n Nacional Boliviano Pan BOL a 8 Juntos a 12 y Creemos solo a 7 A estos 63 se suma la postulaci\u00f3n de Julia Pachacopa y Tom\u00e1s Huamani del Consejo de Ayllus y Markas de Yampara Suyu sin la necesidad de un partido pol\u00edtico Dirigentes y activistas En el caso de los diputados plurinominales por Santa Cruz est\u00e1 Rolando Cu\u00e9llar MAS que tiene una trayectoria sindical y partidaria se suma la formaci\u00f3n pol\u00edtica que recibi\u00f3 en Cuba y Venezuela coment\u00f3 el legislador electo a este medio En el caso de CC Beto Astorga l\u00edder de Otra Izquierda es Posible sali\u00f3 electo diputado uninominal por La Paz Astorga particip\u00f3 en varias movilizaciones como la defensa del Tipnis del 21F y las manifestaciones que se suscitaron despu\u00e9s de las elecciones fallidas de octubre de 2019 que culminaron con la renuncia de Evo Morales la anulaci\u00f3n de ese proceso electoral y la convocatoria a elecciones El abogado y activista del 21F Jairo Guiteras tambi\u00e9n incursiona por primera vez en la pol\u00edtica de la mano de CC En filas de la alianza que lidera Fernando Camacho tambi\u00e9n destacan figuras como el comunicador Erwin Baz\u00e1n diputado plurinacional electo quien fue vocero del Arzobispado de Santa Cruz Durante la campa\u00f1a electoral Baz\u00e1n fue una de las personas que destac\u00f3 por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 878 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 878 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Denuncia se vuelve viral en TikTok Hey Seguramente a ti tambi\u00e9n te pudre la justicia boliviana Elecci\u00f3n del Defensor el MAS no logra acuerdos con la oposici\u00f3n pero anuncia sorpresas CC desaf\u00eda a Choquehuanca a realizar una sesi\u00f3n abierta para la elecci\u00f3n del Defensor A 36 meses de la fecha el Gobierno proyecta megaobras para el Bicentenario Gobierno anuncia que se levantan los bloqueos en Los Negros tras acuerdo con comunarios googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 933 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 933 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["\u00a0", "Eliana Uchani / Bolivia Digital", "\u00a0", "\u00a0", "En las elecciones del pasado domingo, el Movimiento Al Socialismo (MAS) logr\u00f3 los siete esca\u00f1os en los departamentos que tienen una representaci\u00f3n Ind\u00edgena Originario Campesino (IOC). En algunos casos, los frentes opositores no inscribieron a ning\u00fan candidato para esas diputaciones especiales.", "En ese contexto, el senador del partido azul Omar Aguilar, manifest\u00f3 que esa es una muestra que el instrumento pol\u00edtico tiene alcance a nivel nacional y que se da una amplia participaci\u00f3n a las organizaciones ind\u00edgenas", "\u201cSon nuevos representantes de los pueblos ind\u00edgenas originario campesino, ellos trabajar\u00e1n en beneficio de este sector de la poblaci\u00f3n en un espacio donde se pueden asumir decisiones. Estamos seguros de que realizar\u00e1n un buen trabajo durante estos cinco a\u00f1os\u201d, precis\u00f3 el legislador.", "En las elecciones generales del 2014, la alianza Unidad Dem\u00f3crata (UD) logr\u00f3 un esca\u00f1o especial en la circunscripci\u00f3n 3, representado por Santos Paredes que era originario de la Naci\u00f3n Uru Chipaya. El resto de las diputaciones especiales fue acaparado por el partido azul.", "Es as\u00ed que diversas organizaciones IOC postularon a sus candidatos, seg\u00fan sus propios procedimientos para dicha postulaci\u00f3n, como la CPEM-B (Beni), BIA-YUQUI (Cochabamba), YAMINAWA (Pando), APG y OICH (Santa Cruz) y ORCAWRTA y APG (Tarija).", "Mientras que en los otros departamentos de La Paz y Oruro, no hubo postulaciones especiales sino desde las organizaciones pol\u00edticas. En el caso de Chuquisaca y Potos\u00ed no cuentan con Circunscripciones Especiales.", "Por el departamento de La Paz est\u00e1 Ver\u00f3nica Challco Tapia, originaria de la Naci\u00f3n Kallawaya, representar\u00e1 a la poblaci\u00f3n Afroboliviana, Moset\u00e9n, Leco, Kallawaya, Tacana, Araona y otros.", "En la circunscripci\u00f3n especial 2 est\u00e1 el diputado Gildo Hinojosa Soria que en el 2015 fue electo como representante para la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba por el Consejo Yuracar\u00e9.", "La C-3 que est\u00e1 compuesto por la Naci\u00f3n Urus Chipaya ser\u00e1 representado por Honorio Chino Mamani. En la actual legislatura, ese esca\u00f1o est\u00e1 ocupado por Santos Paredes de UD, que tambi\u00e9n es originario de la naci\u00f3n ind\u00edgena.", "Darlen Velasco Torrez ser\u00e1 representante de la C-4 en representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas, Guaran\u00ed, Weenhayek y Tapiete de Tarija. En la C-5 se eligi\u00f3 a Elsa S\u00e1nchez Romero originaria del pueblo Guaran\u00ed en Santa Cruz.", "En la C-6 est\u00e1 Enrique Cunai Cayoba que fue jefe del Gran Consejo Chim\u00e1n en San Borja del Beni. En enero del 2017 convoc\u00f3 a un Congreso extraordinario, con el objetivo de conseguir colaboraci\u00f3n para pagar su fianza de Bs 30 mil que la justicia le impuso tras ser hallado con droga y municiones.", "Finalmente, en la C-7 compuesto por los pueblos ind\u00edgenas de Pando, estar\u00e1 representado por Tacni Mendoza Mendoza de 26 a\u00f1os.", "Seg\u00fan las listas presentadas en el Tribunal Supremo Electoral (TSE), dos frentes pol\u00edticos no incluyeron nombres para estas candidaturas. Se trataba de Acci\u00f3n Democr\u00e1tica Nacionalista (ADN) y Libre 21, del expresidente Jorge Tuto Quiroga, ambas organizaciones dejaron la carrera electoral.", "El Frente Para la Victoria (FPV) y el Movimiento Al Socialismo (MAS) son los dos \u00fanicos partidos que completaron estos espacios con 14 postulantes entre titulares y suplentes.", "Comunidad Ciudadana (CC) incluy\u00f3 a 8 postulantes; el Partido de Acci\u00f3n Nacional Boliviano (Pan-BOL) a 8; Juntos a 12; y Creemos solo a 7. A estos 63 se suma la postulaci\u00f3n de Julia Pachacopa y Tom\u00e1s Huamani del Consejo de Ayllus y Markas de Yampara Suyu sin la necesidad de un partido pol\u00edtico.", "En el caso de los diputados plurinominales por Santa Cruz, est\u00e1 Rolando Cu\u00e9llar (MAS) que tiene una trayectoria sindical y partidaria, se suma la formaci\u00f3n pol\u00edtica que recibi\u00f3 en Cuba y Venezuela, coment\u00f3 el legislador electo a este medio.", "En el caso de CC, Beto Astorga, l\u00edder de Otra Izquierda es Posible, sali\u00f3 electo diputado uninominal por La Paz. Astorga particip\u00f3 en varias movilizaciones, como la defensa del Tipnis, del 21F y las manifestaciones que se suscitaron despu\u00e9s de las elecciones fallidas de octubre de 2019, que culminaron con la renuncia de Evo Morales, la anulaci\u00f3n de ese proceso electoral y la convocatoria a elecciones.", "El abogado y activista del 21F Jairo Guiteras tambi\u00e9n incursiona por primera vez en la pol\u00edtica de la mano de CC.", "En filas de la alianza que lidera Fernando Camacho tambi\u00e9n destacan figuras como el comunicador Erwin Baz\u00e1n, diputado plurinacional electo, quien fue vocero del Arzobispado de Santa Cruz. Durante la campa\u00f1a electoral Baz\u00e1n fue una de las personas que destac\u00f3."]},
{"title": "MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas Elecciones Generales de Bolivia 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 774 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 774 26 10 2020 Sesi\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados en el que participar\u00e1n los representantes de las circunscripciones especiales Foto Archivo El diputado electo por la Circunscripci\u00f3n Especial 6 del Beni Enrique Cunai Cayoba fue vinculado con el presunto tr\u00e1fico de sustancias controladas en el 2017 Fuente Peri\u00f3dico Bolivia googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 176 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 176 Eliana Uchani Bolivia Digital adsbygoogle window adsbygoogle push googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 271 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 271 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1276 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1276 En las elecciones del pasado domingo el Movimiento Al Socialismo MAS logr\u00f3 los siete esca\u00f1os en los departamentos que tienen una representaci\u00f3n Ind\u00edgena Originario Campesino IOC En algunos casos los frentes opositores no inscribieron a ning\u00fan candidato para esas diputaciones especiales En ese contexto el senador del partido azul Omar Aguilar manifest\u00f3 que esa es una muestra que el instrumento pol\u00edtico tiene alcance a nivel nacional y que se da una amplia participaci\u00f3n a las organizaciones ind\u00edgenas Son nuevos representantes de los pueblos ind\u00edgenas originario campesino ellos trabajar\u00e1n en beneficio de este sector de la poblaci\u00f3n en un espacio donde se pueden asumir decisiones Estamos seguros de que realizar\u00e1n un buen trabajo durante estos cinco a\u00f1os precis\u00f3 el legislador googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 341 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 341 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1323 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1323 En las elecciones generales del 2014 la alianza Unidad Dem\u00f3crata UD logr\u00f3 un esca\u00f1o especial en la circunscripci\u00f3n 3 representado por Santos Paredes que era originario de la Naci\u00f3n Uru Chipaya El resto de las diputaciones especiales fue acaparado por el partido azul Es as\u00ed que diversas organizaciones IOC postularon a sus candidatos seg\u00fan sus propios procedimientos para dicha postulaci\u00f3n como la CPEM B Beni BIA YUQUI Cochabamba YAMINAWA Pando APG y OICH Santa Cruz y ORCAWRTA y APG Tarija Mientras que en los otros departamentos de La Paz y Oruro no hubo postulaciones especiales sino desde las organizaciones pol\u00edticas En el caso de Chuquisaca y Potos\u00ed no cuentan con Circunscripciones Especiales googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 354 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 354 Honorio Chino Mamani representante de la Naci\u00f3n Uru Chipaya Foto RRSS Los representantes Por el departamento de La Paz est\u00e1 Ver\u00f3nica Challco Tapia originaria de la Naci\u00f3n Kallawaya representar\u00e1 a la poblaci\u00f3n Afroboliviana Moset\u00e9n Leco Kallawaya Tacana Araona y otros En la circunscripci\u00f3n especial 2 est\u00e1 el diputado Gildo Hinojosa Soria que en el 2015 fue electo como representante para la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba por el Consejo Yuracar\u00e9 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 456 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 456 La C 3 que est\u00e1 compuesto por la Naci\u00f3n Urus Chipaya ser\u00e1 representado por Honorio Chino Mamani En la actual legislatura ese esca\u00f1o est\u00e1 ocupado por Santos Paredes de UD que tambi\u00e9n es originario de la naci\u00f3n ind\u00edgena Darlen Velasco Torrez ser\u00e1 representante de la C 4 en representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas Guaran\u00ed Weenhayek y Tapiete de Tarija En la C 5 se eligi\u00f3 a Elsa S\u00e1nchez Romero originaria del pueblo Guaran\u00ed en Santa Cruz En la C 6 est\u00e1 Enrique Cunai Cayoba que fue jefe del Gran Consejo Chim\u00e1n en San Borja del Beni En enero del 2017 convoc\u00f3 a un Congreso extraordinario con el objetivo de conseguir colaboraci\u00f3n para pagar su fianza de Bs 30 mil que la justicia le impuso tras ser hallado con droga y municiones googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 562 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 562 Enrique Cunai Cayoba fue vinculado en un presunto caso de tr\u00e1fico de sustancias controladas aleg\u00f3 que montaron pruebas en su contra Foto RRSS Finalmente en la C 7 compuesto por los pueblos ind\u00edgenas de Pando estar\u00e1 representado por Tacni Mendoza Mendoza de 26 a\u00f1os Antecedentes Seg\u00fan las listas presentadas en el Tribunal Supremo Electoral TSE dos frentes pol\u00edticos no incluyeron nombres para estas candidaturas Se trataba de Acci\u00f3n Democr\u00e1tica Nacionalista ADN y Libre 21 del expresidente Jorge Tuto Quiroga ambas organizaciones dejaron la carrera electoral El Frente Para la Victoria FPV y el Movimiento Al Socialismo MAS son los dos \u00fanicos partidos que completaron estos espacios con 14 postulantes entre titulares y suplentes Comunidad Ciudadana CC incluy\u00f3 a 8 postulantes el Partido de Acci\u00f3n Nacional Boliviano Pan BOL a 8 Juntos a 12 y Creemos solo a 7 A estos 63 se suma la postulaci\u00f3n de Julia Pachacopa y Tom\u00e1s Huamani del Consejo de Ayllus y Markas de Yampara Suyu sin la necesidad de un partido pol\u00edtico Dirigentes y activistas En el caso de los diputados plurinominales por Santa Cruz est\u00e1 Rolando Cu\u00e9llar MAS que tiene una trayectoria sindical y partidaria se suma la formaci\u00f3n pol\u00edtica que recibi\u00f3 en Cuba y Venezuela coment\u00f3 el legislador electo a este medio En el caso de CC Beto Astorga l\u00edder de Otra Izquierda es Posible sali\u00f3 electo diputado uninominal por La Paz Astorga particip\u00f3 en varias movilizaciones como la defensa del Tipnis del 21F y las manifestaciones que se suscitaron despu\u00e9s de las elecciones fallidas de octubre de 2019 que culminaron con la renuncia de Evo Morales la anulaci\u00f3n de ese proceso electoral y la convocatoria a elecciones El abogado y activista del 21F Jairo Guiteras tambi\u00e9n incursiona por primera vez en la pol\u00edtica de la mano de CC En filas de la alianza que lidera Fernando Camacho tambi\u00e9n destacan figuras como el comunicador Erwin Baz\u00e1n diputado plurinacional electo quien fue vocero del Arzobispado de Santa Cruz Durante la campa\u00f1a electoral Baz\u00e1n fue una de las personas que destac\u00f3 por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 878 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 878 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Denuncia se vuelve viral en TikTok Hey Seguramente a ti tambi\u00e9n te pudre la justicia boliviana Elecci\u00f3n del Defensor el MAS no logra acuerdos con la oposici\u00f3n pero anuncia sorpresas CC desaf\u00eda a Choquehuanca a realizar una sesi\u00f3n abierta para la elecci\u00f3n del Defensor A 36 meses de la fecha el Gobierno proyecta megaobras para el Bicentenario Gobierno anuncia que se levantan los bloqueos en Los Negros tras acuerdo con comunarios googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 933 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 933 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["\u00a0", "Eliana Uchani / Bolivia Digital", "\u00a0", "\u00a0", "En las elecciones del pasado domingo, el Movimiento Al Socialismo (MAS) logr\u00f3 los siete esca\u00f1os en los departamentos que tienen una representaci\u00f3n Ind\u00edgena Originario Campesino (IOC). En algunos casos, los frentes opositores no inscribieron a ning\u00fan candidato para esas diputaciones especiales.", "En ese contexto, el senador del partido azul Omar Aguilar, manifest\u00f3 que esa es una muestra que el instrumento pol\u00edtico tiene alcance a nivel nacional y que se da una amplia participaci\u00f3n a las organizaciones ind\u00edgenas", "\u201cSon nuevos representantes de los pueblos ind\u00edgenas originario campesino, ellos trabajar\u00e1n en beneficio de este sector de la poblaci\u00f3n en un espacio donde se pueden asumir decisiones. Estamos seguros de que realizar\u00e1n un buen trabajo durante estos cinco a\u00f1os\u201d, precis\u00f3 el legislador.", "En las elecciones generales del 2014, la alianza Unidad Dem\u00f3crata (UD) logr\u00f3 un esca\u00f1o especial en la circunscripci\u00f3n 3, representado por Santos Paredes que era originario de la Naci\u00f3n Uru Chipaya. El resto de las diputaciones especiales fue acaparado por el partido azul.", "Es as\u00ed que diversas organizaciones IOC postularon a sus candidatos, seg\u00fan sus propios procedimientos para dicha postulaci\u00f3n, como la CPEM-B (Beni), BIA-YUQUI (Cochabamba), YAMINAWA (Pando), APG y OICH (Santa Cruz) y ORCAWRTA y APG (Tarija).", "Mientras que en los otros departamentos de La Paz y Oruro, no hubo postulaciones especiales sino desde las organizaciones pol\u00edticas. En el caso de Chuquisaca y Potos\u00ed no cuentan con Circunscripciones Especiales.", "Por el departamento de La Paz est\u00e1 Ver\u00f3nica Challco Tapia, originaria de la Naci\u00f3n Kallawaya, representar\u00e1 a la poblaci\u00f3n Afroboliviana, Moset\u00e9n, Leco, Kallawaya, Tacana, Araona y otros.", "En la circunscripci\u00f3n especial 2 est\u00e1 el diputado Gildo Hinojosa Soria que en el 2015 fue electo como representante para la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba por el Consejo Yuracar\u00e9.", "La C-3 que est\u00e1 compuesto por la Naci\u00f3n Urus Chipaya ser\u00e1 representado por Honorio Chino Mamani. En la actual legislatura, ese esca\u00f1o est\u00e1 ocupado por Santos Paredes de UD, que tambi\u00e9n es originario de la naci\u00f3n ind\u00edgena.", "Darlen Velasco Torrez ser\u00e1 representante de la C-4 en representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas, Guaran\u00ed, Weenhayek y Tapiete de Tarija. En la C-5 se eligi\u00f3 a Elsa S\u00e1nchez Romero originaria del pueblo Guaran\u00ed en Santa Cruz.", "En la C-6 est\u00e1 Enrique Cunai Cayoba que fue jefe del Gran Consejo Chim\u00e1n en San Borja del Beni. En enero del 2017 convoc\u00f3 a un Congreso extraordinario, con el objetivo de conseguir colaboraci\u00f3n para pagar su fianza de Bs 30 mil que la justicia le impuso tras ser hallado con droga y municiones.", "Finalmente, en la C-7 compuesto por los pueblos ind\u00edgenas de Pando, estar\u00e1 representado por Tacni Mendoza Mendoza de 26 a\u00f1os.", "Seg\u00fan las listas presentadas en el Tribunal Supremo Electoral (TSE), dos frentes pol\u00edticos no incluyeron nombres para estas candidaturas. Se trataba de Acci\u00f3n Democr\u00e1tica Nacionalista (ADN) y Libre 21, del expresidente Jorge Tuto Quiroga, ambas organizaciones dejaron la carrera electoral.", "El Frente Para la Victoria (FPV) y el Movimiento Al Socialismo (MAS) son los dos \u00fanicos partidos que completaron estos espacios con 14 postulantes entre titulares y suplentes.", "Comunidad Ciudadana (CC) incluy\u00f3 a 8 postulantes; el Partido de Acci\u00f3n Nacional Boliviano (Pan-BOL) a 8; Juntos a 12; y Creemos solo a 7. A estos 63 se suma la postulaci\u00f3n de Julia Pachacopa y Tom\u00e1s Huamani del Consejo de Ayllus y Markas de Yampara Suyu sin la necesidad de un partido pol\u00edtico.", "En el caso de los diputados plurinominales por Santa Cruz, est\u00e1 Rolando Cu\u00e9llar (MAS) que tiene una trayectoria sindical y partidaria, se suma la formaci\u00f3n pol\u00edtica que recibi\u00f3 en Cuba y Venezuela, coment\u00f3 el legislador electo a este medio.", "En el caso de CC, Beto Astorga, l\u00edder de Otra Izquierda es Posible, sali\u00f3 electo diputado uninominal por La Paz. Astorga particip\u00f3 en varias movilizaciones, como la defensa del Tipnis, del 21F y las manifestaciones que se suscitaron despu\u00e9s de las elecciones fallidas de octubre de 2019, que culminaron con la renuncia de Evo Morales, la anulaci\u00f3n de ese proceso electoral y la convocatoria a elecciones.", "El abogado y activista del 21F Jairo Guiteras tambi\u00e9n incursiona por primera vez en la pol\u00edtica de la mano de CC.", "En filas de la alianza que lidera Fernando Camacho tambi\u00e9n destacan figuras como el comunicador Erwin Baz\u00e1n, diputado plurinacional electo, quien fue vocero del Arzobispado de Santa Cruz. Durante la campa\u00f1a electoral Baz\u00e1n fue una de las personas que destac\u00f3."]},
{"title": "Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 792 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 792 11 02 2022 En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Fuente ABI Los presidentes del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados Freddy Mamani se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1 Participan junto a una comitiva de legisladores bolivianos de la 36 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o Parlatino que se desarrolla este 11 de febrero En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 adsbygoogle window adsbygoogle push La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP de Bolivia est\u00e1 conformada adem\u00e1s por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino Faustino Ollisco Barrero vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino Sara Kattya Condori Callizaya Alicia Lisseth Ticona Quispe Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Martha Ruiz Flores MAS Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas CC y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold Creemos En el encuentro los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos que conforman este organismo discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 284 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 284 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima Per\u00fa para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales econ\u00f3micos derechos humanos y de las mujeres seguridad alimentaria educaci\u00f3n salud medio ambiente entre otros con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1315 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1315 por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 938 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 938 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "Los presidentes, del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados, Freddy Mamani, se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1. Participan, junto a una comitiva de legisladores bolivianos, de la 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o (Parlatino), que se desarrolla este 11 de febrero.", "En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) de Bolivia est\u00e1 conformada, adem\u00e1s, por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro (vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino), Faustino Ollisco Barrero (vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino), Sara Kattya Condori Callizaya, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Martha Ruiz Flores (MAS), Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas (CC), y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold (Creemos).", "En el encuentro, los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos, que conforman este organismo, discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes, as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial.", "El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima, Per\u00fa, para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales, econ\u00f3micos, derechos humanos y de las mujeres, seguridad alimentaria, educaci\u00f3n, salud, medio ambiente, entre otros, con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas."]},
{"title": "Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 792 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 792 11 02 2022 En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Fuente ABI Los presidentes del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados Freddy Mamani se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1 Participan junto a una comitiva de legisladores bolivianos de la 36 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o Parlatino que se desarrolla este 11 de febrero En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 adsbygoogle window adsbygoogle push La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP de Bolivia est\u00e1 conformada adem\u00e1s por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino Faustino Ollisco Barrero vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino Sara Kattya Condori Callizaya Alicia Lisseth Ticona Quispe Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Martha Ruiz Flores MAS Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas CC y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold Creemos En el encuentro los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos que conforman este organismo discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 284 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 284 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima Per\u00fa para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales econ\u00f3micos derechos humanos y de las mujeres seguridad alimentaria educaci\u00f3n salud medio ambiente entre otros con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1315 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1315 por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 938 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 938 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "Los presidentes, del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados, Freddy Mamani, se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1. Participan, junto a una comitiva de legisladores bolivianos, de la 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o (Parlatino), que se desarrolla este 11 de febrero.", "En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) de Bolivia est\u00e1 conformada, adem\u00e1s, por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro (vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino), Faustino Ollisco Barrero (vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino), Sara Kattya Condori Callizaya, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Martha Ruiz Flores (MAS), Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas (CC), y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold (Creemos).", "En el encuentro, los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos, que conforman este organismo, discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes, as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial.", "El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima, Per\u00fa, para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales, econ\u00f3micos, derechos humanos y de las mujeres, seguridad alimentaria, educaci\u00f3n, salud, medio ambiente, entre otros, con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas."]},
{"title": "Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 792 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 792 11 02 2022 En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Fuente ABI Los presidentes del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados Freddy Mamani se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1 Participan junto a una comitiva de legisladores bolivianos de la 36 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o Parlatino que se desarrolla este 11 de febrero En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 adsbygoogle window adsbygoogle push La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP de Bolivia est\u00e1 conformada adem\u00e1s por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino Faustino Ollisco Barrero vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino Sara Kattya Condori Callizaya Alicia Lisseth Ticona Quispe Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Martha Ruiz Flores MAS Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas CC y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold Creemos En el encuentro los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos que conforman este organismo discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 284 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 284 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima Per\u00fa para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales econ\u00f3micos derechos humanos y de las mujeres seguridad alimentaria educaci\u00f3n salud medio ambiente entre otros con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1315 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1315 por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 938 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 938 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "Los presidentes, del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados, Freddy Mamani, se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1. Participan, junto a una comitiva de legisladores bolivianos, de la 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o (Parlatino), que se desarrolla este 11 de febrero.", "En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) de Bolivia est\u00e1 conformada, adem\u00e1s, por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro (vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino), Faustino Ollisco Barrero (vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino), Sara Kattya Condori Callizaya, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Martha Ruiz Flores (MAS), Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas (CC), y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold (Creemos).", "En el encuentro, los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos, que conforman este organismo, discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes, as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial.", "El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima, Per\u00fa, para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales, econ\u00f3micos, derechos humanos y de las mujeres, seguridad alimentaria, educaci\u00f3n, salud, medio ambiente, entre otros, con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas."]},
{"title": "Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 792 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 792 11 02 2022 En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Fuente ABI Los presidentes del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados Freddy Mamani se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1 Participan junto a una comitiva de legisladores bolivianos de la 36 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o Parlatino que se desarrolla este 11 de febrero En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 adsbygoogle window adsbygoogle push La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP de Bolivia est\u00e1 conformada adem\u00e1s por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino Faustino Ollisco Barrero vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino Sara Kattya Condori Callizaya Alicia Lisseth Ticona Quispe Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Martha Ruiz Flores MAS Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas CC y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold Creemos En el encuentro los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos que conforman este organismo discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 284 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 284 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima Per\u00fa para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales econ\u00f3micos derechos humanos y de las mujeres seguridad alimentaria educaci\u00f3n salud medio ambiente entre otros con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1315 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1315 por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 938 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 938 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "Los presidentes, del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados, Freddy Mamani, se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1. Participan, junto a una comitiva de legisladores bolivianos, de la 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o (Parlatino), que se desarrolla este 11 de febrero.", "En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) de Bolivia est\u00e1 conformada, adem\u00e1s, por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro (vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino), Faustino Ollisco Barrero (vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino), Sara Kattya Condori Callizaya, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Martha Ruiz Flores (MAS), Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas (CC), y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold (Creemos).", "En el encuentro, los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos, que conforman este organismo, discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes, as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial.", "El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima, Per\u00fa, para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales, econ\u00f3micos, derechos humanos y de las mujeres, seguridad alimentaria, educaci\u00f3n, salud, medio ambiente, entre otros, con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas."]},
{"title": "Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 792 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 792 11 02 2022 En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Fuente ABI Los presidentes del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados Freddy Mamani se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1 Participan junto a una comitiva de legisladores bolivianos de la 36 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o Parlatino que se desarrolla este 11 de febrero En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 adsbygoogle window adsbygoogle push La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP de Bolivia est\u00e1 conformada adem\u00e1s por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino Faustino Ollisco Barrero vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino Sara Kattya Condori Callizaya Alicia Lisseth Ticona Quispe Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Martha Ruiz Flores MAS Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas CC y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold Creemos En el encuentro los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos que conforman este organismo discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 284 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 284 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima Per\u00fa para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales econ\u00f3micos derechos humanos y de las mujeres seguridad alimentaria educaci\u00f3n salud medio ambiente entre otros con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1315 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1315 por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 938 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 938 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "Los presidentes, del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados, Freddy Mamani, se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1. Participan, junto a una comitiva de legisladores bolivianos, de la 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o (Parlatino), que se desarrolla este 11 de febrero.", "En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) de Bolivia est\u00e1 conformada, adem\u00e1s, por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro (vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino), Faustino Ollisco Barrero (vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino), Sara Kattya Condori Callizaya, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Martha Ruiz Flores (MAS), Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas (CC), y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold (Creemos).", "En el encuentro, los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos, que conforman este organismo, discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes, as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial.", "El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima, Per\u00fa, para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales, econ\u00f3micos, derechos humanos y de las mujeres, seguridad alimentaria, educaci\u00f3n, salud, medio ambiente, entre otros, con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas."]},
{"title": "Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 792 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 792 11 02 2022 En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Fuente ABI Los presidentes del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados Freddy Mamani se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1 Participan junto a una comitiva de legisladores bolivianos de la 36 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o Parlatino que se desarrolla este 11 de febrero En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 adsbygoogle window adsbygoogle push La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP de Bolivia est\u00e1 conformada adem\u00e1s por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino Faustino Ollisco Barrero vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino Sara Kattya Condori Callizaya Alicia Lisseth Ticona Quispe Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Martha Ruiz Flores MAS Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas CC y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold Creemos En el encuentro los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos que conforman este organismo discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 284 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 284 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima Per\u00fa para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales econ\u00f3micos derechos humanos y de las mujeres seguridad alimentaria educaci\u00f3n salud medio ambiente entre otros con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1315 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1315 por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 938 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 938 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "Los presidentes, del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados, Freddy Mamani, se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1. Participan, junto a una comitiva de legisladores bolivianos, de la 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o (Parlatino), que se desarrolla este 11 de febrero.", "En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) de Bolivia est\u00e1 conformada, adem\u00e1s, por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro (vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino), Faustino Ollisco Barrero (vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino), Sara Kattya Condori Callizaya, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Martha Ruiz Flores (MAS), Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas (CC), y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold (Creemos).", "En el encuentro, los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos, que conforman este organismo, discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes, as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial.", "El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima, Per\u00fa, para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales, econ\u00f3micos, derechos humanos y de las mujeres, seguridad alimentaria, educaci\u00f3n, salud, medio ambiente, entre otros, con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas."]},
{"title": "Nuestra solidaridad con el gobernador de Pando Luis Adolfo Flores y su familia p\u2026 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Nuestra solidaridad con el gobernador de Pando Luis Adolfo Flores y su familia p Categor\u00edas DeRedes Pol\u00edtica Etiquetas Autopublicado Luis Alberto Arce Catacora Presidenciables googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 707 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 707 04 10 2020 Nuestra solidaridad con el gobernador de Pando Luis Adolfo Flores y su familia por el sensible fallecimiento de su hermano Sr Edgar Flores Roberts Q E P D Mis condolencias y apoyo en estos momentos de profundo dolor googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 173 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 173 Fuente Luis Alberto Arce Catacora por Luis Arce Catacora Lucho Arce Nota Los art\u00edculos de esta secci\u00f3n Presidenciables se publican autom\u00e1ticamente con un t\u00edtulo generado por los primeros 90 caracteres del tuit monitoreado adsbygoogle window adsbygoogle push card border 1px solid DDDDDD padding 1rem height auto cards max width 1200px margin 0 auto display grid grid gap 1rem grid template columns repeat auto fit minmax 300px 1fr cards card img height 150px important width 150px important float left padding 4px margin 0px 10px 4px 0px border 1px solid DDDDDD object fit cover cards card a color 009000 text decoration none cards card a hover color ff4500 text decoration none Lo m\u00e1s compartido de Lucho Arce en las \u00faltimas 24 horas Nueva vicepresidenta de Per\u00fa anticipa trabajo conjunto con Arce Catacora para sacar adelante a nuestros pueblos EL DEBER eldeber com bo 18 hours ago con el presidente boliviano Luis Arce Catacora En una entrevista con el canal de televisi\u00f3n estatal la autoridad electa anticip\u00f3 que se llamar\u00e1 a su predisposici\u00f3n para realizar un trabajo conjunto con el presidente boliviano Luis Arce Catacora En una entrevista con el canal de televisi\u00f3n Compartido 2 2K Expertos militares de Bolivia calificaron como rid\u00edcula la denuncia que hizo su Gobierno contra Mauricio Macri www elnacionalista com ar 10 hours ago Mientras que en la Argentina Alberto Fern\u00e1ndez se disculp\u00f3 ante el presidente boliviano Luis Arce porque Mauricio Macri habr\u00eda apoyado al gobierno Compartido 1 5K MAS difunde ranking que en caso de Arce se basa en dato de marzo www paginasiete bo 22 hours ago Pablo Peralta M La Paz El oficialismo promociona la imagen del presidente Luis Arce a partir de un \u00edndice de popularidad elaborado Compartido 971 Peru defeats far right indigenous union educator is new president www fightbacknews org 14 hours ago lead holds Castillo will join a new wave of elected leftists in Latin America such as President Luis Arce in Bolivia from the socialist MAS or Compartido 856 Victoire Pedro Castillo proclam\u00e9 Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du P\u00e9rou L insoumission linsoumission fr 20 hours ago du monde \u00e0 l instar du Mexique avec l \u00e9lection de AMLO de la Bolivie avec l \u00e9lection de Luis Arce du Br\u00e9sil avec les manifestations anti Bolsonaro Compartido 859 El proceso boliviano por Humberto Campod\u00f3nico larepublica pe 18 hours ago y social del gobierno hasta el 2019 Basta decir que en los comicios del 2020 el candidato del MAS Luis Arce fue elegido presidente en primera Compartido 637 A\u00f1ez apela a Bachelet para que interceda por su inmediata liberaci\u00f3n de la c\u00e1rcel en Bolivia www cubactualidad com 1 hour ago ciudad de La Paz por una decisi\u00f3n pol\u00edtica del actual presidente de Estado Luis Arce Catacora destaca la misiva de la exmandataria Seg\u00fan ella Compartido 616 Vicepresidenta electa de Per\u00fa expresa intenci\u00f3n de trabajar con Arce www paginasiete bo 15 hours ago el presidente Luis Arce al destacar los lazos hist\u00f3ricos con Bolivia Con el hermano pueblo boliviano trabajaremos con el presidente Luis Arce con Compartido 442 Jeanine \u00c1\u00f1ez expresidenta de Bolivia solicita audiencia con Michelle Bachelet para demostrar su inocencia exitosanoticias pe 19 hours ago gobierno de Luis Arce Catacora Tambi\u00e9n te puede interesar Bolivia Gobierno investiga presunta participaci\u00f3n de Brasil y Chile en crisis pol\u00edtica de Compartido 380 Entre masistas aplausos y en hombros aprueban la gesti\u00f3n del ministro Auza www paginasiete bo 22 hours ago Juan Huanca Mamani todos a su turno afirmaron que el actual Gobierno de Luis Arce trabaja en pro de la poblaci\u00f3n y compararon su gesti\u00f3n con el Compartido 351 Arce Catacora y Evo Morales elogian a Pedro Castillo Pachamama Radio www pachamamaradio org 17 hours ago Publicidad Los m\u00e1s entusiastas en saludar a Pedro Castillo desde el exterior han sido Evo Morales y Luis Arce Catacora este Compartido 267 En la capital cruce\u00f1a el 43 5 de la poblaci\u00f3n meta ya recibi\u00f3 una dosis EL DEBER eldeber com bo 23 hours ago a otros pueblos En el pa\u00eds El presidente Luis Arce destac\u00f3 que Bolivia super\u00f3 nuevamente su r\u00e9cord de personas vacunadas contra el Covid 19 Johnson Johnson 1 008 000 de acuerdo con el ministro Montenegro El presidente Luis Arce anunci\u00f3 que entre julio y agosto Bolivia recibir\u00e1 m\u00e1s Compartido 266 Arce presentar\u00e1 este viernes el informe de la GIEI que tendr\u00e1 car\u00e1cter vinculante www paginasiete bo 12 hours ago CIDH sobre los hechos de violencia de 2019 ser\u00e1 presentado este viernes por el presidente Luis Arce seg\u00fan inform\u00f3 el representante de la Asamblea Compartido 264 Maestros piden destituci\u00f3n del Ministro de Educaci\u00f3n por ser vinculado a un presunto tr\u00e1fico de cargos lapatria bo 14 hours ago los medios y en las redes sociales porque representamos al Presidente Luis Arce y la voluntad del pueblo boliviano a\u00f1adi\u00f3 AAC Compartido 227 Wahlgericht in Peru best\u00e4tigt Pedro Castillo neuer Pr\u00e4sident amerika21 de 23 hours ago Pr\u00e4sident Luis Arce Dieser twitterte Endlich kann das peruanische Volk mit Hoffnung in die Zukunft blicken Er erg\u00e4nzte seine Botschaft mit dem Aymara Ausdruck Jallalla Peru ein Begriff der Hoffnung und Freude Compartido 217 Sirmes le da siete d\u00edas al Gobierno para abrogar la Ley de Emergencia Sanitaria www paginasiete bo 10 hours ago ayer tuvimos una reuni\u00f3n departamental y nacional todo el pa\u00eds le est\u00e1 pidiendo al presidente Luis Arce la abrogaci\u00f3n de la Ley 1359 en un plazo su procesamiento penal El 17 de febrero el presidente Luis Arce promulg\u00f3 sin ning\u00fan tipo de acto p\u00fablico la Ley de Emergencia Sanitaria Compartido 172 Eduardo Pardo es propuesto como embajador en Cuba y Senado lo trata en reserva www paginasiete bo 11 hours ago P\u00e1gina Siete Digital El exejecutivo del Banco Uni\u00f3n Eduardo Pardo fue propuesto por el presidente Luis Arce como embajador de Bolivia en Cuba La Compartido 169 Destacan resultados econ\u00f3micos en Bolivia por gesti\u00f3n del gobierno Pichincha Universal www pichinchacomunicaciones com ec 22 hours ago Luis Arce quien aplic\u00f3 medidas para contrarrestar la triple crisis en busca de la reconstrucci\u00f3n de Bolivia y su estabilidad tras el golpe de Estado de Compartido 148 Jeanine \u00c1\u00f1ez pidi\u00f3 una audiencia con Michelle Bachelet para demostrar su inocencia www infobae com 13 hours ago que se la acusa no han sido demostrados y que su encarcelamiento es parte de una decisi\u00f3n pol\u00edtica del presidente boliviano Luis Arce En el texto Compartido 157 Hay voces en el MAS que piden conciliaci\u00f3n y justicia para todos www paginasiete bo 21 hours ago reconciliaci\u00f3n del pa\u00eds Aqu\u00ed en Santa Cruz hay una asociaci\u00f3n de las v\u00edctimas de Montero ya se han sentado con el hermano Lucho Luis Arce a Compartido 134 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 269 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 269 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1300 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1300 por Jos\u00e9 Aguilera googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 892 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 892 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 920 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 920 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Nuestra solidaridad con el gobernador de Pando Luis Adolfo Flores y su familia por el sensible fallecimiento de su hermano Sr. Edgar Flores Roberts (Q.E.P.D). Mis condolencias y apoyo en estos momentos de profundo dolor.", "Fuente: ", " por ", "\n", "\n", " | 18 hours ago ", "...con el presidente boliviano, ", " ", " ", ". En una entrevista con el canal de televisi\u00f3n estatal, la autoridad electa anticip\u00f3 que se llamar\u00e1 a... su predisposici\u00f3n para realizar un trabajo conjunto con el presidente boliviano, ", " ", " ", ". En una entrevista con el canal de televisi\u00f3n...", "Compartido: ", " | 10 hours ago ", "...Mientras que en la Argentina Alberto Fern\u00e1ndez se disculp\u00f3 ante el presidente boliviano, ", " ", ", porque Mauricio Macri habr\u00eda apoyado al gobierno...", "Compartido: ", " | 22 hours ago ", "...Pablo Peralta M. \u00a0 / La Paz\u00a0 El oficialismo promociona la imagen del presidente ", " ", " a partir de un \"\u00edndice de popularidad\" elaborado...", "Compartido: ", " | 14 hours ago ", "...lead holds. Castillo will join a new wave of elected leftists in Latin America, such as President ", " ", " in Bolivia, from the socialist MAS, or...", "Compartido: ", " | 20 hours ago ", "...du monde, \u00e0 l'instar du Mexique avec l'\u00e9lection de AMLO, de la Bolivie avec l'\u00e9lection de ", " ", ", du Br\u00e9sil avec les manifestations anti Bolsonaro...", "Compartido: ", " | 18 hours ago ", "...y social del gobierno hasta el 2019. Basta decir que en los comicios del 2020, el candidato del MAS, ", " ", ", fue elegido presidente en primera...", "Compartido: ", " | 1 hour ago ", "...ciudad de La Paz, por una decisi\u00f3n pol\u00edtica del actual presidente de Estado, ", " ", " ", "\u00bb, destaca la misiva de la exmandataria.\u00a0 Seg\u00fan ella...", "Compartido: ", " | 15 hours ago ", "...el presidente ", " ", ", al destacar los lazos hist\u00f3ricos con Bolivia. \"Con el hermano pueblo boliviano, trabajaremos con el presidente (", ") ", " con...", "Compartido: ", " | 19 hours ago ", "...gobierno de ", " ", " ", ". Tambi\u00e9n te puede interesar:\u00a0 Bolivia: Gobierno investiga presunta participaci\u00f3n de Brasil y Chile en crisis pol\u00edtica de...", "Compartido: ", " | 22 hours ago ", "...Juan \u00a0Huanca Mamani, todos a su turno afirmaron que el actual Gobierno de ", " ", " trabaja en pro de la poblaci\u00f3n y compararon su gesti\u00f3n con el...", "Compartido: ", " | 17 hours ago ", "...- Publicidad - Los m\u00e1s entusiastas en saludar a Pedro Castillo desde el exterior han sido Evo Morales y ", " ", " ", ", este...", "Compartido: ", " | 23 hours ago ", "...a otros pueblos. En el pa\u00eds El presidente ", " ", " destac\u00f3 que Bolivia super\u00f3 nuevamente su r\u00e9cord de personas vacunadas contra el Covid-19... Johnson & Johnson (1.008.000), de acuerdo con el ministro Montenegro. El presidente ", " ", " anunci\u00f3 que entre julio y agosto Bolivia recibir\u00e1 m\u00e1s...", "Compartido: ", " | 12 hours ago ", "...(CIDH) sobre los hechos de violencia de 2019 ser\u00e1\u00a0presentado este viernes por el presidente ", " ", ", seg\u00fan inform\u00f3 el representante de la Asamblea...", "Compartido: ", " | 14 hours ago ", "...los medios y en las redes sociales porque representamos al Presidente ", " ", " y la voluntad del pueblo boliviano\", a\u00f1adi\u00f3. /AAC/...", "Compartido: ", " | 23 hours ago ", "...Pr\u00e4sident ", " ", ". Dieser twitterte: \"Endlich kann das peruanische Volk mit Hoffnung in die Zukunft blicken.\" Er erg\u00e4nzte seine Botschaft mit dem Aymara-Ausdruck \"Jallalla Peru!\" \u2013 ein Begriff der Hoffnung und Freude....", "Compartido: ", " | 10 hours ago ", "...ayer tuvimos una reuni\u00f3n departamental y nacional,\u00a0todo el pa\u00eds le est\u00e1 \u00a0pidiendo al presidente (", ") ", " la abrogaci\u00f3n de la Ley 1359 en un plazo... su procesamiento penal\". El\u00a0 17 de febrero,\u00a0 el presidente ", " ", " promulg\u00f3, sin ning\u00fan tipo de acto p\u00fablico,\u00a0 la Ley de Emergencia Sanitaria....", "Compartido: ", " | 11 hours ago ", "...P\u00e1gina Siete Digital\u00a0 El exejecutivo del Banco Uni\u00f3n Eduardo Pardo fue propuesto por el presidente ", " ", " como embajador de Bolivia en Cuba. La...", "Compartido: ", " | 22 hours ago ", "...", " ", ", quien aplic\u00f3 medidas para contrarrestar la triple crisis en busca de la reconstrucci\u00f3n de Bolivia y su estabilidad tras el golpe de Estado de...", "Compartido: ", " | 13 hours ago ", "...que se la acusa \"no han sido demostrados\" y que su encarcelamiento es parte de \"una decisi\u00f3n pol\u00edtica\" del presidente boliviano, ", " ", ". En el texto...", "Compartido: ", " | 21 hours ago ", "...reconciliaci\u00f3n del pa\u00eds. Aqu\u00ed (en Santa Cruz) hay una asociaci\u00f3n de las v\u00edctimas de Montero, ya se han sentado con el hermano Lucho (", " ", ") a...", "Compartido: "]},
{"title": "Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1 Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 792 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 792 11 02 2022 En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 174 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 174 Fuente ABI Los presidentes del Senado Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados Freddy Mamani se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1 Participan junto a una comitiva de legisladores bolivianos de la 36 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o Parlatino que se desarrolla este 11 de febrero En el evento se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid 19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022 2024 adsbygoogle window adsbygoogle push La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional ALP de Bolivia est\u00e1 conformada adem\u00e1s por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino Faustino Ollisco Barrero vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino Sara Kattya Condori Callizaya Alicia Lisseth Ticona Quispe Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Martha Ruiz Flores MAS Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas CC y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold Creemos En el encuentro los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos que conforman este organismo discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 284 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 284 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1287 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1287 El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima Per\u00fa para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales econ\u00f3micos derechos humanos y de las mujeres seguridad alimentaria educaci\u00f3n salud medio ambiente entre otros con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1315 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1315 por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 938 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 938 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "Los presidentes, del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez y de Diputados, Freddy Mamani, se encuentran en la ciudad de Panam\u00e1. Participan, junto a una comitiva de legisladores bolivianos, de la 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlamento Latinoamericano y Caribe\u00f1o (Parlatino), que se desarrolla este 11 de febrero.", "En el evento, se analiza el panorama de la regi\u00f3n en funci\u00f3n de la pandemia del Covid-19 y la elecci\u00f3n de las autoridades de la mesa directiva y consejo consultivo para el periodo 2022-2024.", "La delegaci\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) de Bolivia est\u00e1 conformada, adem\u00e1s, por los representantes supraestatales Ana Merelis Genaro (vicepresidente entrante por Bolivia ante el Parlatino), Faustino Ollisco Barrero (vicepresidente saliente por Bolivia ante el Parlatino), Sara Kattya Condori Callizaya, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Martha Ruiz Flores (MAS), Aleiza Alcira Rodr\u00edguez Montero y Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas (CC), y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold (Creemos).", "En el encuentro, los representantes de los congresos y asambleas nacionales de los veintitr\u00e9s pa\u00edses latinoamericanos, que conforman este organismo, discuten las leyes y modelos aprobados por la junta directiva y las comisiones permanentes, as\u00ed como las resoluciones y declaraciones en su mayor\u00eda enfocadas en el tema de la emergencia sanitaria mundial.", "El organismo parlamentario fue creado hace 57 a\u00f1os en Lima, Per\u00fa, para la elaboraci\u00f3n de iniciativas regionales en temas sociales, econ\u00f3micos, derechos humanos y de las mujeres, seguridad alimentaria, educaci\u00f3n, salud, medio ambiente, entre otros, con el apoyo de las agencias de las Naciones Unidas e instituciones especializadas."]},
{"title": "Carlos Arrien elegido presidente de la ACCC \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Carlos Arrien elegido presidente de la ACCC Categor\u00edas Sociales Videos Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 768 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 768 15 06 2016 vid url http cd1 eju tv video 1606 LPCV201606151910 mp4 La Asociaci\u00f3n Cruce\u00f1a de Comparsas Carnavaleras ACCC ya tiene nuevo presidente Carlos Hernan Arrien Cronenbold es quien presidir\u00e1 durante la gesti\u00f3n 2016 2018 La elecci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo la noche de ayer donde 165 votos fueron los que hicieron vencedor a Arrien integrante con el frente de Integraci\u00f3n de Comparsas Carnavaleras ICC EL presidente electo de la ACCC es integrante de la comparsa Huasos excoronadores del carnaval cruce\u00f1o Que viva la Fiesta Grande de los cruce\u00f1os Fuente Unitel googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 155 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 155 por Patricia Cadena googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 856 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 856 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 944 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 944 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["[vid url=http://cd1.eju.tv/video/1606/LPCV201606151910.mp4]La\u00a0Asociaci\u00f3n Cruce\u00f1a de Comparsas Carnavaleras (ACCC)ya tiene nuevo presidente, Carlos Hernan Arrien Cronenbold es quien presidir\u00e1 durante la gesti\u00f3n 2016-2018.La elecci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo la noche de ayer, donde 165 votos fueron los que hicieron vencedor a Arrien integrante con el frente de ", "EL presidente electo de la ACCC es integrante de la \u00a0comparsa ", " excoronadores del carnaval cruce\u00f1o.\u00a1Que viva la Fiesta Grande de los cruce\u00f1os!Fuente: Unitel"]},
{"title": "Conozca el perfil de los diputados que presiden la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Conozca el perfil de los diputados que presiden la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a Categor\u00edas Sin categor\u00eda Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 773 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 773 16 11 2020 Legisladores de Creemos el MAS y Comunidad Ciudadana ocupan los cargos directivos del n\u00facleo legislativo cruce\u00f1a desde hoy Fueron designados en las \u00faltimas horas Alvaro Rosales Melgar Fueron posesionados hoy en la capital cruce\u00f1a Fuente El Deber La elecci\u00f3n de las cabezas que comandar\u00e1n la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a se realiz\u00f3 hoy y sus protagonistas representan a las tres principales fuerzas pol\u00edticas de las elecciones generales del 18 de octubre googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 190 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 190 De acuerdo a procedimiento interno la presidencia queda en manos de la mayor\u00eda en este caso el l\u00edder ser\u00e1 Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez de Creemos mientras que la vicepresidencia debe ser asumida por la minor\u00eda por lo que Rolando Enrique Cu\u00e9llar del Movimiento Al Socialismo es el vicepresidente De izquierda a derecha Rolando Cu\u00e9llar vicepresidente Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez presidente Richard Ribera primer secretario y Solimar Veizaga segunda secretaria EL DEBER recopil\u00f3 los perfiles de los cuatro legisladores que dirigir\u00e1n la bancada durante la gesti\u00f3n 2020 2021 y que queda conformada de la siguiente manera adsbygoogle window adsbygoogle push Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Creemos Presidente Es un pol\u00edtico especializado en administraci\u00f3n p\u00fablica gobernabilidad y gerencia pol\u00edtica Estuvo ligado a la Federaci\u00f3n de Juntas de Vecinales as\u00ed como a fuerzas pol\u00edticas como el Movimiento Sin Miedo MSM el Movimiento Dem\u00f3crata Social y Unidad Dem\u00f3crata 2015 con esta \u00faltima alcanz\u00f3 el rango de legislador y renunci\u00f3 en enero de 2020 como muestra de rechazo a la candidatura de Jeanine \u00c1\u00f1ez googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 275 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 275 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1283 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1283 En las elecciones del 18 de octubre de 2020 fue elegido diputado uninominal por la circunscripci\u00f3n 45 de Santa Cruz Es uno de los hombres fuertes de la alianza pol\u00edtica que lidera Luis Fernando Camacho Los cruce\u00f1os ofrendan su trabajo y progreso a todos los ciudadanos por eso vamos a pelear por los proyectos que tiene Santa Cruz Todos los sectores deben sentirse representados por esta Brigada afirm\u00f3 Guti\u00e9rrez tras su posesi\u00f3n Rolando Cu\u00e9llar MAS Vicepresidente googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 319 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 319 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1330 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1330 Tiene una trayectoria sindical y partidaria ligado a la juventudes del MAS \u00c9l mismo dice que la lucha sindical no es un taza de leche Actualmente es el vice de la Bancada cruce\u00f1a y diputado plurinominal electo del MAS por Santa Cruz Es de profesi\u00f3n abogado Fue \u00e9l quien propuso la salida del exviceministro de Autonom\u00edas Hugo Siles en 2019 y es una de las figuras que aboga por la expulsi\u00f3n de Adriana Salvatierra o Carlos Romero a quienes calific\u00f3 de traidores en los \u00faltimos d\u00edas Asimismo fue expulsado del MAS por supuestos hechos de corrupci\u00f3n pero tiempo despu\u00e9s volvi\u00f3 a las filas del partido azul googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 394 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 394 Richard Ribera Creemos Primer Secretario Es odont\u00f3logo de profesi\u00f3n especializado en diferentes \u00e1reas de esta rama de la salud Es diputado plurinominal por la alianza Creemos es su primera incursi\u00f3n en la Asamblea Legislativa Se perfila como uno de los nuevos rostros opositores al masismo Solimar Carmen Veizaga Comunidad Ciudadana Segunda Secretaria googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 488 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 488 Es diputada plurinominal por Comunidad Ciudadana La \u00fanica mujer entre quienes dirigen la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a y es su primera experiencia pol\u00edtica en la Asamblea Legislativa googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 590 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 590 por Alejandra Hinojosa googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 813 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 813 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Gobierno asegura que ninguna regi\u00f3n present\u00f3 rechazo al cronograma del Censo Decapitan el monumento del orure\u00f1o que compuso Viva Santa Cruz Camacho dice que lo citaron a la Fiscal\u00eda porque no invitar\u00e1 a Arce a la efem\u00e9ride departamental La ciudadan\u00eda pace\u00f1a a\u00fan opta por usar el barbijo en los espacios abiertos Elecci\u00f3n de alcaldes y referendos las claves para entender los comicios extraordinarios en Santa Cruz googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 912 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 912 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["La elecci\u00f3n de las cabezas que comandar\u00e1n la", "se realiz\u00f3 hoy y sus protagonistas representan a las", "del 18 de octubre.", "De acuerdo a procedimiento interno,\u00a0", "\u00a0(en este caso el l\u00edder ser\u00e1 Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez, de Creemos), mientras que la vicepresidencia debe ser asumida por la minor\u00eda, por lo que, Rolando Enrique Cu\u00e9llar, del Movimiento Al Socialismo, es el vicepresidente.", "EL DEBER recopil\u00f3 los perfiles de los cuatro legisladores que dirigir\u00e1n la\u00a0", "\u00a0y que queda conformada de la siguiente manera:", "Es un pol\u00edtico especializado en administraci\u00f3n p\u00fablica, gobernabilidad y gerencia pol\u00edtica. Estuvo ligado a la Federaci\u00f3n de Juntas de Vecinales, as\u00ed como a fuerzas pol\u00edticas como el Movimiento Sin Miedo (MSM), el Movimiento Dem\u00f3crata Social y Unidad Dem\u00f3crata (2015); con esta \u00faltima alcanz\u00f3 el rango de legislador y renunci\u00f3 en enero de 2020 como muestra de rechazo a la candidatura de Jeanine \u00c1\u00f1ez.", "En las elecciones del 18 de octubre de 2020, fue elegido\u00a0diputado uninominal por la circunscripci\u00f3n 45 de Santa Cruz.\u00a0Es uno de los hombres fuertes de la alianza pol\u00edtica que lidera Luis Fernando Camacho.", "\u200b\u200b\u200b\u201cLos cruce\u00f1os ofrendan su trabajo y progreso a todos los ciudadanos, por eso vamos a pelear por los proyectos que tiene Santa Cruz. Todos los sectores deben sentirse representados por esta Brigada\u201d, afirm\u00f3 Guti\u00e9rrez tras su posesi\u00f3n.", "Tiene una\u00a0trayectoria sindical y partidaria, ligado a la juventudes del MAS.\u00a0\u00c9l mismo dice que la lucha sindical no es un taza de leche. Actualmente, es el \u2018vice\u2019 de la Bancada cruce\u00f1a y\u00a0diputado\u00a0plurinominal\u00a0electo del MAS\u00a0por Santa Cruz. Es de profesi\u00f3n abogado.", "Fue \u00e9l quien propuso la salida del exviceministro de Autonom\u00edas, Hugo Siles (en 2019), y es una de las figuras que\u00a0aboga por la expulsi\u00f3n de Adriana Salvatierra o Carlos Romero, a quienes calific\u00f3 de traidores en los \u00faltimos d\u00edas. Asimismo, fue expulsado del MAS por supuestos hechos de corrupci\u00f3n, pero tiempo despu\u00e9s volvi\u00f3 a las filas del partido azul.", "\n", "Es odont\u00f3logo de profesi\u00f3n, especializado en diferentes \u00e1reas de esta rama de la salud. Es diputado plurinominal por la alianza Creemos;\u00a0es su primera incursi\u00f3n en la Asamblea Legislativa. Se perfila como uno de los nuevos rostros opositores al masismo.", "Es\u00a0diputada plurinominal por Comunidad Ciudadana. La\u00a0\u00fanica mujer\u00a0entre quienes dirigen la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a y es su primera experiencia pol\u00edtica en la Asamblea Legislativa."]},
{"title": "Renato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Renato Alanes del MAS preside la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 739 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 739 30 04 2021 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 187 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 187 Fuente lostiempos com El asamble\u00edsta Renato Alanes del Movimiento Al Socialismo MAS fue como presidente de la Asamblea Legislativa Departamental ALD de Cochabamba para la legislatura 2021 2022 adsbygoogle window adsbygoogle push La directiva que presiden Alanes fue elegida por 31 votos a favor 1 en contra y dos blancos Acompa\u00f1an a Alanes en la directiva primera vicepresidenta Salom\u00e9 D\u00edas Cruz MAS segundo vicepresidente Enrique Siles Montecinos S\u00famate primer secretario Mario Wilder \u00c1lvarez Rodr\u00edguez MAS y Segunda secretaria Anna Pilar Lozano Laguna MAS googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 258 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 258 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1275 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1275 La sesi\u00f3n preparatoria se realiz\u00f3 en el Parlamento Suramericano en el valle alto de Cochabamba Los asamble\u00edstas y todas las autoridades electas recibir\u00e1n sus credenciales el 3 de mayo y comenzar\u00e1n su gesti\u00f3n ese d\u00eda googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1312 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1312 por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 867 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 867 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 931 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 931 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Fuente: ", "El asamble\u00edsta Renato Alanes, del Movimiento Al Socialismo (MAS), fue como presidente de la Asamblea Legislativa Departamental (ALD) de Cochabamba para la legislatura 2021-2022.", "La directiva que presiden Alanes fue elegida por 31 votos a favor, 1 en contra y dos blancos.", "Acompa\u00f1an a Alanes en la directiva: primera vicepresidenta, Salom\u00e9 D\u00edas Cruz (MAS); segundo vicepresidente, Enrique Siles Montecinos (S\u00famate); primer secretario, Mario Wilder \u00c1lvarez Rodr\u00edguez (MAS), y Segunda secretaria, Anna Pilar Lozano Laguna (MAS).", "La sesi\u00f3n preparatoria se realiz\u00f3 en el Parlamento Suramericano, en el valle alto de Cochabamba.", "Los asamble\u00edstas y todas las autoridades electas recibir\u00e1n sus credenciales el 3 de mayo y comenzar\u00e1n su gesti\u00f3n ese d\u00eda.", "\u00a0"]},
{"title": "El curr\u00edculo de Nely \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice El curr\u00edculo de Nely Categor\u00edas Palo Santo Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 731 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 731 21 12 2008 En su mete\u00f3rica carrera pol\u00edtica tiene en el bolsillo a Choquehuanca el canciller que aseguraba que las piedras tienen sexo y que la leche del desayuno de los ni\u00f1os deb\u00eda ser reemplazado por el consumo de coca googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 164 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 164 La jefa de Gabinete Nely Pinto el martes pasado foto Los Tiempos adsbygoogle window adsbygoogle push Es muy probable que el nombre de Nely Pinto Melgarejo no resulte familiar para una gran mayor\u00eda Pero no es casual que alrededor de esta persona se est\u00e9 tejiendo un nuevo escandelete que tendr\u00e1 esta vez como protagonista al canciller David Choquehuanca Para entrar en el tema es conveniente recordar que Nely Pinto es la nueva jefa de gabinete en la prefectura de Cochabamba y fue la causa de la renuncia muchos dicen destituci\u00f3n del anterior prefecto Rafael Puente Como se ver\u00e1 la muchacha tiene solo 25 a\u00f1os goza de un poder cuyos or\u00edgenes nos proponemos desentra\u00f1ar en las pr\u00f3ximas l\u00edneas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 274 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 274 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1281 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1281 Nely se hizo visible para los masistas en ocasi\u00f3n de los sucesos ocurridos el 11 de enero de 2007 en Cochabamba En esa ocasi\u00f3n mostr\u00f3 un notable arrojo para agredir a la poblaci\u00f3n cochabambina y para exigir contribuciones a los comercios instalados en los alrededores de la plaza 14 de Septiembre para la mantenci\u00f3n de los cocaleros que hab\u00edan llegado a la ciudad para forzar la renuncia del entonces prefecto Manfred Reyes Villa Su agresividad la hizo visible para la actual ministra de Justicia Celima Torrico y para Celinda Sosa la dirigente de las llamadas bartolinas que en esa ocasi\u00f3n distribuy\u00f3 a manos llenas a los cocaleros los v\u00edveres que deb\u00edan estar destinados a los afectados por desastres naturales Fue invitada a trasladarse a La Paz donde fue presentada al canciller Choquehuanca quien al parecer le tom\u00f3 cari\u00f1o de entrada y le ofreci\u00f3 sin m\u00e1s ni m\u00e1s un puesto de asesora en su ministerio googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 313 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 313 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1342 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1342 En ese cargo usualmente destinado a personas que tienen una cierta experiencia en relaciones internacionales como es de suponerse su aporte fue nulo pero le sirvi\u00f3 para ganar 11 500 bolivianos al mes y conocer buena parte del mundo acompa\u00f1ando a Choquehuanca Curiosa costumbre esta que tienen las autoridades masistas de hacer viajes al exterior acompa\u00f1ados por sus asesoras Recordemos a Abel Mamani el ministro del Agua que se hizo sacar fotos en la fontana di Trevi muy acaramelado junto a su asesora en su viaje a Italia Nely Pinto hizo durante el a\u00f1o 2008 un total de 15 viajes a diferentes pa\u00edses en calidad de asesora junto a Choquehuanca y cobr\u00f3 vi\u00e1ticos de 250 d\u00f3lares diarios es decir el nivel que corresponde a un viceministro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 367 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 367 En la canciller\u00eda era conocida por su prepotencia mostrada ante los horrorizados diplom\u00e1ticos de carrera que como sabemos suelen ser muy hechos a los finolis y se cuenta que a m\u00e1s de uno lo dej\u00f3 al borde del soponcio siempre apelando a la innegable mu\u00f1eca que ten\u00eda con Choquehuanca Exig\u00eda tambi\u00e9n el trato de licenciada alegando ser soci\u00f3loga Luego ante las evidentes lagunas o mares que mostraba en su formaci\u00f3n opt\u00f3 por presentarse como estudiante de esa carrera en la Universidad Mayor de San Sim\u00f3n pero ocurre que en los registros de esa superior casa de estudios no figura ni ha figurado Nely Pinto como estudiante de sociolog\u00eda ni de ninguna otra carrera No es necesario ser adivino para darse cuenta que esta situaci\u00f3n no podr\u00eda durar mucho tiempo y que el puchichi podr\u00eda reventar en cualquier momento por lo que era necesario un r\u00e1pido cambio Se vio la conveniencia de retornarla a Cochabamba pero a Rafo Puente que preserva algo de su formaci\u00f3n jesu\u00edtica no le gusta que le tomen el pelo y se opuso a que la nombraran jefa de gabinete pese a que el pedido vino del propio Evo Morales googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 482 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 482 Hasta aqu\u00ed queda claro que no se puede desairar al jefazo y Puente tuvo que hacer maletas mientras la susodicha llegaba desde La Paz acompa\u00f1ada nada menos que por un miembro de la seguridad presidencial Eso si es tener mu\u00f1eca y mucha convicci\u00f3n pol\u00edtica Mientras tanto en La Paz Choquehuanca amenaza a los periodistas y les dice que no se metan en cuestiones personales porque podr\u00edan tener problemas Es decir asume que los viajes acompa\u00f1ado de su asesora son una cuesti\u00f3n personal como si los recursos hubieran salido de su bolsillo y no de las arcas fiscales googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 561 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 561 por Luz Mendoza googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 849 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 849 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 928 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 928 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["En su mete\u00f3rica \u00abcarrera\u00bb pol\u00edtica tiene en el bolsillo a Choquehuanca, el canciller que aseguraba que las piedras tienen sexo y que la leche del desayuno de los ni\u00f1os deb\u00eda ser reemplazado por el consumo de coca.", " ", " ", "Es muy probable que el nombre de Nely Pinto Melgarejo no resulte familiar para una gran mayor\u00eda. Pero no es casual que alrededor de esta persona se est\u00e9 tejiendo un nuevo escandelete que tendr\u00e1 esta vez como protagonista al canciller David Choquehuanca. ", "Para entrar en el tema es conveniente recordar que Nely Pinto es la nueva jefa de gabinete en la prefectura de Cochabamba y fue la causa de la renuncia (muchos dicen destituci\u00f3n) del anterior prefecto Rafael Puente. Como se ver\u00e1 la muchacha (tiene solo 25 a\u00f1os) goza de un poder cuyos or\u00edgenes nos proponemos desentra\u00f1ar en las pr\u00f3ximas l\u00edneas. ", "Nely se hizo visible para los masistas en ocasi\u00f3n de los sucesos ocurridos el 11 de enero de 2007 en Cochabamba. En esa ocasi\u00f3n mostr\u00f3 un notable arrojo para agredir a la poblaci\u00f3n cochabambina y para exigir contribuciones a los comercios instalados en los alrededores de la plaza 14 de Septiembre para la mantenci\u00f3n de los cocaleros que hab\u00edan llegado a la ciudad para forzar la renuncia del entonces prefecto Manfred Reyes Villa. ", "Su agresividad la hizo visible para la actual ministra de Justicia, Celima Torrico y para Celinda Sosa, la dirigente de las llamadas \u201cbartolinas\u201d, que en esa ocasi\u00f3n distribuy\u00f3 a manos llenas a los cocaleros los v\u00edveres que deb\u00edan estar destinados a los afectados por desastres naturales. ", "Fue invitada a trasladarse a La Paz donde fue presentada al canciller Choquehuanca, quien, al parecer, le tom\u00f3 cari\u00f1o de entrada y le ofreci\u00f3, sin m\u00e1s ni m\u00e1s, un puesto de asesora en su ministerio. ", "En ese cargo -usualmente destinado a personas que tienen una cierta experiencia en relaciones internacionales-, como es de suponerse, su aporte fue nulo pero le sirvi\u00f3 para ganar 11.500 bolivianos al mes y conocer buena parte del mundo acompa\u00f1ando a Choquehuanca. ", "Curiosa costumbre esta que tienen las autoridades masistas de hacer viajes al exterior acompa\u00f1ados por sus \u201casesoras\u201d. Recordemos a Abel Mamani, el ministro del Agua que se hizo sacar fotos en la fontana di Trevi muy acaramelado junto a su \u201casesora\u201d, en su viaje a Italia. ", "Nely Pinto hizo durante el a\u00f1o 2008 un total de 15 viajes a diferentes pa\u00edses en calidad de asesora junto a Choquehuanca y cobr\u00f3 vi\u00e1ticos de 250 d\u00f3lares diarios, es decir el nivel que corresponde a un viceministro. ", "En la canciller\u00eda era conocida por su prepotencia mostrada ante los horrorizados diplom\u00e1ticos de carrera que como sabemos suelen ser muy hechos a los finolis y se cuenta que a m\u00e1s de uno lo dej\u00f3 al borde del soponcio, siempre apelando a la innegable mu\u00f1eca que ten\u00eda con Choquehuanca. Exig\u00eda tambi\u00e9n el trato de \u201clicenciada\u201d alegando ser soci\u00f3loga. ", "Luego ante las evidentes lagunas (o mares) que mostraba en su formaci\u00f3n opt\u00f3 por presentarse\u00a0 como \u201cestudiante\u201d de esa carrera en la Universidad Mayor de San Sim\u00f3n pero ocurre que en los registros de esa superior casa de estudios no figura ni ha figurado Nely Pinto como estudiante de sociolog\u00eda ni de ninguna otra carrera. ", "No es necesario ser adivino para darse cuenta que esta situaci\u00f3n no podr\u00eda durar mucho tiempo y que el puchichi podr\u00eda reventar en cualquier momento por lo que era necesario un r\u00e1pido cambio. Se vio la conveniencia de retornarla a Cochabamba pero a Rafo Puente, que preserva algo de su formaci\u00f3n jesu\u00edtica, no le gusta que le tomen el pelo y se opuso a que la nombraran jefa de gabinete, pese a que el pedido vino del propio Evo Morales. ", "Hasta aqu\u00ed queda claro que no se puede desairar al \u201cjefazo\u201d y Puente tuvo que hacer maletas mientras la susodicha llegaba desde La Paz , acompa\u00f1ada, nada menos que por un miembro de la seguridad presidencial. Eso si es tener mu\u00f1eca y mucha convicci\u00f3n pol\u00edtica. ", "Mientras tanto, en La Paz, Choquehuanca amenaza a los periodistas y les dice que no se metan en \u00abcuestiones personales\u00bb porque \u00abpodr\u00edan tener problemas\u00bb. Es decir asume que los viajes acompa\u00f1ado de su \u00abasesora\u00bb son una cuesti\u00f3n personal como si los recursos hubieran salido de su bolsillo y no de las arcas fiscales. "]},
{"title": "Renato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Renato Alanes del MAS preside la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 739 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 739 30 04 2021 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 187 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 187 Fuente lostiempos com El asamble\u00edsta Renato Alanes del Movimiento Al Socialismo MAS fue como presidente de la Asamblea Legislativa Departamental ALD de Cochabamba para la legislatura 2021 2022 adsbygoogle window adsbygoogle push La directiva que presiden Alanes fue elegida por 31 votos a favor 1 en contra y dos blancos Acompa\u00f1an a Alanes en la directiva primera vicepresidenta Salom\u00e9 D\u00edas Cruz MAS segundo vicepresidente Enrique Siles Montecinos S\u00famate primer secretario Mario Wilder \u00c1lvarez Rodr\u00edguez MAS y Segunda secretaria Anna Pilar Lozano Laguna MAS googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 258 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 258 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1275 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1275 La sesi\u00f3n preparatoria se realiz\u00f3 en el Parlamento Suramericano en el valle alto de Cochabamba Los asamble\u00edstas y todas las autoridades electas recibir\u00e1n sus credenciales el 3 de mayo y comenzar\u00e1n su gesti\u00f3n ese d\u00eda googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 307 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 307 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1312 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1312 por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 867 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 867 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 931 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 931 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Fuente: ", "El asamble\u00edsta Renato Alanes, del Movimiento Al Socialismo (MAS), fue como presidente de la Asamblea Legislativa Departamental (ALD) de Cochabamba para la legislatura 2021-2022.", "La directiva que presiden Alanes fue elegida por 31 votos a favor, 1 en contra y dos blancos.", "Acompa\u00f1an a Alanes en la directiva: primera vicepresidenta, Salom\u00e9 D\u00edas Cruz (MAS); segundo vicepresidente, Enrique Siles Montecinos (S\u00famate); primer secretario, Mario Wilder \u00c1lvarez Rodr\u00edguez (MAS), y Segunda secretaria, Anna Pilar Lozano Laguna (MAS).", "La sesi\u00f3n preparatoria se realiz\u00f3 en el Parlamento Suramericano, en el valle alto de Cochabamba.", "Los asamble\u00edstas y todas las autoridades electas recibir\u00e1n sus credenciales el 3 de mayo y comenzar\u00e1n su gesti\u00f3n ese d\u00eda.", "\u00a0"]},
{"title": "Diputado Cu\u00e9llar dice que expulsaron a Carlos Romero, pero lo desautorizan en el MAS \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Diputado Cu\u00e9llar dice que expulsaron a Carlos Romero pero lo desautorizan en el MAS Categor\u00edas Pol\u00edtica Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 710 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 710 24 11 2020 Sus correligionarios afirman que se trata de un problema personal que tiene el diputado Rolando Cu\u00e9llar con Romero Recuerdan que Cu\u00e9llar fue expulsado en 2014 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 181 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 181 Marco Antonio Chuquimia Huallpa El diputado del MAS que es desautorizado por su partido foto Facebook Fuente El Deber El vicepresidente del MAS Gerardo Garc\u00eda desautoriz\u00f3 al diputado Rolando Cu\u00e9llar quien declar\u00f3 que el exministro Carlos Romero fue expulsado del MAS Santa Cruz Seg\u00fan Garc\u00eda el \u00fanico expulsado es Rolando Cu\u00e9llar desde 2014 y desconoce c\u00f3mo logr\u00f3 entrar a las listas del MAS en las elecciones generales adsbygoogle window adsbygoogle push Rolando C u\u00e9llar fue expulsado si no me equivoco entre 2014 y en 2016 yo ratifiqu\u00e9 su expulsi\u00f3n No s\u00e9 qu\u00e9 negocio habr\u00e1 realizado con Juan Guzm\u00e1n para entrar a la lista del MAS \u00c9l era parte de la direcci\u00f3n nacional y cometi\u00f3 varios errores graves fue expulsado incluso si no me equivoco con la firma del presidente Evo Morales precis\u00f3 el segundo hombre del MAS Cu\u00e9llar figura como primer diputado suplente de Estefan\u00eda Morales por el departamento de Santa Cruz y hoy inform\u00f3 que el bloque oriente de Santa Cruz defini\u00f3 la expulsi\u00f3n de Carlos Romero por traici\u00f3n al proceso de cambio y que esa decisi\u00f3n fue asumida incluso por los grupos que conforman el Pacto de Unidad que sustenta el MAS googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 292 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 292 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1300 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1300 Pero Garc\u00eda insisti\u00f3 en que esa supuesta resoluci\u00f3n es solamente una declaraci\u00f3n de Cu\u00e9llar a quien record\u00f3 que est\u00e1 utilizando su apellido materno para evadir las prohibiciones que le impuso el MAS en determinado momento Seg\u00fan la n\u00f3mina oficial de la C\u00e1mara de Diputados el nombre del diputado es Rolando Am\u00e9rico Enr\u00edquez Cuellar Sus colegas afirmaron que existe una rivalidad personal del legislador suplente con el exminsitro de Gobierno de Evo Morales y realiza este tipo de declaraciones sin tener respaldo en su propia regi\u00f3n Garc\u00eda asegur\u00f3 que cualquier proceso debe contar con todos los antecedentes y hasta ahora la direcci\u00f3n nacional no conoci\u00f3 de ninguna investigaci\u00f3n interna en el MAS Santa Cruz Varias veces el compa\u00f1ero nos hizo meter la pata googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 342 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 342 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1306 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1306 M\u00e1s adelante inform\u00f3 que se convocar\u00e1 a un ampliado del MAS en este departamento para asumir medidas contra este tipo de declaraciones analizaremos en un ampliado qu\u00e9 medidas se pueden tomar contra este diputado este Cu\u00e9llar acusa a todo el mundo quiere hablar en nombre de los dirigentes y nos hace quedar mal EL DEBER logr\u00f3 contactarse con el n\u00famero de tel\u00e9fono de Cu\u00e9llar y contest\u00f3 su asistente quien prometi\u00f3 devolver la llamada para hablar sobre este tema sin embargo hasta el cierre de esta edici\u00f3n no llam\u00f3 y tampoco respondi\u00f3 las llamadas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 368 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 368 por Omar Pereyra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 897 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 897 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 906 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 906 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Sus correligionarios afirman que se trata de un problema personal que tiene el diputado Rolando Cu\u00e9llar con Romero. Recuerdan que Cu\u00e9llar fue expulsado en 2014", "quien declar\u00f3 que el exministro Carlos Romero fue expulsado del MAS-Santa Cruz. Seg\u00fan Garc\u00eda, el \u00fanico expulsado es Rolando Cu\u00e9llar desde 2014 y desconoce c\u00f3mo logr\u00f3 entrar a las listas del MAS en las elecciones generales.", "No s\u00e9 qu\u00e9 negocio habr\u00e1 realizado con Juan Guzm\u00e1n para entrar a la lista del MAS. \u00c9l era parte de la direcci\u00f3n nacional y cometi\u00f3 varios errores graves, fue expulsado incluso, si no me equivoco, con la firma del presidente Evo Morales\u201d, precis\u00f3 el segundo hombre del MAS.", "por el departamento de Santa Cruz y hoy inform\u00f3 que el bloque oriente de Santa Cruz defini\u00f3 la expulsi\u00f3n de Carlos Romero por \u00abtraici\u00f3n al proceso de cambio\u00bb y que esa decisi\u00f3n fue asumida incluso por los grupos que conforman el Pacto de Unidad que sustenta el MAS.", "Pero Garc\u00eda insisti\u00f3 en que\u00a0", "a quien record\u00f3 que est\u00e1 utilizando su apellido materno para evadir las prohibiciones que le impuso el MAS en determinado momento. Seg\u00fan la n\u00f3mina oficial de la C\u00e1mara de Diputados el nombre del diputado es, Rolando Am\u00e9rico Enr\u00edquez Cuellar.", "de Evo Morales y realiza este tipo de declaraciones sin tener respaldo en su propia regi\u00f3n.", "Garc\u00eda asegur\u00f3 que cualquier proceso debe contar con todos los antecedentes y hasta ahora, la direcci\u00f3n nacional no conoci\u00f3 de ninguna investigaci\u00f3n interna en el MAS-Santa Cruz.\u00a0", "M\u00e1s adelante, inform\u00f3 que\u00a0", ", \u201canalizaremos en un ampliado\u00a0", ", este (Cu\u00e9llar) acusa a todo el mundo, quiere hablar en nombre de los dirigentes y nos hace quedar mal\u201d.", "EL DEBER logr\u00f3 contactarse con el n\u00famero de tel\u00e9fono de Cu\u00e9llar y contest\u00f3 su asistente, quien\u00a0", "sin embargo, hasta el cierre de esta edici\u00f3n no llam\u00f3 y tampoco respondi\u00f3 las llamadas."]},
{"title": "Alcalde masista inmune a la Ley de Municipalidades \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Alcalde masista inmune a la Ley de Municipalidades Categor\u00edas Monitoreo Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 735 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 735 29 06 2010 Radio noticias Alcalde de Chacarilla tiene acusaci\u00f3n formal en la justicia ordinaria por presunto v\u00ednculo con el narcotr\u00e1fico el 2006 estuvo recluido en la c\u00e1rcel de San Pedro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 151 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 151 DENUNCIAN QUE UN ALCALDE MASISTA TIENE PROCESO POR PRESUNTO VINCULO CON EL NARCOTRAFICO Y NO ES SUSPENDIDO adsbygoogle window adsbygoogle push Representantes del municipio de Chacarilla de la provincia Gualberto Villarroel se hicieron presentes en Plaza Murillo de la ciudad de La Paz para denunciar que el alcalde de municipio Germ\u00e1n Alejandro Guti\u00e9rrez Garc\u00eda tiene un proceso en la justicia ordinaria por presunto v\u00ednculo con el narcotr\u00e1fico Andr\u00e9s Mamani concejal electo de Chacarilla manifest\u00f3 que inclusive hace algunos a\u00f1os el alcalde electo estuvo detenido en la c\u00e1rcel de San Pedro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 280 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 280 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1277 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1277 Con estos antecedentes es necesario que se puedan generar los instrumentos necesarios para suspender de sus funciones a este alcalde dijo Mamani El alcalde actual que ha sido elegido hab\u00eda tenido nosotros no sab\u00edamos y hemos sido sorprendidos con las documentaciones que nuestros asesores sacaron proceso por la Ley 1008 inclusive el a\u00f1o 2006 hab\u00eda entrado a la c\u00e1rcel de San Pedro Conmigo no coordinaba nada yo soy concejal electo y lamentablemente me ha amenazado de muerte El presidente del Estado dijo que el narcotr\u00e1fico hab\u00eda tenido poder y es verdad que tiene poder pero ahora el alcalde es del MAS Que el Ministerio P\u00fablico ordene la suspensi\u00f3n de este alcalde indic\u00f3 Mamani Panamericana ALCALDE OFICIALISTA INMUNE A LA LEY DE MUNICIPALIDADES googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 339 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 339 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1323 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1323 El concejal del Municipio de Chacarillas Andr\u00e9s Mamani se\u00f1ala que el alcalde del MAS tiene acusaci\u00f3n formal por narcotr\u00e1fico y deber\u00eda ser castigado como algunos alcaldes del pa\u00eds Germ\u00e1n Guti\u00e9rrez Garc\u00eda es el alcalde de Chacarilla departamento de La Paz representante del MAS sobre el cual seg\u00fan documentos presentados por el Concejal Andr\u00e9s Mamani pesa una acusaci\u00f3n formal por delito de narcotr\u00e1fico El 2006 \u00e9l hab\u00eda tenido un proceso por la ley 1008 un total 1 815 gramos de coca\u00edna ya tiene su acusaci\u00f3n formal dice Mamani Pese a esto Guti\u00e9rrez continuar\u00eda ejerciendo funciones como alcalde habr\u00eda sido declarado en rebeld\u00eda en febrero de este a\u00f1o y existe una orden de aprehensi\u00f3n en su contra del 9 de abril del 2010 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 398 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 398 Mamani es concejal del Movimiento Por la Soberan\u00eda del disidente masista Lino Villca pide que todos sean medidos por la misma vara y que se proceda de la misma forma como el burgomaestre de Sucre Jaime Barr\u00f3n Quiero que se aplique la ley corta \u00faltima que se ha aprobado por qu\u00e9 no se aplica esta ley Por qu\u00e9 es del MAS C\u00f3mo va encubrir un narcotraficante que sea alcalde finaliza Mamani UNO googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 486 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 486 por Germ\u00e1n Rojas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 882 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 882 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 941 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 941 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Radio noticias. Alcalde de Chacarilla tiene acusaci\u00f3n formal en\u00a0 la justicia ordinaria por presunto v\u00ednculo con el narcotr\u00e1fico, el 2006 estuvo recluido en la c\u00e1rcel de San Pedro. ", "Representantes del municipio de Chacarilla de la provincia Gualberto Villarroel se hicieron presentes en Plaza Murillo de la ciudad de La Paz para denunciar ", " tiene un proceso en la justicia ordinaria por presunto v\u00ednculo con el narcotr\u00e1fico.", ". ", "Con estos antecedentes es necesario que se puedan generar los instrumentos necesarios para suspender de sus funciones a este alcalde, dijo Mamani.", "\u2018", ", indic\u00f3 Mamani. (Panamericana)", "El concejal del Municipio de Chacarillas, ", " se\u00f1ala que el alcalde del MAS tiene acusaci\u00f3n formal por narcotr\u00e1fico y deber\u00eda ser \u201ccastigado\u201d como algunos alcaldes del pa\u00eds. ", " es el alcalde de Chacarilla, departamento de La Paz, representante del MAS, sobre el cual seg\u00fan documentos presentados por el Concejal Andr\u00e9s Mamani pesa una acusaci\u00f3n formal por delito de narcotr\u00e1fico. ", "Pese a esto Guti\u00e9rrez continuar\u00eda ejerciendo funciones como alcalde, habr\u00eda sido declarado en rebeld\u00eda en febrero de este a\u00f1o, y existe una orden de aprehensi\u00f3n en su contra del 9 de abril del 2010.", "Mamani es concejal del Movimiento Por la Soberan\u00eda del disidente masista Lino Villca, pide que todos sean medidos por la misma vara y que se proceda de la misma forma como el burgomaestre de Sucre, Jaime Barr\u00f3n.", "finaliza Mamani. (UNO)"]},
{"title": "Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales Categor\u00edas Pol\u00edtica Videos Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 789 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 789 12 11 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 199 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 199 Fuente Bolivia Tv eju tv El vicepresidente David Choquehuanca posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020 2025 Son nueve titulares y nueve suplentes los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales adsbygoogle window adsbygoogle push La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado hemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal Por ello producto de las elecciones del pasado 18 de octubre las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que su misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 280 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 280 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1266 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1266 De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia De acuerdo a la Ley 522 los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional Adem\u00e1s constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional Los titulares supraestatales son Faustino Ollisco Barrera Sara Kattya Condori Callisaya Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Alicia Lisseth Ticona Quispe Martha Ruiz Flores Ana Meriles Genaro Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 314 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 314 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1350 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1350 Los suplentes son Olga Caralotty Fort\u00fan Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez Mateo Torrez Canaviri Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez Jaime Rivas Monje Laidy Elena Veizaga Hinojosa Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 901 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 901 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Fuente: Bolivia Tv \u2013 eju.tv", "El vicepresidente, David Choquehuanca, posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020-2025. Son nueve titulares y nueve suplentes, los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales.", "La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, \u00abhemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal\u00bb.", "Por ello, producto de las elecciones del pasado 18 de octubre, las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n, explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que \u00absu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos\u00bb.", "De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia.", "De acuerdo a la Ley 522, los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional. Adem\u00e1s, constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional.", "Los titulares supraestatales son: Faustino Ollisco Barrera, Sara Kattya Condori Callisaya, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold.", "Los suplentes son: Olga Caralotty Fort\u00fan, Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez, Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez, Mateo Torrez Canaviri, Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez, Jaime Rivas Monje, Laidy Elena Veizaga Hinojosa, Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis."]},
{"title": "Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales Categor\u00edas Pol\u00edtica Videos Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 789 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 789 12 11 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 199 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 199 Fuente Bolivia Tv eju tv El vicepresidente David Choquehuanca posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020 2025 Son nueve titulares y nueve suplentes los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales adsbygoogle window adsbygoogle push La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado hemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal Por ello producto de las elecciones del pasado 18 de octubre las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que su misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 280 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 280 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1266 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1266 De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia De acuerdo a la Ley 522 los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional Adem\u00e1s constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional Los titulares supraestatales son Faustino Ollisco Barrera Sara Kattya Condori Callisaya Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Alicia Lisseth Ticona Quispe Martha Ruiz Flores Ana Meriles Genaro Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 314 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 314 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1350 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1350 Los suplentes son Olga Caralotty Fort\u00fan Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez Mateo Torrez Canaviri Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez Jaime Rivas Monje Laidy Elena Veizaga Hinojosa Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 901 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 901 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Fuente: Bolivia Tv \u2013 eju.tv", "El vicepresidente, David Choquehuanca, posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020-2025. Son nueve titulares y nueve suplentes, los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales.", "La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, \u00abhemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal\u00bb.", "Por ello, producto de las elecciones del pasado 18 de octubre, las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n, explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que \u00absu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos\u00bb.", "De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia.", "De acuerdo a la Ley 522, los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional. Adem\u00e1s, constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional.", "Los titulares supraestatales son: Faustino Ollisco Barrera, Sara Kattya Condori Callisaya, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold.", "Los suplentes son: Olga Caralotty Fort\u00fan, Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez, Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez, Mateo Torrez Canaviri, Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez, Jaime Rivas Monje, Laidy Elena Veizaga Hinojosa, Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis."]},
{"title": "Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales Categor\u00edas Pol\u00edtica Videos Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 789 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 789 12 11 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 199 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 199 Fuente Bolivia Tv eju tv El vicepresidente David Choquehuanca posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020 2025 Son nueve titulares y nueve suplentes los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales adsbygoogle window adsbygoogle push La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado hemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal Por ello producto de las elecciones del pasado 18 de octubre las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que su misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 280 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 280 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1266 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1266 De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia De acuerdo a la Ley 522 los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional Adem\u00e1s constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional Los titulares supraestatales son Faustino Ollisco Barrera Sara Kattya Condori Callisaya Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Alicia Lisseth Ticona Quispe Martha Ruiz Flores Ana Meriles Genaro Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 314 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 314 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1350 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1350 Los suplentes son Olga Caralotty Fort\u00fan Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez Mateo Torrez Canaviri Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez Jaime Rivas Monje Laidy Elena Veizaga Hinojosa Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 901 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 901 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Fuente: Bolivia Tv \u2013 eju.tv", "El vicepresidente, David Choquehuanca, posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020-2025. Son nueve titulares y nueve suplentes, los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales.", "La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, \u00abhemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal\u00bb.", "Por ello, producto de las elecciones del pasado 18 de octubre, las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n, explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que \u00absu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos\u00bb.", "De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia.", "De acuerdo a la Ley 522, los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional. Adem\u00e1s, constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional.", "Los titulares supraestatales son: Faustino Ollisco Barrera, Sara Kattya Condori Callisaya, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold.", "Los suplentes son: Olga Caralotty Fort\u00fan, Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez, Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez, Mateo Torrez Canaviri, Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez, Jaime Rivas Monje, Laidy Elena Veizaga Hinojosa, Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis."]},
{"title": "Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales \u2013 eju.tv", "text": "Saltar al contenido Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Men\u00fa Noticias Econom\u00eda Deportes Monitoreo Opini\u00f3n Pol\u00edtica Seguridad Coca Narcotr\u00e1fico Sociales Tecnolog\u00eda Vida Men\u00fa Contacto Suscribirse por Email Staff \u00cdndice Publicidad Suscribirse al email Necrol\u00f3gicos Pol\u00edtica de Privacidad Sitemap de art\u00edculos Indice Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales Categor\u00edas Pol\u00edtica Videos Etiquetas googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 789 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 789 12 11 2020 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 199 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 199 Fuente Bolivia Tv eju tv El vicepresidente David Choquehuanca posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020 2025 Son nueve titulares y nueve suplentes los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales adsbygoogle window adsbygoogle push La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado hemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal Por ello producto de las elecciones del pasado 18 de octubre las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que su misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 280 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 280 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1266 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1266 De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia De acuerdo a la Ley 522 los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional Adem\u00e1s constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional Los titulares supraestatales son Faustino Ollisco Barrera Sara Kattya Condori Callisaya Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue Alicia Lisseth Ticona Quispe Martha Ruiz Flores Ana Meriles Genaro Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 314 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 314 googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 992 0 970 250 970 90 728 90 728 250 336 280 300 250 1 1 addSize 728 0 728 250 728 90 336 280 300 250 1 1 addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 970 90 970 250 728 90 728 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 1350 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 1350 Los suplentes son Olga Caralotty Fort\u00fan Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez Mateo Torrez Canaviri Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez Jaime Rivas Monje Laidy Elena Veizaga Hinojosa Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis por Nancy Castro googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 883 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 883 Si no est\u00e1s todav\u00eda en alg\u00fan chat de eju tv y deredes tv abr\u00ed este enlace para ingresar y recibir las noticias m\u00e1s destacadas https chat whatsapp com Dg66xdyuIlMELSjn8xk8Ys \u00daltimos Por quinta vez el pleno de la Asamblea no logra elegir al Defensor del Pueblo la misma qued\u00f3 aplazada Tras recibir un cabezazo de un transe\u00fante el Intendente tiene 10 d\u00edas de impedimento Cochabamba Fiscales preparan imputaci\u00f3n oficial por el caso Huayllani Tr\u00e1nsito responde a la denuncia viral y afirma que no hubo transgresiones Env\u00edan a Chonchocoro a implicado en el atraco de El Alto ya ten\u00eda dos sentencias en su contra googletag cmd push function var mapping1 googletag sizeMapping addSize 320 0 336 280 300 250 300 600 300 100 300 50 320 50 1 1 addSize 0 0 320 50 300 250 300 100 300 50 320 50 250 250 1 1 build googletag defineSlot 30089507 GH1 336 280 300 250 300 600 300 50 300 100 320 50 1 1 250 250 div gpt ad 1315377 901 defineSizeMapping mapping1 addService googletag pubads googletag pubads setForceSafeFrame false googletag pubads setCentering true googletag pubads set page_url https eju tv googletag enableServices googletag cmd push function googletag display div gpt ad 1315377 901 2022 eju tv function use strict if querySelector in document addEventListener in window var e document body e addEventListener mousedown function e classList add using mouse e addEventListener keydown function e classList remove using mouse wp container 1 alignleft float left margin inline start 0 margin inline end 2em wp container 1 alignright float right margin inline start 2em margin inline end 0 wp container 1 aligncenter margin left auto important margin right auto important var generatepressMenu toggleOpenedSubMenus 1 openSubMenuLabel Abrir el submen u00fa closeSubMenuLabel Cerrar el submen u00fa var generatepressNavSearch open Abrir la barra de b u00fasqueda close Cerrar la barra de b u00fasqueda var generatepressBackToTop smooth 1 function heateorSssLoadEvent e var t window onload if typeof window onload function window onload e else window onload function t e var heateorSssSharingAjaxUrl https eju tv wp admin admin ajax php heateorSssCloseIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images close png heateorSssPluginIconPath https eju tv wp content plugins sassy social share public images logo png heateorSssHorizontalSharingCountEnable 0 heateorSssVerticalSharingCountEnable 0 heateorSssSharingOffset 10 var heateorSssMobileStickySharingEnabled 1 var heateorSssCopyLinkMessage Enlace copiado var heateorSssUrlCountFetched heateorSssSharesText Compartidos heateorSssShareText Compartir function heateorSssPopup e window open e popUpWindow height 400 width 600 left 400 top 100 resizable scrollbars toolbar 0 personalbar 0 menubar no location no directories no status window GA_ID UA 4880543 1 const loadScriptsTimer setTimeout loadScripts 3 1000 const userInteractionEvents mouseover keydown touchstart touchmove wheel userInteractionEvents forEach function event window addEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function triggerScriptLoader loadScripts clearTimeout loadScriptsTimer userInteractionEvents forEach function event window removeEventListener event triggerScriptLoader passive 0 function loadScripts document querySelectorAll script data type lazy forEach function elem elem setAttribute src elem getAttribute data src window lazyLoadOptions elements_selector img data lazy src rocket lazyload iframe data lazy src data_src lazy src data_srcset lazy srcset data_sizes lazy sizes class_loading lazyloading class_loaded lazyloaded threshold 300 callback_loaded function element if element tagName IFRAME element dataset rocketLazyload fitvidscompatible if element classList contains lazyloaded if typeof window jQuery undefined if jQuery fn fitVids jQuery element parent fitVids window addEventListener LazyLoad Initialized function e var lazyLoadInstance e detail instance if window MutationObserver var observer new MutationObserver function mutations var image_count 0 var iframe_count 0 var rocketlazy_count 0 mutations forEach function mutation for i 0 i mutation addedNodes length i if typeof mutation addedNodes i getElementsByTagName function return if typeof mutation addedNodes i getElementsByClassName function return images mutation addedNodes i getElementsByTagName img is_image mutation addedNodes i tagName IMG iframes mutation addedNodes i getElementsByTagName iframe is_iframe mutation addedNodes i tagName IFRAME rocket_lazy mutation addedNodes i getElementsByClassName rocket lazyload image_count images length iframe_count iframes length rocketlazy_count rocket_lazy length if is_image image_count 1 if is_iframe iframe_count 1 if image_count 0 iframe_count 0 rocketlazy_count 0 lazyLoadInstance update var b document getElementsByTagName body 0 var config childList true subtree true observer observe b config false function lazyLoadThumb e var t img loading lazy data lazy src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript img src https i ytimg com vi ID hqdefault jpg alt width 480 height 360 noscript a div class play div return t replace ID e a function lazyLoadYoutubeIframe var e document createElement iframe t ID autoplay 1 t 0 this dataset query length this dataset query e setAttribute src t replace ID this dataset src e setAttribute frameborder 0 e setAttribute allowfullscreen 1 e setAttribute allow accelerometer autoplay encrypted media gyroscope picture in picture this parentNode replaceChild e this document addEventListener DOMContentLoaded function var e t a document getElementsByClassName rll youtube player for t 0 t a length t e document createElement div e setAttribute data id a t dataset id e setAttribute data query a t dataset query e setAttribute data src a t dataset src e innerHTML lazyLoadThumb a t dataset id e onclick lazyLoadYoutubeIframe a t appendChild e", "another_way": ["Fuente: Bolivia Tv \u2013 eju.tv", "El vicepresidente, David Choquehuanca, posesion\u00f3 este jueves a los asamble\u00edstas supraestatales para la gesti\u00f3n 2020-2025. Son nueve titulares y nueve suplentes, los representantes del Estado Plurinacional de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales.", "La autoridad indic\u00f3 que desde la vigencia de la actual Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, \u00abhemos asumido el reto ante la comunidad internacional que los representantes de Bolivia ante organismos parlamentarios supraestatales sean elegidos mediante voto universal\u00bb.", "Por ello, producto de las elecciones del pasado 18 de octubre, las autoridades designadas fueron elegidas por el pueblo boliviano para representar al pa\u00eds ante los parlamentos de integraci\u00f3n de la regi\u00f3n, explic\u00f3 Choquehuanca al mencionar que \u00absu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos\u00bb.", "De igual manera dijo que representan la expresi\u00f3n de la voluntad popular para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior del Estado Plurinacional de Bolivia.", "De acuerdo a la Ley 522, los representantes electos ante organismos supraestatales forman parte del \u00d3rgano Legislativo y tienen vinculaci\u00f3n directa con la Asamblea Legislativa Plurinacional. Adem\u00e1s, constituyen una comisi\u00f3n liderada por la Vicepresidencia del Estado Plurinacional.", "Los titulares supraestatales son: Faustino Ollisco Barrera, Sara Kattya Condori Callisaya, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodr\u00edguez y Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold.", "Los suplentes son: Olga Caralotty Fort\u00fan, Cirilo F\u00e9lix Conde \u00c1lvarez, Romina Griselda G\u00f3mez Jim\u00e9nez, Mateo Torrez Canaviri, Rub\u00e9n Cervantes S\u00e1nchez, Jaime Rivas Monje, Laidy Elena Veizaga Hinojosa, Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis."]}
]