[
    {
        "title": "Senado elige Directiva; oposici\u00f3n en Diputados ve injerencia del MAS | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20211105/senado-elige-directiva-oposicion-diputados-ve-injerencia-del-mas",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/redaccion-central\">Redacci\u00f3n Central</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tAyer, durante primera Sesi\u00f3n Preparatoria, la C\u00e1mara de Senadores eligi\u00f3 y posesion\u00f3 a los miembros de la nueva directiva que conformar\u00e1 la Legislatura 2021-2022.",
                "\n\tComo presidente se ratific\u00f3 al senador Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma (MAS); la primera vicepresidencia fue delegada a Simona Quispe Apaza (MAS), en tanto, la segunda vicepresidencia recay\u00f3 en Santiago Ticona Yupari (CC).",
                "\n\tLa primera secretar\u00eda se encarg\u00f3 a Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS), en la segunda secretar\u00eda estar\u00e1 Julio Diego Roma\u00f1a Galindo (Creemos) y la tercera secretar\u00eda est\u00e1 en manos de Miguel Rejas (MAS).",
                "\n\tEl titular del Senado, en conferencia de prensa, inform\u00f3 que, \u201cde acuerdo a la convocatoria, hemos entrado en voto por escrutinio, y la votaci\u00f3n ha sido b\u00e1sicamente un\u00e1nime: nuevamente al mando de mi persona la C\u00e1mara de Senadores\u201d.",
                "\n\tAgreg\u00f3 que se espera llevar adelante la nueva Legislatura \u201cde acuerdo a la expectativa que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea\u201d, y que \u201csiendo el primer \u00f3rgano del Estado, estamos con un gran compromiso y responsabilidad de responder a las demandas que tiene el pueblo con muchos de temas de importancia\u201d.",
                "\n\tAsimismo, se conoci\u00f3 que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n se realizar\u00e1 la conformaci\u00f3n de comisiones y comit\u00e9s permanentes para continuar con el trabajo legislativo pendiente.",
                "\n\tLa flamante jefa de bancada de la alianza Creemos en el Senado, Centa Rek, lament\u00f3 que la anterior legislatura se haya utilizado para imponer normas con su mayor\u00eda, por lo que adelant\u00f3 que en este nuevo periodo se luchar\u00e1 por la reposici\u00f3n de los dos tercios.",
                "\n\t\u201cNo podemos aceptar que la legislatura se utilice para recortar derechos, libertades y derechos econ\u00f3micos tambi\u00e9n de los ciudadanos y de las unidades territoriales, todo lo que est\u00e1 generando protestas nosotros vamos a seguir reclamando los dos tercios\u201d, dijo.",
                "\n\tAgreg\u00f3 que es necesario que el Legislativo recupere su rol protag\u00f3nico ante la sociedad, por lo que es necesario legislar de manera favorable para la ciudadan\u00eda y no para un partido pol\u00edtico.",
                "\n\t\u201cTodas las leyes tienen el mismo dise\u00f1o y van hacia el mismo fin, todas tienen la misma carta escondida: que el Presidente tenga la posibilidad de gobernar por decreto, de hacer cambios por decreto; es una anulaci\u00f3n del Legislativo que no podemos aceptarla\u201d, se\u00f1al\u00f3.",
                "\n\t",
                "\n\tDe acuerdo con informes, en la Legislatura 2021-2022 se prev\u00e9 la consideraci\u00f3n de proyectos de ley que remitir\u00e1 el Ejecutivo, entre ellos: la reforma de la Ley 348 para garantizar a las mujeres una vida libre de violencia, la Reforma Laboral y la Ley de Hidrocarburos.",
                "\n\tA trav\u00e9s del Ministerio de Justicia se prev\u00e9 contar con una nueva Ley de Abogac\u00eda, otra de Carrera Judicial.",
                "\n\tCabe recordar que, desde diciembre de 2020, el Gobierno trabaja en la reforma de Ley 348 sobre las propuestas que organizaciones sociales, instituciones defensoras de los derechos de las mujeres.",
                "\n\t",
                "\n\tEn la C\u00e1mara de Diputados se prev\u00e9 que la elecci\u00f3n de la Directiva para la Legislatura 2021-2022 se desarrolle el 7 de noviembre, una jornada antes de que el presidente Luis Arce brinde su informe del primer a\u00f1o de gesti\u00f3n. Comunidad Ciudadana (CC) denuncia que el MAS busca generar transfugio.",
                "\n\tPara esta instancia legislativa, la bancada del MAS determin\u00f3 de ratificar en la presidencia a Freddy Mamani.",
                "\n\t\u201cTodo parece que va a ser el domingo, pero lo que llama la atenci\u00f3n es la tardanza de Mamani. Queremos decirle que tiene que cumplir el art\u00edculo 33, no vamos a permitir el transfugio de la mayor\u00eda del MAS, para que escoja gente que no tiene nada que ver con CC y Creemos\u201d, afirm\u00f3 Gustavo Aliaga (CC)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Seis senadores del MAS declararon ante la Contralor\u00eda tener Bs 00.00 en bienes | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201130/seis-senadores-del-mas-declararon-contraloria-tener-bs-0000-bienes",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tSeis nuevos senadores del Movimiento Al Socialismo (MAS) para la legislatura 2020-2025 declararon tener cero bolivianos en total de bienes (activos), en la declaraci\u00f3n jurada presentada a la Contralor\u00eda General del Estado. Mientras que un senador de la alianza Creemos registr\u00f3 el monto de activo m\u00e1s elevado.\u00a0",
                "\n\tDe los 36 senadores para la nueva legislatura, siete declararon tener Bs 00.00: seis del MAS y uno de la alianza Comunidad Ciudadana (CC). Los senadores del MAS son Roberto Padilla Bedoya y Trinidad Rocha Robles por Chuquisaca; Leonardo Loza por Cochabamba; Miguel P\u00e9rez Sandoval y Lindaura Rasguido Mej\u00eda por Oruro; adem\u00e1s de Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez por Potos\u00ed. En tanto que Cecilia Moyoviri Moye, senadora del Beni, por Comunidad Ciudadana, tambi\u00e9n registr\u00f3 cero bolivianos en activos.",
                "\n\tPadilla Bedoya es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca y dirigente campesino de los Cintis. Mientras que Rocha Robles es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias.",
                "\n\tLoza estuvo al frente de la dirigencia de los cocaleros del Chapare por varios a\u00f1os. Lleg\u00f3 a ser vicepresidente de la Coordinadora de las Seis Federaciones Cocaleras del Tr\u00f3pico, un puesto clave y segundo en importancia despu\u00e9s de Evo Morales.\u00a0",
                "\n\tP\u00e9rez Sandoval fue secretario ejecutivo de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros de Bolivia y luego de la COB hasta 2015. Tambi\u00e9n fue secretario general del Sindicato de Trabajadores Mineros de Huanuni.",
                "\n\tRasguido Mej\u00eda es arquitecta. Fue candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios y en la C\u00e1mara de Diputados.",
                "\n\tVargas Fern\u00e1ndez es ingeniero forestal. Fue secretario de Desarrollo Productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita, en Potos\u00ed. Mientras que Moyoviri Moye, ind\u00edgena moje\u00f1a trinitaria, es tejedora y artesana, dirigenta y activista por los derechos a la tierra y el territorio de los pueblos ind\u00edgenas.",
                "\n\tEntre los nuevos representantes del Legislativo tambi\u00e9n hay quienes superan el medio mill\u00f3n de bolivianos en total de bienes, de los cuales cuatro pertenecen al MAS, dos a Creemos y uno a Comunidad Ciudadana.",
                "\n\tEntre otros datos, 14 senadores declararon tener bienes que cuantificados representan menos de 100.000 bolivianos. De estos, siete son de Comunidad Ciudadana, seis del MAS y uno de Creemos.",
                "\n\tDel total de senadores, 21 son del MAS, 11 de Comunidad Ciudadana y cuatro de Creemos."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Senado elige Directiva; oposici\u00f3n en Diputados ve injerencia del MAS | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20211105/senado-elige-directiva-oposicion-diputados-ve-injerencia-del-mas",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/redaccion-central\">Redacci\u00f3n Central</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tAyer, durante primera Sesi\u00f3n Preparatoria, la C\u00e1mara de Senadores eligi\u00f3 y posesion\u00f3 a los miembros de la nueva directiva que conformar\u00e1 la Legislatura 2021-2022.",
                "\n\tComo presidente se ratific\u00f3 al senador Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma (MAS); la primera vicepresidencia fue delegada a Simona Quispe Apaza (MAS), en tanto, la segunda vicepresidencia recay\u00f3 en Santiago Ticona Yupari (CC).",
                "\n\tLa primera secretar\u00eda se encarg\u00f3 a Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS), en la segunda secretar\u00eda estar\u00e1 Julio Diego Roma\u00f1a Galindo (Creemos) y la tercera secretar\u00eda est\u00e1 en manos de Miguel Rejas (MAS).",
                "\n\tEl titular del Senado, en conferencia de prensa, inform\u00f3 que, \u201cde acuerdo a la convocatoria, hemos entrado en voto por escrutinio, y la votaci\u00f3n ha sido b\u00e1sicamente un\u00e1nime: nuevamente al mando de mi persona la C\u00e1mara de Senadores\u201d.",
                "\n\tAgreg\u00f3 que se espera llevar adelante la nueva Legislatura \u201cde acuerdo a la expectativa que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea\u201d, y que \u201csiendo el primer \u00f3rgano del Estado, estamos con un gran compromiso y responsabilidad de responder a las demandas que tiene el pueblo con muchos de temas de importancia\u201d.",
                "\n\tAsimismo, se conoci\u00f3 que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n se realizar\u00e1 la conformaci\u00f3n de comisiones y comit\u00e9s permanentes para continuar con el trabajo legislativo pendiente.",
                "\n\tLa flamante jefa de bancada de la alianza Creemos en el Senado, Centa Rek, lament\u00f3 que la anterior legislatura se haya utilizado para imponer normas con su mayor\u00eda, por lo que adelant\u00f3 que en este nuevo periodo se luchar\u00e1 por la reposici\u00f3n de los dos tercios.",
                "\n\t\u201cNo podemos aceptar que la legislatura se utilice para recortar derechos, libertades y derechos econ\u00f3micos tambi\u00e9n de los ciudadanos y de las unidades territoriales, todo lo que est\u00e1 generando protestas nosotros vamos a seguir reclamando los dos tercios\u201d, dijo.",
                "\n\tAgreg\u00f3 que es necesario que el Legislativo recupere su rol protag\u00f3nico ante la sociedad, por lo que es necesario legislar de manera favorable para la ciudadan\u00eda y no para un partido pol\u00edtico.",
                "\n\t\u201cTodas las leyes tienen el mismo dise\u00f1o y van hacia el mismo fin, todas tienen la misma carta escondida: que el Presidente tenga la posibilidad de gobernar por decreto, de hacer cambios por decreto; es una anulaci\u00f3n del Legislativo que no podemos aceptarla\u201d, se\u00f1al\u00f3.",
                "\n\t",
                "\n\tDe acuerdo con informes, en la Legislatura 2021-2022 se prev\u00e9 la consideraci\u00f3n de proyectos de ley que remitir\u00e1 el Ejecutivo, entre ellos: la reforma de la Ley 348 para garantizar a las mujeres una vida libre de violencia, la Reforma Laboral y la Ley de Hidrocarburos.",
                "\n\tA trav\u00e9s del Ministerio de Justicia se prev\u00e9 contar con una nueva Ley de Abogac\u00eda, otra de Carrera Judicial.",
                "\n\tCabe recordar que, desde diciembre de 2020, el Gobierno trabaja en la reforma de Ley 348 sobre las propuestas que organizaciones sociales, instituciones defensoras de los derechos de las mujeres.",
                "\n\t",
                "\n\tEn la C\u00e1mara de Diputados se prev\u00e9 que la elecci\u00f3n de la Directiva para la Legislatura 2021-2022 se desarrolle el 7 de noviembre, una jornada antes de que el presidente Luis Arce brinde su informe del primer a\u00f1o de gesti\u00f3n. Comunidad Ciudadana (CC) denuncia que el MAS busca generar transfugio.",
                "\n\tPara esta instancia legislativa, la bancada del MAS determin\u00f3 de ratificar en la presidencia a Freddy Mamani.",
                "\n\t\u201cTodo parece que va a ser el domingo, pero lo que llama la atenci\u00f3n es la tardanza de Mamani. Queremos decirle que tiene que cumplir el art\u00edculo 33, no vamos a permitir el transfugio de la mayor\u00eda del MAS, para que escoja gente que no tiene nada que ver con CC y Creemos\u201d, afirm\u00f3 Gustavo Aliaga (CC)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Leonardo Loza | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/persona/leonardo-loza",
        "author": [],
        "text": []
    },
    {
        "title": "Derivan al senador Padilla a Santa Cruz tras aprehensi\u00f3n | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/seguridad/20220211/derivan-al-senador-padilla-santa-cruz-aprehension",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/tiempos\">Los Tiempos</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl senador suplente del Movimiento Al Socialismo Hilari\u00f3n Padilla, imputado por el delito de violaci\u00f3n, fue aprehendido el mi\u00e9rcoles en el departamento de Oruro.",
                "\n\tEl comandante departamental de Oruro, Roque Antonio Arraya, dijo que se hizo un trabajo de inteligencia y se ubic\u00f3 a Padilla en la localidad de Caracollo.",
                "\n\tSeg\u00fan Arraya, se procedi\u00f3 a la aprehensi\u00f3n de Padilla en virtud a una solicitud de cooperaci\u00f3n que lleg\u00f3 a Oruro, puesto que el caso radica en Santa Cruz.",
                "\n\tSe\u00f1al\u00f3 que el aprehendido fue llevado a La Paz, pero despu\u00e9s ser\u00e1 trasladado a territorio cruce\u00f1o.",
                "\n\t\u201cPor fin aprehendieron al senador Hilari\u00f3n Padilla Mamani. Despu\u00e9s de m\u00e1s de tres meses que se emiti\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n, hoy se procedi\u00f3 a su detenci\u00f3n\u201d, manifest\u00f3 la senadora Andrea Barrientos a trav\u00e9s de Twitter.",
                "\n\t",
                "\n\tEl 3 de noviembre de 2021, el Juzgado Sexto Anticorrupci\u00f3n y Violencia Contra la Mujer de Santa Cruz emiti\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n contra el senador suplente del MAS, pero no se la ejecutaba.",
                "\n\tDe acuerdo con el testimonio de la joven, la pareja de su madre, un dirigente del MAS en Santa Cruz, lo contact\u00f3 con el senador, quien como retribuci\u00f3n por la campa\u00f1a electoral que la familia hab\u00eda realizado en ese departamento, le dar\u00eda un puesto de trabajo en el Servicio General de Identificaci\u00f3n Personal (Segip). Pero el contrato se firmar\u00eda en La Paz, para lo que insisti\u00f3 en que ella se presente en la sede de gobierno.",
                "\n\tLa joven lleg\u00f3 con su madre a La Paz el 22 de febrero, pero el legislador les manifest\u00f3 que estaba muy ocupado y convenci\u00f3 a la madre para que la deje a su cuidado y que \u00e9l cumplir\u00eda con su promesa, ya que la directora del Segip \u201cle deb\u00eda favores\u201d.",
                "\n\tUna vez solos, el hombre la llev\u00f3 a un alojamiento y all\u00ed cambi\u00f3 de versi\u00f3n, le dijo que, luego de hablar con el Ministro de Hidrocarburos, ella podr\u00eda ingresar como \u201cjefa\u201d a YPFB y ganar un sueldo de 22 mil bolivianos, pero para que la acepten deb\u00eda demostrar que era su mujer y ten\u00edan un hijo, para lo cual deb\u00edan tener relaciones sexuales.",
                "\n\tEn su testimonio, la v\u00edctima asegur\u00f3 que se neg\u00f3 al ofrecimiento, pero el senador la viol\u00f3. Ante la agresi\u00f3n y otras promesas que le hac\u00eda Padilla para que no lo denuncie, la joven regres\u00f3",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t\u00a0"
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Hermo P\u00e9rez: \u201cNo se puede hablar de un apoyo de la COD al Gobierno\u201d | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20180306/hermo-perez-no-se-puede-hablar-apoyo-cod-al-gobierno",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/nelson-peredo\">Nelson Peredo</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tHermo P\u00e9rez fue elegido como nuevo secretario ejecutivo de la Central Obrera Departamental (COD) de Cochabamba en un ampliado el pasado jueves. El dirigente fabril de 50 a\u00f1os que tiene una amplia experiencia sindical y ahora lidera el ente matriz de los trabajadores de la regi\u00f3n busca aplicar su propio sello. Apunta a que mantendr\u00e1n la prudente distancia del Gobierno y que no hay una decisi\u00f3n de las bases respecto a que un obrero sea el acompa\u00f1ante de Evo Morales en las elecciones del 2019.",
                "\n\tP\u00e9rez reemplaza en el cargo a \u00c1ngel Camacho, quien lider\u00f3 la COD entre 2016 y 2018.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tHermo P\u00e9rez tiene 50 a\u00f1os\u00a0 y es cochabambino. Est\u00e1 ligado al sector fabril desde hace 20 a\u00f1os y desde 2007 comenz\u00f3 a trabajar en la dirigencia fabril.",
                "\n\tDesde 2011 se vincula con el trabajo sindical y de derechos laborales y a partir de 2014 pasa a formar parte del Comit\u00e9 Ejecutivo de la Central Obrera Boliviana (COB) en las gestiones 2014-2016 y 2016-2018, como secretario general. El 1 de marzo fue elegido nuevo ejecutivo de la COD de Cochabamba."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Hermo P\u00e9rez | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/persona/hermo-perez",
        "author": [],
        "text": []
    },
    {
        "title": "Zvonko Matkovic Ribera | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/persona/zvonko-matkovic-ribera",
        "author": [],
        "text": []
    },
    {
        "title": "Senado elige Directiva; oposici\u00f3n en Diputados ve injerencia del MAS | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20211105/senado-elige-directiva-oposicion-diputados-ve-injerencia-del-mas",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/redaccion-central\">Redacci\u00f3n Central</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tAyer, durante primera Sesi\u00f3n Preparatoria, la C\u00e1mara de Senadores eligi\u00f3 y posesion\u00f3 a los miembros de la nueva directiva que conformar\u00e1 la Legislatura 2021-2022.",
                "\n\tComo presidente se ratific\u00f3 al senador Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma (MAS); la primera vicepresidencia fue delegada a Simona Quispe Apaza (MAS), en tanto, la segunda vicepresidencia recay\u00f3 en Santiago Ticona Yupari (CC).",
                "\n\tLa primera secretar\u00eda se encarg\u00f3 a Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS), en la segunda secretar\u00eda estar\u00e1 Julio Diego Roma\u00f1a Galindo (Creemos) y la tercera secretar\u00eda est\u00e1 en manos de Miguel Rejas (MAS).",
                "\n\tEl titular del Senado, en conferencia de prensa, inform\u00f3 que, \u201cde acuerdo a la convocatoria, hemos entrado en voto por escrutinio, y la votaci\u00f3n ha sido b\u00e1sicamente un\u00e1nime: nuevamente al mando de mi persona la C\u00e1mara de Senadores\u201d.",
                "\n\tAgreg\u00f3 que se espera llevar adelante la nueva Legislatura \u201cde acuerdo a la expectativa que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea\u201d, y que \u201csiendo el primer \u00f3rgano del Estado, estamos con un gran compromiso y responsabilidad de responder a las demandas que tiene el pueblo con muchos de temas de importancia\u201d.",
                "\n\tAsimismo, se conoci\u00f3 que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n se realizar\u00e1 la conformaci\u00f3n de comisiones y comit\u00e9s permanentes para continuar con el trabajo legislativo pendiente.",
                "\n\tLa flamante jefa de bancada de la alianza Creemos en el Senado, Centa Rek, lament\u00f3 que la anterior legislatura se haya utilizado para imponer normas con su mayor\u00eda, por lo que adelant\u00f3 que en este nuevo periodo se luchar\u00e1 por la reposici\u00f3n de los dos tercios.",
                "\n\t\u201cNo podemos aceptar que la legislatura se utilice para recortar derechos, libertades y derechos econ\u00f3micos tambi\u00e9n de los ciudadanos y de las unidades territoriales, todo lo que est\u00e1 generando protestas nosotros vamos a seguir reclamando los dos tercios\u201d, dijo.",
                "\n\tAgreg\u00f3 que es necesario que el Legislativo recupere su rol protag\u00f3nico ante la sociedad, por lo que es necesario legislar de manera favorable para la ciudadan\u00eda y no para un partido pol\u00edtico.",
                "\n\t\u201cTodas las leyes tienen el mismo dise\u00f1o y van hacia el mismo fin, todas tienen la misma carta escondida: que el Presidente tenga la posibilidad de gobernar por decreto, de hacer cambios por decreto; es una anulaci\u00f3n del Legislativo que no podemos aceptarla\u201d, se\u00f1al\u00f3.",
                "\n\t",
                "\n\tDe acuerdo con informes, en la Legislatura 2021-2022 se prev\u00e9 la consideraci\u00f3n de proyectos de ley que remitir\u00e1 el Ejecutivo, entre ellos: la reforma de la Ley 348 para garantizar a las mujeres una vida libre de violencia, la Reforma Laboral y la Ley de Hidrocarburos.",
                "\n\tA trav\u00e9s del Ministerio de Justicia se prev\u00e9 contar con una nueva Ley de Abogac\u00eda, otra de Carrera Judicial.",
                "\n\tCabe recordar que, desde diciembre de 2020, el Gobierno trabaja en la reforma de Ley 348 sobre las propuestas que organizaciones sociales, instituciones defensoras de los derechos de las mujeres.",
                "\n\t",
                "\n\tEn la C\u00e1mara de Diputados se prev\u00e9 que la elecci\u00f3n de la Directiva para la Legislatura 2021-2022 se desarrolle el 7 de noviembre, una jornada antes de que el presidente Luis Arce brinde su informe del primer a\u00f1o de gesti\u00f3n. Comunidad Ciudadana (CC) denuncia que el MAS busca generar transfugio.",
                "\n\tPara esta instancia legislativa, la bancada del MAS determin\u00f3 de ratificar en la presidencia a Freddy Mamani.",
                "\n\t\u201cTodo parece que va a ser el domingo, pero lo que llama la atenci\u00f3n es la tardanza de Mamani. Queremos decirle que tiene que cumplir el art\u00edculo 33, no vamos a permitir el transfugio de la mayor\u00eda del MAS, para que escoja gente que no tiene nada que ver con CC y Creemos\u201d, afirm\u00f3 Gustavo Aliaga (CC)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "JORGE KOMADINA RIMASSA | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/autor/jorge-komadina-rimassa",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n\n        <div class=\"autor-foto\">\n          <div class=\"field field-name-field-periodista-foto field-type-image field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><figure class=\"clearfix field-item even\"><img typeof=\"foaf:Image\" class=\"image-style-medium\" src=\"https://www.lostiempos.com/sites/default/files/styles/medium/public/periodistas/ok_56.jpg?itok=4gp2qrNF\" width=\"220\" height=\"220\" alt=\"\"></figure></div></div>        </div>\n\n        <div class=\"autor-desc\">\n                    \n          \n                    <section class=\"field field-name-field-periodista-columna field-type-text field-label-inline clearfix view-mode-full\"><h2 class=\"field-label\">Columna:\u00a0</h2><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\">CENTRO CUARTO INTERMEDIO</div></div></section>\n        </div>\n    </div>"
        ],
        "text": []
    },
    {
        "title": "El Senado terminar\u00e1 de organizarse para iniciar debate de nuevas leyes | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/economia/20201117/senado-terminara-organizarse-iniciar-debate-nuevas-leyes",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/redaccion-central\">Redacci\u00f3n Central</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLas comisiones y comit\u00e9s de la C\u00e1mara de Senadores, conformadas la semana pasada, terminan de organizarse para definir su agenda de trabajo e iniciar el tratamiento de las leyes que quedaron pendientes de la anterior gesti\u00f3n y los nuevos proyectos, que seg\u00fan el Ejecutivo estar\u00e1n orientados a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y ser\u00e1n de prioridad en el Legislativo.",
                "\n\tEl presidente de la Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica, Planificaci\u00f3n, Pol\u00edtica Econ\u00f3mica y Finanzas, el senador del Movimiento Al Socialismo (MAS), Isidoro Quispe Huanca, dijo que por el momento no tienen agendado el tratamiento de ninguna ley, porque est\u00e1n terminando de organizarse y es posible que ya despu\u00e9s del viernes pr\u00f3ximo vayan viendo qu\u00e9 se va a priorizar.\u00a0",
                "\n\tPor su parte, la secretaria del Comit\u00e9 de Econom\u00eda Plural, Desarrollo Productivo, Obras P\u00fablicas e Infraestructura, la senadora Nely Ver\u00f3nica Gallo, de Comunidad Ciudadana (CC), dijo que no se ha entrado al debate de ninguna ley, porque inicialmente se ha hecho el requerimiento de la informaci\u00f3n del estado de los proyectos de ley pendientes, y, sobre la informaci\u00f3n que reciban, ver\u00e1n las prioridades y la revisi\u00f3n de los que estaban en tratamiento.\u00a0",
                "\n\tEl viceministro de Coordinaci\u00f3n Gubernamental, Freddy Bobaryn, anticip\u00f3 que el proyecto de ley del impuesto a las grandes fortunas ser\u00e1 una de las primeras normas que considerar\u00e1 el Legislativo.",
                "\n\tPara ese efecto, Bobaryn se\u00f1al\u00f3 a El Deber que autoridades de los \u00f3rganos Ejecutivo y Legislativo se reunir\u00e1n para definir el alcance de la ley y \u201cevaluar en qu\u00e9 consistir\u00e1 el trabajo legislativo para poder generar los primeros informes que cuantifiquen de cu\u00e1nto se estar\u00eda hablando de recaudaci\u00f3n\u201d.\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\tLa semana pasada, el ministro de Econom\u00eda, Marcelo Montenegro, asegur\u00f3 la aprobaci\u00f3n del impuesto a la \u201cgrandes fortunas\u201d y que este nuevo tributo s\u00f3lo afectar\u00eda a unas 150 personas, generando una recaudaci\u00f3n aproximada de 100 millones de bolivianos anuales.",
                "\n\tDurante la campa\u00f1a electoral, el presidente Arce plante\u00f3 el impuesto a las grandes fortunas.\u00a0",
                "\n\t\u201cEstamos estudiando la aplicaci\u00f3n de esto, viendo la base impositiva concreta y eso lo vamos a ir aplicando desde el pr\u00f3ximo a\u00f1o. (Adem\u00e1s) la recaudaci\u00f3n potencial (se prev\u00e9 que) va a ser como unos 100 millones de bolivianos\u201d, afirm\u00f3 el titular de Econom\u00eda."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Bancada del MAS de Cochabamba apoya a Andr\u00f3nico para ser ratificado como presidente del Senado | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20211025/bancada-del-mas-cochabamba-apoya-andronico-ser-ratificado-como-presidente",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/erbol\">ERBOL</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLa bancada de parlamentarios del MAS de Cochabamba inform\u00f3 este lunes que ha determinado apoyar a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez para que sea ratificado como presidente del Senado en la pr\u00f3xima legislatura.",
                "\n\tLa decisi\u00f3n se toma antes de que a inicios de noviembre termine la actual gesti\u00f3n legislativa y se debatan las nuevas directivas camarales.",
                "\n\tEl diputado Gualberto Arispe indic\u00f3 que de manera un\u00e1nime la bancada decidi\u00f3 respaldar a Rodr\u00edguez para seguir en el cargo.",
                "\n\tAsimismo, se determin\u00f3 que la nueva jefa de bancada del MAS de Cochabamba sea la diputada Felicia Alejo Hidalgo, mientras que Cecilio Alanes asume como subjefe.",
                "\n\tGrobert Nogales fue\u00a0elegido como jefe de la Brigada cochabambina.",
                "\n\tPor \u00faltimo, tambi\u00e9n la bancada del MAS de Cochabamba determin\u00f3 que Gualberto Arispe, representante del Tr\u00f3pico de Cochabamba, sea su candidato para la Jefatura de la Bancada Nacional del partido azul.\u00a0"
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Los opositores que fueron a EEUU podr\u00edan enfrentar duras sanciones | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20210701/opositores-que-fueron-eeuu-podrian-enfrentar-duras-sanciones",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/wilson-aguilar\">Wilson Aguilar</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLos asamble\u00edstas de Comunidad Ciudadana (CC) y la alianza Creemos que viajaron a Estados Unidos para presentar denuncias de violaci\u00f3n de Derechos Humanos ante el secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, pueden enfrentar sanciones desde la separaci\u00f3n temporal de las c\u00e1maras de entre seis a doce meses hasta la p\u00e9rdida de mandato.",
                "\n\tEl presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, en su momento refiri\u00f3 que los nueve legisladores que se trasladaron a la naci\u00f3n estadounidense habr\u00edan inobservado el art\u00edculo 25 del Reglamento de Debates de la C\u00e1mara Baja y el art\u00edculo 5 del Reglamento de \u00c9tica, lo que se adecuar\u00eda a lo que establece el art\u00edculo 7 del Reglamento de \u00c9tica, como faltas grav\u00edsimas.",
                "\n\tEntre las faltas grav\u00edsimas se contempla \u201cel abandono injustificado de sus funciones por m\u00e1s de seis (6) d\u00edas de trabajo continuos u once (11) discontinuos en el a\u00f1o, conforme lo determina el Art\u00edculo 157 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado y el Reglamento General de la C\u00e1mara de Diputados\u201d.",
                "\n\t\u201cQueda claro que descuidaron la funci\u00f3n p\u00fablica para la que fueron elegidos y perjudicaron el trabajo legislativo\u201d, indic\u00f3 Mamani al sostener que para ese viaje los legisladores deb\u00edan haber requerido el permiso respectivo.",
                "\n\tSeg\u00fan el art\u00edculo 7 del Reglamento de \u00c9tica, \u201cla diputada o diputado que incurra en las faltas grav\u00edsimas (\u2026) ser\u00e1 sancionada o sancionado con la separaci\u00f3n definitiva de la C\u00e1mara de Diputados y de la Asamblea Legislativa Plurinacional. Esta sanci\u00f3n implica la p\u00e9rdida de mandato\u201d.",
                "\n\tAsimismo, se podr\u00eda aplicar la sanci\u00f3n \u201ccon la separaci\u00f3n temporal de la C\u00e1mara de Diputados y de la Asamblea Legislativa Plurinacional por el tiempo de seis (6) a doce (12) meses, sin derecho a percibir remuneraci\u00f3n alguna\u201d.",
                "\n\tEl jefe de Bancada de Creemos en Diputados, Erwin Baz\u00e1n, cuestion\u00f3 al Presidente de la C\u00e1mara de Diputados al sostener que miente al indicar que \u201cdeb\u00edan haber solicitado para realizar el viaje a EEUU\u201d.",
                "\n\tRefiri\u00f3 que no fueron en representaci\u00f3n del Estado, \u201cno tenemos que pedirle permiso ni a \u00e9l ni a la directiva que no est\u00e1 estipulado ni en el reglamento ni la Constituci\u00f3n\u201d, que corrieron con sus gastos y \u201cno hay un da\u00f1o que hubi\u00e9ramos realizado porque el Reglamento de la C\u00e1mara establece que al menos una tercera parte de las sesiones deben participar nuestros suplentes y estaban habilitados\u201d.",
                "\n\t\u201cPor lo tanto, esta denuncia es una persecuci\u00f3n pol\u00edtica, porque hemos denunciado al MAS\u201d, se\u00f1al\u00f3.",
                "\n\t",
                "\n\tEste tema se traslad\u00f3 a los pasillos de la Asamblea en que los oficialistas cuestionan el viaje opositor al indicar que fueron a da\u00f1ar la imagen del Gobierno y del pa\u00eds; en tanto, los opositores sostienen que fue un viaje para denunciar los abusos del gobernante MAS, y que se constituye en una vendetta pol\u00edtica, porque viajaron en el tiempo en que estaban habilitados sus suplentes y por tanto no se incidi\u00f3 en el trabajo.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tLa polit\u00f3loga Patricia Velasco se\u00f1ala que esta denuncia que surge de una organizaci\u00f3n social af\u00edn al MAS, la Csutcb, tiene como objetivo intimidar a los legisladores de oposici\u00f3n que cuestionen el r\u00e9gimen. \u201cBuscan enviar el mensaje en sentido que los opositores mejor bajen su tono, porque de lo contrario pueden ser enviados a un comit\u00e9 de \u00e9tica con mucha facilidad\u201d, dijo.",
                "\n\tLos asamble\u00edstas de oposici\u00f3n que enfrentan el proceso son Andr\u00e9s Ribera Salas, Walthy Eg\u00fcez Paz, Ericka Ch\u00e1vez Aguilera, Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho, Mariel Mar\u00edn Morales y Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, de Creemos. En tanto, los legisladores de CC son Luisa Nayar Sosa, Erick Pedrazas y Enrique Fernando Urquidi Daza."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Diez es suficiente | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/opinion/20210714/columna/diez-es-suficiente",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n\n                <div class=\"autor-foto\">\n          <a href=\"https://www.lostiempos.com/autor/luis-christian-rivas-salazar\">\n            <img src=\"https://www.lostiempos.com/sites/default/files/styles/media_thumbnail/public/periodistas/luis-christian-rivas.jpg?itok=6wKf1ws1%20\">\n          </a>\n        </div>\n        \n        <div class=\"autor-desc\">\n          <div class=\"autor-nombre\">\n            <div class=\"field field-name-field-opinion-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/luis-christian-rivas-salazar\">LUIS CHRISTIAN RIVAS SALAZAR</a></div></div></div>          </div>\n          <div class=\"autor-columna\">\n                          <div class=\"field\">\n                LIBERTARIA              </div>\n                      </div>\n        </div>\n      </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl 10 de octubre de 2020 se realiz\u00f3 el primer evento del \u201cD\u00eda de la rebeli\u00f3n fiscal\u201d, un acto simb\u00f3lico transmitido por la p\u00e1gina de Facebook del Instituto Libremente y organizado por el Instituto Libertad, Capitalismo y Empresa (Ilce), donde participaron varias personas exponiendo sus diferentes puntos de vista sobre Bolivia como infierno fiscal.",
                "\n\tLa calificaci\u00f3n de infierno fiscal para Bolivia no es subjetiva ni caprichosa, proviene de evaluaciones de organismos internacionales y grandes firmas de consultor\u00eda financiera, como el Banco Mundial (BM) y PricewaterhouseCoopers (Pwc), que mediante el estudio ",
                " \u2013un informe sobre el pago de impuestos que se basa en datos del estudio ",
                " del BM\u2013 ubican a nuestro Estado Plurinacional entre los peores pa\u00edses en cuanto a facilidad de pagar impuestos, ocupando el puesto 186 de 189.",
                "\n\tEse informe constata que, en Bolivia, un contribuyente destina 1.025 horas anuales de servidumbre al fisco para cumplir con las obligaciones impositivas, casi 43 d\u00edas s\u00f3lo para ocuparse de impuestos, para pagarlos existen 42 procedimientos, teniendo una presi\u00f3n fiscal de 83,7%, estos datos son conocidos por las autoridades, pero s\u00f3lo les interesa la recaudaci\u00f3n.",
                "\n\tNo s\u00f3lo debemos tener en cuenta la presi\u00f3n fiscal, en los pa\u00edses pobres se debe tomar en cuenta el \u201cesfuerzo fiscal\u201d. Si la presi\u00f3n fiscal se calcula sobre el porcentaje de la recaudaci\u00f3n fiscal en relaci\u00f3n al PIB de un territorio determinado, el esfuerzo fiscal se muestra de la siguiente forma: Esfuerzo fiscal = (Presi\u00f3n fiscal / PIB per c\u00e1pita) x 100. Este c\u00e1lculo es m\u00e1s objetivo que el anterior, porque intenta medir cu\u00e1nto sacrificio le cuesta a cada trabajador pagar sus impuestos. Aplicando esa f\u00f3rmula a Bolivia, con datos de 2019, tenemos lo siguiente: 83,7/3.552,07x100 = 2,35%, ese es el resultado de lo que vendr\u00eda a ser el esfuerzo fiscal del boliviano.",
                "\n\tVeamos qu\u00e9 pasa con Chile: 33.9/14.896,45x100=0,227%; veamos Per\u00fa: 36.9/6.977,70x100 = 0,52%; si vamos a Hong Kong: 21,9/48.713,47x100 = 0,044%, finalmente Australia: 47,4/55.060,33 = 0,086%. Esos resultados nos muestran que el esfuerzo del boliviano por pagar impuestos es 2,35%, mientras que para un ciudadano australiano es 0,086%, esta es la realidad del infierno tributario boliviano.",
                "\n\tPor este motivo, proponemos que varios impuestos sean eliminados y se bajen las al\u00edcuotas hasta pagar solo un 10% de forma total sumando todos los tributos, esta ser\u00eda una verdadera reforma fiscal que libere a los contribuyentes del infierno tributario donde se encuentran sumergidos, entendiendo que no s\u00f3lo los formales contribuyen al Estado en Bolivia, porque todos pagamos comida, bebida, compramos vestimenta y consumimos productos y servicios donde ya se contempla el pago de impuestos.",
                "\n\tEn ese sentido, planteamos que cada 10 de octubre (10 del 10) se festeje el \u201cD\u00eda del Contribuyente\u201d, \u201cD\u00eda de la rebeli\u00f3n fiscal\u201d o \u201cD\u00eda de la libertad fiscal\u201d (ver el enlace #10essuficiente). Un d\u00eda al a\u00f1o destinado al verdadero h\u00e9roe que sostiene en sus hombros y por el esfuerzo de su mente y brazos lleva adelante el Estado. Este d\u00eda nos har\u00e1 pensar a gobernantes y gobernados sobre el destino de los recursos, \u00bfen qu\u00e9 se gastan? Quien paga debe tener representaci\u00f3n, voz y voto sobre el destino de su aporte, eso expresa el lema anglosaj\u00f3n: \u201c",
                "\u201d, no se puede pagar impuestos si no existe representaci\u00f3n y control de esos recursos.",
                "\n\tHemos buscado asamble\u00edstas que puedan presentar un proyecto de ley para que se materialice esta idea, encontramos en la brigada parlamentaria de Santa Cruz, en los diputados Mar\u00eda Jos\u00e9 Salazar Oroza y Richard Ribera, la voluntad de que se cumpla este anhelo, el deseo de libertad econ\u00f3mica que se necesita para progresar, la conciencia de que el Estado debe servir al ciudadano y no al rev\u00e9s.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t"
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Mesa rechaza decisi\u00f3n del MAS de excluir a CC de comisi\u00f3n que visit\u00f3 a \u00c1\u00f1ez | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20210325/mesa-rechaza-decision-del-mas-excluir-cc-comision-que-visito-anez",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/nelson-peredo\">Nelson Peredo</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl jefe de la alianza Comunidad Ciudadana (CC), Carlos Mesa, denunci\u00f3 que el MAS no tom\u00f3 en cuenta a la oposici\u00f3n para la comisi\u00f3n de derechos humanos que fue a verificar el estado de salud de la expresidenta Jeanine \u00c1\u00f1ez en la c\u00e1rcel de Miraflores. Calific\u00f3 este hecho de discriminatorio e inaceptable.",
                "\n\t\u201cLa decisi\u00f3n del MAS de excluir a diputados de CC de la verificaci\u00f3n del estado de la expresidenta A\u00f1ez no s\u00f3lo es una discriminaci\u00f3n inaceptable, sino que busca ocultar la verdad y construir la idea de legalidad y correcci\u00f3n, en un hecho de abierta violaci\u00f3n de derechos humanos\u201d, public\u00f3 Mesa en su cuenta de Facebook.",
                "\n\tAyer, el presidente de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de la C\u00e1mara de Diputados, Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui (MAS), inform\u00f3 que\u00a0esta instancia verific\u00f3 las condiciones de detenci\u00f3n de \u00c1\u00f1ez\u00a0y asever\u00f3 que su estado es bueno. Sin embargo, la comisi\u00f3n realiz\u00f3 su visita sin convocar a los diputados opositores.",
                "\n\tLa comisi\u00f3n est\u00e1 conformada por los masistas: Juan Jos\u00e9 Jauregui, Gladys Quispe Chura, Hern\u00e1n Dur\u00e1n Lazo y Lidia Lim\u00f3n Sol\u00eds. Pero tambi\u00e9n son parte los opositores Juan Jos\u00e9 Torrez Flores, Janira Rom\u00e1n Matijasevic y Pamela Alurralde Barea, todos de CC. Los legisladores opositores afirmaron que\u00a0ellos no fueron convocados para ser parte de esta comitiva, inform\u00f3 El Deber."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10 | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201023/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tDe las 63 circunscripciones en las se eligieron diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) gan\u00f3 en 42, Comunidad Ciudadana (CC) en 11 y la alianza Creemos en 10. El Tribunal Supremo Electoral (TSE) hoy entregar\u00e1 de manera oficial los datos finales de las elecciones generales del domingo 18 de octubre.",
                "\n\tDe los cinco partidos que pugnaron la silla presidencial el pasado domingo, las diputaciones uninominales, que se obtienen por simple mayor\u00eda, fueron repartida entre el MAS, CC y Creemos. Los partidos Frente Para la Victoria (FPV) y Partido Acci\u00f3n Nacional Boliviano (PAN-BOL) no obtuvieron ninguna representaci\u00f3n en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) ni en uninominales ni en plurinominales.",
                "\n\tSeg\u00fan la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), los diputados plurinominales (60) se eligen en circunscripciones departamentales de las listas encabezadas por el candidato a presidente y se determinan mediante el sistema establecido por ley (el proporcional) y los uninominales (63), que se eligen en circunscripciones uninominales por simple mayor\u00eda. Pero tambi\u00e9n dispone la existencia de las circunscripciones especiales ind\u00edgenas (7), que se ganan del mismo modo que las uninominales.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 59: Aleida Joseff Tellez (Titular); Santos Cori Perca (Suplente).",
                "\n\t",
                "\u00a0Circunscripci\u00f3n 60: Keyla Ortiz Dorado (T); Herbert Taboada Perez (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 58: Fernando Llapiz Hoentsch (T); Mariel Denise Marin Morales (S); Circunscripci\u00f3n 61: Leonardo Fabian Ayala Soria (T).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 3: Jorge Yucra Zarate (T), Josefina Maturano Trigo (S); Circunscripci\u00f3n 4: Lidia Limon Solis (T); Juan Yamil Flores Lazo (S);\u00a0Circunscripci\u00f3n 5: Adan Palacios Puma (T); Crecencia Salda\u00f1a Acosta (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 1: Walter Pablo Arizaga (T); Delia Arancibia Yucra (S); Circunscripci\u00f3n 2: Lily Gladys Fernandez Vargas (T); Fernando Gonzalo Morales Leon (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 21: Santos Mamani Espinoza (T); Cintia Castro Quispe (S); Circunscripci\u00f3n 22: Olivia Guachalla Yupanqui (T); Damian Laime Parada (S); Circunscripci\u00f3n 23: Dora Lizeth Morales Rios (T); Grobert Nogales Grageda (S); Circunscripci\u00f3n 24: Gualberto Arispe Maita (T); Celida Condori Veizaga (S); Circunscripci\u00f3n 25: Hector Arce Rodriguez (T); Maria Lizbeth Vargas Flores (S); Circunscripci\u00f3n 26: Maria Cristina Choque Gutierrez (T); Juan Zurita Escalera (S); Circunscripci\u00f3n 27: Rosario Garcia Onofre (T); Vicente Condori Miranda (S); Circunscripci\u00f3n 28: Pascual Pacifico Choque Gallego (T); Overlinda Camacho Garcia (S).",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 20: Cesar Augusto Virguetti Pinto (T); Mayra Ingrid Zalles Trigo (S);",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 35: Pedro Francisco Coro (T), Cipriana Guerrero Requelme (S); Circunscripci\u00f3n 36: Adriana Tarifa Condori (T), Dionicio Quispe Lopez (S); Circunscripci\u00f3n 37: Higinio Farfan Aban (T), Abad Farfan Mamani (S); Circunscripci\u00f3n 38: Gladys Chumacero Vasquez (T), Luis Yapura Choque (S); Circunscripci\u00f3n 39: Israel Huaytari Martinez (T), Casilda Cuellar Mendoza (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 33: Mery Mamani Coronado (T), Monica Sofia Torres Campuzano (S); Circunscripci\u00f3n 34: Monica Sofia Torres Campuzano (T), Ernesto Cardenas Paz (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 9: Ramiro Venegas Calderon (T); Ana Maria Mendoza Aguilar (S); Circunscripci\u00f3n 10: Maria Alanoca Tinta (T); Zacarias Laura Tancara (S); Circunscripci\u00f3n 11: Ignacio Renan Cabezas Veizan (T); Juana Amanda Iriarte Arze (S); Circunscripci\u00f3n 12: Sabina Hilda Condori Calle (T); Sandro Deciderio Ramirez Rios (S); Circunscripci\u00f3n 13: Felix Mayta Larico (T); Juana Fanny Mamani Rivera (S); Circunscripci\u00f3n 14: Hernan Isaias Duran Lazo (T); Martha Viviana Ramos Pucho (S); Circunscripci\u00f3n 15: Zulay Mamani Apaza (T); Juan David Vargas Condori (S); Circunscripci\u00f3n 16: Andres Flores Condori (T); Celia Quispe Guasco (S); Circunscripci\u00f3n 17: Gladys Quispe Chura (T); Lino Constancio Sillo Paco (S); Circunscripci\u00f3n 18: Basilia Rojas Mamani (T); Lucho Quispe Chino (S); Circunscripci\u00f3n 19: Pasceza Francisca Quispe Mamani (T); Jose Rengel Terrazas (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 6: Alberto Vladimir Astorga Torrez (T); Rosario Ninon Torrez Rocha (S); Circunscripci\u00f3n 7: Miguel Antonio Roca Sanchez (T); Elizabeth Mercedes Mamani Antezana (S); Circunscripci\u00f3n 8: Ingvar Ellefsen Dotzauer (T); Maria Elena Reque Ascimani (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 29: Miriam Martinez Michaga (T); Roman Mollo Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 30: Juan Jose Jauregui Ururi (T); Madain Ibone Paco Herrera (S); Circunscripci\u00f3n 31: Celia Salazar Quispe (T); Omar Patricio Sanchez Soto (S); Circunscripci\u00f3n 32: Quintin Villazon Garnica (T); Jhenny Marlen Choquilla Quispe (S).",
                "\n\t",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo: Circunscripci\u00f3n 62: Maria Jose Rodriguez Galvez (T); Kemer Quiroga Ojopi (S); Circunscripci\u00f3n 63: Roy Suarez Medina (T); Ariana Gonzales Aguirre (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 42: Delfor German Burgos Aguirre (T); Mariela Estela Quispe Donaire (S); Circunscripci\u00f3n 43: Lidia Tupa Zelaya (T); Eloy Maraz Castillo (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 40: Edwin Rosas Urzagaste (T); Luciana Michelle Campero Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 41: MARIELA BALDIVIESO CASTILLO (T); Herlan Aldana Estrada (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 49: Patricio Mendoza Chumpe (T); Amalia Antonio Sarabia (S); Circunscripci\u00f3n 52: Deisy Judith Choque Arnez (T); Samuel Mamani Sanchez (S); Circunscripci\u00f3n 53: Tania Rosmery Paniagua Mafaile (T); Jose Agapito Nogales Anzaldo (S); Circunscripci\u00f3n 55: Hernan Hinojosa Rojas (T); Maria Goreti Jaldin Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 56: Vicente Condori Rodriguez (T); Maria Daniela Arispe Pozo (S); Circunscripci\u00f3n 57: Danny Daniel Rojas Montes De Oca (T); Faustina Coa Reynaga (S).",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 44: Walthy Mauricio Eguez Paz (T); Jenniffer Torrico Roda (S); Circunscripci\u00f3n 45: Jose Carlos Gutierrez Vargas (T); Ericka Chavez Aguilera (S); Circunscripci\u00f3n 46: Alba Moira Osinaga Rivero (T); Jose Luis Duran Guzman (S); Circunscripci\u00f3n 47: Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (T); Henry Gutierrez Farell (S); Circunscripci\u00f3n 48: Omar Jesus Rueda Gutierrez (T); Haidy Eliana Mu\u00f1oz (S); Circunscripci\u00f3n 50: Oscar Charles Michel Flores (T); Roxana Alvarez Taborga (S); Circunscripci\u00f3n 51: Runy Elvio Callau Monasterio (T); Veronica Aguilera Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 54: Maria Rene Alvarez Camacho (T); Jorge Edwin Saucedo Abdalla (S)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Partidos apuestan por candidatos conocidos, denunciados y populares | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20190721/partidos-apuestan-candidatos-conocidos-denunciados-populares",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/wilson-aguilar\">Wilson Aguilar</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tSin mayores sorpresas y con la misma hermen\u00e9utica, los principales partidos pol\u00edticos que pugnan por la silla presidencial presentaron ante el Tribunal Supremo Electoral (TSE) la n\u00f3mina de sus candidatos a la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP).\u00a0",
                "\n\tEntre los aspirantes, en una revisi\u00f3n r\u00e1pida de las listas, se observa a periodistas, futbolistas, reinas de belleza y c\u00edvicos, entre otros, pero tambi\u00e9n hay personas que son cuestionadas por diversas razones.",
                "\n\tEl analista pol\u00edtico Marcelo Arequipa cuestion\u00f3 que los tres partidos que encabezan la preferencia \u2014Movimiento Al Socialismo (MAS), Comunidad Ciudadana (CC) y Bolivia Dice No (BDN)\u2014 no generen una repersusi\u00f3n muy fuerte para ninguno.",
                "\n\t\u201cQuienes deber\u00edan haberse esmerado m\u00e1s en una lista deber\u00eda ser la oposici\u00f3n, porque se supone que el MAS tiene un alcance territorial nacional, y buscar una mayor expansi\u00f3n, pero no lo hicieron\u201d, dijo.",
                "\n\tExplic\u00f3 que si bien hay nombres reconocidos, eso no significa que ser\u00e1n preponderantes en el proceso, adem\u00e1s que se ha visto el descontento que hay en las bases por las nominaciones, toda vez que nuevamente prim\u00f3 la \u201cdedocracia\u201d.",
                "\n\t\u201cSe observa una l\u00f3gica bastante vertical de lo que significa la decisi\u00f3n interna y todav\u00eda con un toque bien personalista, donde el l\u00edder define. Por lo tanto, no estamos ni cerca de una democracia interna\u201d, sostuvo.",
                "\n\t",
                "\n\tDe acuerdo con la verificaci\u00f3n realizada, en el MAS hay personas que tuvieron problemas por diversos factores. Entre ellos se puede mencionar a Mario Silva, Bernab\u00e9 Guti\u00e9rrez Apaza y Jes\u00fas Vera, entre otros.",
                "\n\tSilva fue uno de los dirigentes de los choferes de La Paz que recibi\u00f3 dep\u00f3sitos millonarios de V\u00edas Bolivia por retenci\u00f3n de peaje de la Autopista, para su fondo prosalud.",
                "\n\tGuti\u00e9rrez Apaza, en 2014, fue acusado de haber golpeado, junto con otros dos concejales, a la concejala del municipio de Achacachi, Nora Quisbert Ticona, quien present\u00f3 denuncia ante el Ministerio P\u00fablico por agresi\u00f3n f\u00edsica y los delitos que se\u00f1ala la Ley Contra el Acoso y Violencia Pol\u00edtica hacia las Mujeres. La denuncia tambi\u00e9n la present\u00f3 ante el Defensor del Pueblo.",
                "\n\tJes\u00fas Vera, dirigente de Fejuve paralela de La Paz, estuvo involucrado en varios movimientos en contra de la Alcald\u00eda pace\u00f1a. Se opuso a que se llevara basura al relleno de El Alto cuando colaps\u00f3 el de la ciudad.",
                "\n\tEn CC, Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez es sindicado de haber ocasionado una p\u00e9rdida econ\u00f3mica para La Paz de 60 millones de d\u00f3lares, cuando estaba a cargo de Impuestos Nacionales.",
                "\n\t\t",
                "\n\t\t",
                "\n\t\tEl Gobierno incorpor\u00f3 en su filas a la ex miss Santa Cruz Mar\u00eda Cristina Montes Franco, al exseleccionado de f\u00fatbol Luis H\u00e9ctor Cristaldo, al abogado Rogelio Mayta y a la presentadora de televisi\u00f3n Bertha Acarapi.",
                "\n\t\t",
                "\n\t\tEsta agrupaci\u00f3n, entre sus filas, tiene al exministro de Justicia Carlos Alarc\u00f3n; a Loyola Guzm\u00e1n, activista de Derechos Humanos y al exembajador Gustavo Aliaga. Tambi\u00e9n est\u00e1 Jessica Sulzer, ex miss Santa Cruz.",
                "\n\t\t",
                "\n\t\tUna de las incorporaciones con expectativa es Yuri Duglas Romay, excandidato a la Alcald\u00eda de Potos\u00ed por Unidad Nacional en 2015. Se ubic\u00f3 en un tercer puesto con 27 por ciento.",
                "\n\t\tLa alianza busca la reelecci\u00f3n de los legisladores Eliane Capobianco, Wilson Santamar\u00eda, Luis Alberto Vaca, Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas, Gonzalo Barrientos y Carlos Klinsky, todos actuales legisladores de UD."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "MARTHA E. DOTZAUER Y JOHAN S. ELLEFSEN | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/autor/martha-e-dotzauer-johan-s-ellefsen",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n\n        <div class=\"autor-foto\">\n          <div class=\"field field-name-field-periodista-foto field-type-image field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><figure class=\"clearfix field-item even\"><img typeof=\"foaf:Image\" class=\"image-style-medium\" src=\"https://www.lostiempos.com/sites/default/files/styles/medium/public/periodistas/ok_43.jpg?itok=g0CQS6Q1\" width=\"220\" height=\"220\" alt=\"\"></figure></div></div>        </div>\n\n        <div class=\"autor-desc\">\n                    \n          \n                    \n        </div>\n    </div>"
        ],
        "text": []
    },
    {
        "title": "El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10 | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201023/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tDe las 63 circunscripciones en las se eligieron diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) gan\u00f3 en 42, Comunidad Ciudadana (CC) en 11 y la alianza Creemos en 10. El Tribunal Supremo Electoral (TSE) hoy entregar\u00e1 de manera oficial los datos finales de las elecciones generales del domingo 18 de octubre.",
                "\n\tDe los cinco partidos que pugnaron la silla presidencial el pasado domingo, las diputaciones uninominales, que se obtienen por simple mayor\u00eda, fueron repartida entre el MAS, CC y Creemos. Los partidos Frente Para la Victoria (FPV) y Partido Acci\u00f3n Nacional Boliviano (PAN-BOL) no obtuvieron ninguna representaci\u00f3n en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) ni en uninominales ni en plurinominales.",
                "\n\tSeg\u00fan la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), los diputados plurinominales (60) se eligen en circunscripciones departamentales de las listas encabezadas por el candidato a presidente y se determinan mediante el sistema establecido por ley (el proporcional) y los uninominales (63), que se eligen en circunscripciones uninominales por simple mayor\u00eda. Pero tambi\u00e9n dispone la existencia de las circunscripciones especiales ind\u00edgenas (7), que se ganan del mismo modo que las uninominales.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 59: Aleida Joseff Tellez (Titular); Santos Cori Perca (Suplente).",
                "\n\t",
                "\u00a0Circunscripci\u00f3n 60: Keyla Ortiz Dorado (T); Herbert Taboada Perez (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 58: Fernando Llapiz Hoentsch (T); Mariel Denise Marin Morales (S); Circunscripci\u00f3n 61: Leonardo Fabian Ayala Soria (T).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 3: Jorge Yucra Zarate (T), Josefina Maturano Trigo (S); Circunscripci\u00f3n 4: Lidia Limon Solis (T); Juan Yamil Flores Lazo (S);\u00a0Circunscripci\u00f3n 5: Adan Palacios Puma (T); Crecencia Salda\u00f1a Acosta (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 1: Walter Pablo Arizaga (T); Delia Arancibia Yucra (S); Circunscripci\u00f3n 2: Lily Gladys Fernandez Vargas (T); Fernando Gonzalo Morales Leon (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 21: Santos Mamani Espinoza (T); Cintia Castro Quispe (S); Circunscripci\u00f3n 22: Olivia Guachalla Yupanqui (T); Damian Laime Parada (S); Circunscripci\u00f3n 23: Dora Lizeth Morales Rios (T); Grobert Nogales Grageda (S); Circunscripci\u00f3n 24: Gualberto Arispe Maita (T); Celida Condori Veizaga (S); Circunscripci\u00f3n 25: Hector Arce Rodriguez (T); Maria Lizbeth Vargas Flores (S); Circunscripci\u00f3n 26: Maria Cristina Choque Gutierrez (T); Juan Zurita Escalera (S); Circunscripci\u00f3n 27: Rosario Garcia Onofre (T); Vicente Condori Miranda (S); Circunscripci\u00f3n 28: Pascual Pacifico Choque Gallego (T); Overlinda Camacho Garcia (S).",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 20: Cesar Augusto Virguetti Pinto (T); Mayra Ingrid Zalles Trigo (S);",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 35: Pedro Francisco Coro (T), Cipriana Guerrero Requelme (S); Circunscripci\u00f3n 36: Adriana Tarifa Condori (T), Dionicio Quispe Lopez (S); Circunscripci\u00f3n 37: Higinio Farfan Aban (T), Abad Farfan Mamani (S); Circunscripci\u00f3n 38: Gladys Chumacero Vasquez (T), Luis Yapura Choque (S); Circunscripci\u00f3n 39: Israel Huaytari Martinez (T), Casilda Cuellar Mendoza (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 33: Mery Mamani Coronado (T), Monica Sofia Torres Campuzano (S); Circunscripci\u00f3n 34: Monica Sofia Torres Campuzano (T), Ernesto Cardenas Paz (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 9: Ramiro Venegas Calderon (T); Ana Maria Mendoza Aguilar (S); Circunscripci\u00f3n 10: Maria Alanoca Tinta (T); Zacarias Laura Tancara (S); Circunscripci\u00f3n 11: Ignacio Renan Cabezas Veizan (T); Juana Amanda Iriarte Arze (S); Circunscripci\u00f3n 12: Sabina Hilda Condori Calle (T); Sandro Deciderio Ramirez Rios (S); Circunscripci\u00f3n 13: Felix Mayta Larico (T); Juana Fanny Mamani Rivera (S); Circunscripci\u00f3n 14: Hernan Isaias Duran Lazo (T); Martha Viviana Ramos Pucho (S); Circunscripci\u00f3n 15: Zulay Mamani Apaza (T); Juan David Vargas Condori (S); Circunscripci\u00f3n 16: Andres Flores Condori (T); Celia Quispe Guasco (S); Circunscripci\u00f3n 17: Gladys Quispe Chura (T); Lino Constancio Sillo Paco (S); Circunscripci\u00f3n 18: Basilia Rojas Mamani (T); Lucho Quispe Chino (S); Circunscripci\u00f3n 19: Pasceza Francisca Quispe Mamani (T); Jose Rengel Terrazas (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 6: Alberto Vladimir Astorga Torrez (T); Rosario Ninon Torrez Rocha (S); Circunscripci\u00f3n 7: Miguel Antonio Roca Sanchez (T); Elizabeth Mercedes Mamani Antezana (S); Circunscripci\u00f3n 8: Ingvar Ellefsen Dotzauer (T); Maria Elena Reque Ascimani (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 29: Miriam Martinez Michaga (T); Roman Mollo Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 30: Juan Jose Jauregui Ururi (T); Madain Ibone Paco Herrera (S); Circunscripci\u00f3n 31: Celia Salazar Quispe (T); Omar Patricio Sanchez Soto (S); Circunscripci\u00f3n 32: Quintin Villazon Garnica (T); Jhenny Marlen Choquilla Quispe (S).",
                "\n\t",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo: Circunscripci\u00f3n 62: Maria Jose Rodriguez Galvez (T); Kemer Quiroga Ojopi (S); Circunscripci\u00f3n 63: Roy Suarez Medina (T); Ariana Gonzales Aguirre (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 42: Delfor German Burgos Aguirre (T); Mariela Estela Quispe Donaire (S); Circunscripci\u00f3n 43: Lidia Tupa Zelaya (T); Eloy Maraz Castillo (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 40: Edwin Rosas Urzagaste (T); Luciana Michelle Campero Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 41: MARIELA BALDIVIESO CASTILLO (T); Herlan Aldana Estrada (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 49: Patricio Mendoza Chumpe (T); Amalia Antonio Sarabia (S); Circunscripci\u00f3n 52: Deisy Judith Choque Arnez (T); Samuel Mamani Sanchez (S); Circunscripci\u00f3n 53: Tania Rosmery Paniagua Mafaile (T); Jose Agapito Nogales Anzaldo (S); Circunscripci\u00f3n 55: Hernan Hinojosa Rojas (T); Maria Goreti Jaldin Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 56: Vicente Condori Rodriguez (T); Maria Daniela Arispe Pozo (S); Circunscripci\u00f3n 57: Danny Daniel Rojas Montes De Oca (T); Faustina Coa Reynaga (S).",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 44: Walthy Mauricio Eguez Paz (T); Jenniffer Torrico Roda (S); Circunscripci\u00f3n 45: Jose Carlos Gutierrez Vargas (T); Ericka Chavez Aguilera (S); Circunscripci\u00f3n 46: Alba Moira Osinaga Rivero (T); Jose Luis Duran Guzman (S); Circunscripci\u00f3n 47: Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (T); Henry Gutierrez Farell (S); Circunscripci\u00f3n 48: Omar Jesus Rueda Gutierrez (T); Haidy Eliana Mu\u00f1oz (S); Circunscripci\u00f3n 50: Oscar Charles Michel Flores (T); Roxana Alvarez Taborga (S); Circunscripci\u00f3n 51: Runy Elvio Callau Monasterio (T); Veronica Aguilera Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 54: Maria Rene Alvarez Camacho (T); Jorge Edwin Saucedo Abdalla (S)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Para la zona sur, prometen m\u00e1s ayuda gubernamental | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20191013/zona-sur-prometen-mas-ayuda-gubernamental",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/alfredo-jimenez-pereyra\">ALFREDO JIM\u00c9NEZ PEREYRA</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLa circunscripci\u00f3n 22 abarca Villa Loreto, Villa M\u00e9xico, Jaihuayco, Hip\u00f3dromo, La Chimba, Seminario, Agrom\u00edn, La Tamborada, Pucara, La Maica, Itocta, Villar Israel, Villa Primero de Mayo, Alba Rancho, Champa Rancho, Barrio San Isidro Lomas, Barrio Enca\u00f1ada y K\u2019ara K\u2019ara. Entre los principales problemas por resolver en estas zonas est\u00e1n el tema de servicios b\u00e1sicos, seguridad y educaci\u00f3n.",
                "\n\tPara esta circunscripci\u00f3n se presentaron nueve candidatos, el Frente Para la Victoria (FPV) y el Movimiento Nacionalista Revolucionario (MNR) no tienen postulantes y la Uni\u00f3n C\u00edvica Solidaridad (UCS) no respondi\u00f3 al requerimiento de Elige.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tGestionar y resolver las necesidades m\u00e1s importantes como servicios b\u00e1sicos, seguridad ciudadana y telef\u00e9rico para la zona sur. Aperturar una oficina de empleo para los j\u00f3venes profesionales, abrogaci\u00f3n de la Ley de la Coca, abrogaci\u00f3n del c\u00f3digo tributario, lucha contra la corrupci\u00f3n, adem\u00e1s gestionar\u00e9 recursos de cooperaci\u00f3n internacional para resolver los problemas del medio ambiente.",
                "\n\tOfrezco la mejor garant\u00eda del trabajo realizado en territorio porque estoy comprometido con las reivindicaciones de los sectores afines al 21F.",
                "\n\tCreo que mi circunscripci\u00f3n y Cochabamba merecen diputados comprometidos con el pueblo y no con un partido pol\u00edtico ni con un jefecito. Basta de ser levantamanos, hoy el compromiso es con la Llajta.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tSer\u00e1 proponer leyes que vayan por el bienestar de Bolivia, tiene que cambiar la pol\u00edtica en base a todos los ciudadanos. Los nuevos parlamentarios deben proponer leyes y no s\u00f3lo levantar la mano. Bolivia necesita un cambio estructural en todos sus sectores econ\u00f3mico, pol\u00edtico, educaci\u00f3n, salud, seguridad ciudadana y sobre todo cada boliviano debe engrandecer su civismo y su patriotismo donde uno trabaje, debe sentirse orgulloso de ser boliviano.",
                "\n\tLa situaci\u00f3n en Bolivia ha cambiado mucho, se ha perdido el Estado de derecho, se ha perdido el valor de la familia, se ha perdido el civismo y el patriotismo.",
                "\n\tRepresento al ciudadano de a pie que con su trabajo y sacrificio lucha por una nueva Bolivia con civismo y patriotismo donde todos tenemos los mismos derechos y obligaciones.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tMi prioridad ser\u00e1 la gesti\u00f3n de proyectos que hagan de la zona sur un lugar tur\u00edstico que tenga los servicios b\u00e1sicos indispensables, infraestructura educativa adecuada, centros de salud equipados y con personal id\u00f3neo, tratamiento de aguas servidas, industrializaci\u00f3n de la basura, entre otros.",
                "\n\tEspero que la gente vote por m\u00ed porque no hago politiquer\u00eda ni demagogia y conozco de cerca la problem\u00e1tica del territorio que represento y tengo los mismos sue\u00f1os que la gente que vive all\u00e1.",
                "\n\tVoy de candidata por CC porque creo que tiene un buen plan de gobierno, adem\u00e1s porque tenemos a una persona id\u00f3nea y capaz de conseguir aquello que en definitiva queremos todos, una Bolivia mejor, democr\u00e1tica y libre.",
                "\n\tLos pol\u00edticos no gestionaron ning\u00fan proyecto para la zona sur.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tDesde el Parlamento vamos a seguir profundizando el proceso de cambio a la cabeza de nuestro presidente Evo Morales, trabajaremos por nuestros ni\u00f1os, los adolescentes y las mujeres que tanto nos necesitan, nuestros adultos mayores. Garantizaremos el tema de los servicios b\u00e1sicos que es una necesidad fundamental para varias zonas.",
                "\n\tEl derecho propietario tambi\u00e9n debemos consolidarlo en esta gesti\u00f3n. Garantizaremos tambi\u00e9n el tema de salud y educaci\u00f3n para nuestros ni\u00f1os y adolescentes.",
                "\n\tTrabajaremos en beneficio del medio ambiente que tanto ha sido contaminado en los \u00faltimos a\u00f1os por las aguas residuales, K\u2019ara K\u2019ara, Albarrancho y Co\u00f1a Co\u00f1a, y generaremos nuevas pol\u00edticas ambientales para nuestra querida zona sur.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tAntes de iniciar la candidatura, me puse a caminar por los distintos barrios de la circunscripci\u00f3n 22, para conversar con los vecinos, con la gente. De estas conversaciones me di cuenta que impulsar desde el Parlamento la creaci\u00f3n del nuevo municipio de San Joaqu\u00edn de Itocta, es una demanda hist\u00f3rica.",
                "\n\tPropongo leyes a favor de la creaci\u00f3n de institutos t\u00e9cnicos, incluyendo la creaci\u00f3n de institutos de artes (fotograf\u00eda, pintura y danza) para la zona sur. Creemos que la base del progreso se encuentra en descubrir, fomentar y apoyar las potencialidades de nuestros j\u00f3venes. Impulsar la creaci\u00f3n de empresas comunales y su normativa, en las que todo el excedente generado sea a favor de cada uno de los que forman parte cada una de estas empresas comunales.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEl motivo que me impulsa a ser candidato uninominal es la necesidad de mejorar el tema del medio ambiente Cochabamba y que las autoridades den soluciones a la poblaci\u00f3n especialmente de la zona sur.",
                "\n\tLa prioridad es descontaminar Cochabamba y que la ley del medio ambiente se haga realidad. Volver a hacer de Cochabamba una ciudad jard\u00edn y no una selva de cemento, retomar el turismo y nuestra cultura que nos caracteriza como cochabambinos. Quiero aclarar que soy invitado, la verdad nunca fui pol\u00edtico. Actualmente soy representante de una organizaci\u00f3n de Juntas Vecinales, OTB y sindicatos agrarios de la zona sudoeste, (Albarrancho).",
                "\n\tVi a Pan Bol como un partido nuevo, con gente com\u00fan que puede participar y tratar de mejorar la calidad de vida y la democracia."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Conozca la lista preliminar de candidatos del MAS en Cochabamba | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20190712/conozca-lista-preliminar-candidatos-del-mas-cochabamba",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/tiempos-digital\">Los Tiempos Digital</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tHoy se esperaba que se d\u00e9\u00a0a conocer la lista oficial de candidatos para senadores y diputados del Movimiento Al Socialismo (MAS) en Cochabamba.\u00a0 A pesar de que a\u00fan no hay consenso, ya se descartaron y confirmaron algunos nombres, seg\u00fan la nueva ",
                "\n\tEsta semana, Los Tiempos present\u00f3 los nombres de la n\u00f3mina de los posibles candidatos para las elecciones generales del 2019 de octubre pr\u00f3ximo que los sectores sociales dieron a conocer\u00a0al presidente Evo Morales.",
                "\n\tEn la primera lista\u00a0resaltan la concejal",
                "\u00a0que ir\u00eda como primera senadora por el departamento y el periodista Sergio De la Zerda en la\u00a0de diputados como primer plurinominal. Tambi\u00e9n figura\u00a0el dirigente cocalero ",
                ".",
                "\n\tEstas tres personas fueron confirmadas en la segunda n\u00f3mina, tambi\u00e9n preliminar,\u00a0adem\u00e1s del dirigente del transporte Grover Cuevas y el dirigente de las personas con discapacidad Efra\u00edn Rodr\u00edguez.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Olivia Huachalla Yupanqui, de profesi\u00f3n abogada. Sector: Mancomunidad Buena Vista.",
                "\n\tSuplente. Flavio Sarabia (Lic. Ciencias de la Educaci\u00f3n). Sector: Distrito 15.",
                "\n\tTitular. Lizeth Morales R\u00edos (Abogada). Sector: Distrito 1 de Sacaba.",
                "\n\tSuplente. Grover Nogales Grageda (Comunicador). Sector: Distrito 1 de Colomi.",
                "\n\tTitular. Feliciano Mamani Quispe. Sector: Federeaci\u00f3n Tr\u00f3pico.",
                "\n\tSuplente. Celida Condori Veizaga. Sector: Federaci\u00f3n Carrasco.",
                "\n\tTitular. H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez (Ing. Agr\u00f3nomo). Sector: Omereque (Cono sur).",
                "\n\tSuplente. Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores. Sector: Toco (Cono sur).",
                "\n\tSuplente. Juan Zurita Escalera. Sector: Tarata.",
                "\n\tTitular. Felicia Mar\u00eda Ramallo. Sector: Vinto (Zona andina)",
                "\n\tSuplente. Vicente Condori Miranda. Sector: Bol\u00edvar (Zona andina).",
                "\n\tSuplente. Overlinda Camacho Garc\u00eda. Sector: Colcapirhua.",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Sergio De la Zerda (Periodista). Sector: Profesional.",
                "\n\tSuplente. Valle alto reservado.",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Elizabeth Sandra Quiroz. Sector: Bloque Sim\u00f3n Bol\u00edvar.\u00a0",
                "\n\tSuplente. Francisco Larico Sipe. Sector Fedecomin.",
                "\n\tTitular. Hermo P\u00e9rez. Sector: COD.",
                "\n\tSuplente. Claudia Martinez. Sector: Defensa de los animales.",
                "\n\tTitular. Jhenny Aquino. Sector: Comerciantes.",
                "\n\tSuplente. Juan Carlos Juchani. Sector FUL.",
                "\n\tTitular. Grover Cuevas. Sector: Transporte Libre.",
                "\n\tSuplente. Carla Lorena Sandi. Sector: Juventudes Quillacollo.",
                "\n\tTitular. Irma Meneces. Sector: Regantes.",
                "\n\tSuplente. Mario Cespedes. Sector: Fabriles.",
                "\n\tTitular. Zenon Patzy. Sector:",
                "\n\tSuplente. Elizabeth Carballo. Sector: Comerciantes.",
                "\n\tTitular. Segundina Achacollo.",
                "\n\tSuplente.\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Rocio Molina (Comunicadora). Sector: Profesionales periodistas.",
                "\n\tSuplente. Edgar Zurita. Sector: Transporte Federado.",
                "\n\tTitular. Andronico Rodr\u00edguez (Polit\u00f3logo). Sector: Tr\u00f3pico.",
                "\n\tSuplente. Reservado para Magisterio.",
                "\n\tTitular. Mar\u00eda Elena Laura Andia (Contadora). Sector: Bartolinas Zona Andina. \u00a0",
                "\n\tSuplente. Efra\u00edn Rodr\u00edguez Ch\u00e1vez. Sector: Discapacitados.",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Pedro Guti\u00e9rrez. Sector: Sacaba.\u00a0",
                "\n\tSuplente. Pamela Villarroel. Sector: Sim\u00f3n Bol\u00edvar."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Conozca la lista preliminar de candidatos del MAS en Cochabamba | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20190712/conozca-lista-preliminar-candidatos-del-mas-cochabamba",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/tiempos-digital\">Los Tiempos Digital</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tHoy se esperaba que se d\u00e9\u00a0a conocer la lista oficial de candidatos para senadores y diputados del Movimiento Al Socialismo (MAS) en Cochabamba.\u00a0 A pesar de que a\u00fan no hay consenso, ya se descartaron y confirmaron algunos nombres, seg\u00fan la nueva ",
                "\n\tEsta semana, Los Tiempos present\u00f3 los nombres de la n\u00f3mina de los posibles candidatos para las elecciones generales del 2019 de octubre pr\u00f3ximo que los sectores sociales dieron a conocer\u00a0al presidente Evo Morales.",
                "\n\tEn la primera lista\u00a0resaltan la concejal",
                "\u00a0que ir\u00eda como primera senadora por el departamento y el periodista Sergio De la Zerda en la\u00a0de diputados como primer plurinominal. Tambi\u00e9n figura\u00a0el dirigente cocalero ",
                ".",
                "\n\tEstas tres personas fueron confirmadas en la segunda n\u00f3mina, tambi\u00e9n preliminar,\u00a0adem\u00e1s del dirigente del transporte Grover Cuevas y el dirigente de las personas con discapacidad Efra\u00edn Rodr\u00edguez.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Olivia Huachalla Yupanqui, de profesi\u00f3n abogada. Sector: Mancomunidad Buena Vista.",
                "\n\tSuplente. Flavio Sarabia (Lic. Ciencias de la Educaci\u00f3n). Sector: Distrito 15.",
                "\n\tTitular. Lizeth Morales R\u00edos (Abogada). Sector: Distrito 1 de Sacaba.",
                "\n\tSuplente. Grover Nogales Grageda (Comunicador). Sector: Distrito 1 de Colomi.",
                "\n\tTitular. Feliciano Mamani Quispe. Sector: Federeaci\u00f3n Tr\u00f3pico.",
                "\n\tSuplente. Celida Condori Veizaga. Sector: Federaci\u00f3n Carrasco.",
                "\n\tTitular. H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez (Ing. Agr\u00f3nomo). Sector: Omereque (Cono sur).",
                "\n\tSuplente. Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores. Sector: Toco (Cono sur).",
                "\n\tSuplente. Juan Zurita Escalera. Sector: Tarata.",
                "\n\tTitular. Felicia Mar\u00eda Ramallo. Sector: Vinto (Zona andina)",
                "\n\tSuplente. Vicente Condori Miranda. Sector: Bol\u00edvar (Zona andina).",
                "\n\tSuplente. Overlinda Camacho Garc\u00eda. Sector: Colcapirhua.",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Sergio De la Zerda (Periodista). Sector: Profesional.",
                "\n\tSuplente. Valle alto reservado.",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Elizabeth Sandra Quiroz. Sector: Bloque Sim\u00f3n Bol\u00edvar.\u00a0",
                "\n\tSuplente. Francisco Larico Sipe. Sector Fedecomin.",
                "\n\tTitular. Hermo P\u00e9rez. Sector: COD.",
                "\n\tSuplente. Claudia Martinez. Sector: Defensa de los animales.",
                "\n\tTitular. Jhenny Aquino. Sector: Comerciantes.",
                "\n\tSuplente. Juan Carlos Juchani. Sector FUL.",
                "\n\tTitular. Grover Cuevas. Sector: Transporte Libre.",
                "\n\tSuplente. Carla Lorena Sandi. Sector: Juventudes Quillacollo.",
                "\n\tTitular. Irma Meneces. Sector: Regantes.",
                "\n\tSuplente. Mario Cespedes. Sector: Fabriles.",
                "\n\tTitular. Zenon Patzy. Sector:",
                "\n\tSuplente. Elizabeth Carballo. Sector: Comerciantes.",
                "\n\tTitular. Segundina Achacollo.",
                "\n\tSuplente.\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Rocio Molina (Comunicadora). Sector: Profesionales periodistas.",
                "\n\tSuplente. Edgar Zurita. Sector: Transporte Federado.",
                "\n\tTitular. Andronico Rodr\u00edguez (Polit\u00f3logo). Sector: Tr\u00f3pico.",
                "\n\tSuplente. Reservado para Magisterio.",
                "\n\tTitular. Mar\u00eda Elena Laura Andia (Contadora). Sector: Bartolinas Zona Andina. \u00a0",
                "\n\tSuplente. Efra\u00edn Rodr\u00edguez Ch\u00e1vez. Sector: Discapacitados.",
                "\n\t",
                "\n\tTitular. Pedro Guti\u00e9rrez. Sector: Sacaba.\u00a0",
                "\n\tSuplente. Pamela Villarroel. Sector: Sim\u00f3n Bol\u00edvar."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "4_5_pag1_pascual_pacifico_chque.jpg | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/files/img/20190810/45pag1pascualpacificochquejpg",
        "author": [],
        "text": []
    },
    {
        "title": "Enrique Cunai Cayuba | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/persona/enrique-cunai-cayuba",
        "author": [],
        "text": []
    },
    {
        "title": "Mesa y sus colaboradores recibieron Bs 2,8 millones por la vocer\u00eda de la demanda mar\u00edtima | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20190327/carlos-mesa-recibio-mas-bs-1-millon-ser-vocero-demanda-maritima",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/tiempos-digital\">Los Tiempos Digital</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl candidato a la presidencia por Comunidad Ciudadana (CC), Carlos Mesa, y\u00a0su equipo de colaboradores,",
                "\u00a0",
                "\n\t",
                "Su equipo de colaboradores ",
                "el informe de Canciller\u00eda, presentado hoy ante los medio de comunicaci\u00f3n por los diputados Rafael Quispe y Wilson Santamar\u00eda, ambos de Unidad\u00a0Dem\u00f3crata (UD).",
                "\n\tEl personal de apoyo al expresidente estuvo conformado por Gustavo Aliaga Palma (Bs 1.079.879), Miguel C\u00e9spedes Mena (Bs 302.529) y Ninoska Salas Lozano (Bs 450.487).",
                "\n\t",
                "\n\tPor otro lado, ",
                "Se cancel\u00f3 Bs 114.030 a nueve medios de comunicaci\u00f3n por publicidad, entre otros gastos considerados \"excesivos\" por Quispe y Santamar\u00eda, debido al fallo de la CIJ que fue favorable para Chile al rechazarse los argumentos bolivianos."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Juventud masista avala voto a los 16 a\u00f1os y Gobierno anuncia proyecto | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/nacional/20070326/juventud-masista-avala-voto-16-anos-gobierno-anuncia-proyecto",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\">Redacci\u00f3n Central</div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "El Gobierno del presidente Evo Morales Aima tiene el aval de la juventud masista del pa\u00eds, que ratific\u00f3 ayer el voto a los 16 a\u00f1os, y adelant\u00f3 que el proyecto est\u00e1 consolidado y ser\u00e1 formalmente presentado al Congreso y a la Asamblea Constituyente en los pr\u00f3ximos d\u00edas.",
                "\n\"Ahora tenemos el aval de la juventud de los nueve departamentos y tenemos la obligaci\u00f3n, como Gobierno y como Congreso, de viabilizar esta demanda\", dijo el senador del Movimiento Al Socialismo (MAS), Santos Ram\u00edrez, quien clausur\u00f3 la I Cumbre Nacional de Juventudes Masistas.",
                "\nEl encuentro nacional, que se realiz\u00f3 ayer en Cochabamba, proclam\u00f3 el voto a los 16 a\u00f1os y el derecho a ser elegido como autoridad nacional, departamental y municipal.",
                "\nDe esa manera, la propuesta del presidente Evo Morales para que los bolivianos voten a partir de los 16 a\u00f1os consigui\u00f3 un respaldo importante y a la que se sum\u00f3 anteriormente la bancada del MAS de la Asamblea Constituyente.",
                "\n\"Pensamos que hasta aqu\u00ed hemos escuchado siempre que los j\u00f3venes son el futuro, no, los j\u00f3venes son constructores del presente para garantizar su futuro. Creo que estamos en un escenario diferente en tiempos de cambio. La edad no puede seguir un privilegio para unos y no para otros\", dijo Santos.",
                "\nPor su parte, el representante de la juventud Ernesto Che Guevara de Chuquisaca, Rub\u00e9n Egues, dijo que la propuesta del voto a partir de los 16 a\u00f1os es un derecho leg\u00edtimo de la juventud boliviana.",
                "\n\"La ley (C\u00f3digo Penal) dice que a los 16 a\u00f1os ya se nos puede procesar como a cualquier boliviano mayor de edad, pero lo il\u00f3gico es que a nuestra edad no podemos votar ni tampoco ser elegidos. Los derechos y las obligaciones tienen que ser para todos por igual\", argument\u00f3 Egues.",
                "\nDe su lado, la principal dirigente de la Secretaria Nacional del MAS, Lidia Tupa Zelaya, explic\u00f3 que los principales argumentos para aceptar el voto a los 16 a\u00f1os son los siguientes: primero, somos un pa\u00eds subdesarrollado y conocemos que un buen porcentaje de los j\u00f3venes bolivianos trabajan y estudian a la vez, de esa manera se hacen cargos de sus familias; segundo, el C\u00f3digo Penal, que responsabiliza a los j\u00f3venes de 16 a\u00f1os de sus actos; tercero, que los bachilleres egresan a los 16 y 17 a\u00f1os, cuando el alumno elige la carrera de su futuro.",
                "\nLa determinaci\u00f3n del encuentro es una se\u00f1al de respaldo pol\u00edtico a Morales Aima, quien propuso anteriormente que la Asamblea Constituyente fije en la nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE) el derecho a votar para los ciudadanos que hayan cumplido 16 a\u00f1os, y 18 a\u00f1os para poder ser elegidos como autoridades p\u00fablicas.",
                "\nEn aquella oportunidad, Morales aclar\u00f3 que el planteamiento no es una propuesta del MAS, pero destac\u00f3 que la incluir\u00e1 en el proyecto que el oficialismo presentar\u00e1 en la Asamblea Constituyente, la que se lleva a cabo en la ciudad de Sucre.",
                "\n\"Queremos que los j\u00f3venes de 16 a\u00f1os puedan votar, y los que hayan cumplido 18 puedan acceder a cargos electivos\", afirm\u00f3 Morales.",
                "\nCr\u00edticas",
                "\nDespu\u00e9s del lanzamiento de la propuesta, los partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n -Podemos y Unidad Nacional- adelantaron que analizar\u00e1n el proyecto del MAS, pero cuestionaron los supuestos \"afanes populistas\" que est\u00e1n por detr\u00e1s de la medida.",
                "\nEl senador Carlos B\u00f6hrt (Podemos) resalt\u00f3 que, en el caso de una reducci\u00f3n en la edad para ejercer el derecho de votaci\u00f3n, se obligar\u00eda a concordar el sistema de sufragio con otras obligaciones previstas en la legislaci\u00f3n para personas de 18 a\u00f1os.",
                "\nPor su parte, el diputado de Unidad Nacional (UN) Peter Maldonado calific\u00f3 el proyecto del MAS como \"demag\u00f3gico y populista\", aunque destac\u00f3 que su partido tambi\u00e9n analizar\u00e1 la viabilidad del mismo.",
                "\n\"El MAS se asemeja al MNR con medidas populistas que se quedan en una intencionalidad estrictamente electoral\", a\u00f1adi\u00f3 Maldonado.",
                "\nCONCLUSIONES DE LA CUMBRE",
                "\n1.- Proclamar el voto a los 16 a\u00f1os y el derecho a ser elegido como autoridad nacional, departamental y municipal.",
                "\n2.- Entrega de t\u00edtulos de bachiller de manera directa y gratuita a los bachilleres del pa\u00eds.",
                "\n3.- Garantizar becas para los j\u00f3venes m\u00e1s destacados y con problemas econ\u00f3micos a partir de un fondo de apoyo a nivel nacional.",
                "\n4.- Como garant\u00eda de hacer uso del derecho pol\u00edtico, efectivizar la carnetizaci\u00f3n de la juventud boliviana de manera gratuita a nivel nacional.",
                "\n5.- Convocatoria a olimpiadas deportivas para la juventud con car\u00e1cter nacional, departamental y municipal.",
                "\n6.- Aprobaci\u00f3n de una ley de juventudes para garantizar los derechos de la juventud boliviana.",
                "\n7.- Apertura de una escuela de formaci\u00f3n de l\u00edderes j\u00f3venes a nivel nacional, departamental y municipal.",
                "\n8.- Exigir la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley Marcelo Quiroga Santa Cruz para una lucha abierta y directa contra la corrupci\u00f3n y la impunidad en el pa\u00eds. Asimismo, la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley Avelino Si\u00f1ani para refundar la educaci\u00f3n y la patria.",
                "\n9.- Crear medios de comunicaci\u00f3n a cargo de los j\u00f3venes en Bolivia.",
                "\nANTECEDENTES",
                "\nActualmente, la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado dice que los bolivianos adquieren la \"mayor\u00eda de edad\" a los 21 a\u00f1os.",
                "\nSin embargo, el C\u00f3digo Electoral otorga derechos para participar de comicios nacionales, departamentales y municipales desde los 18 a\u00f1os.",
                "\nEl Presidente de la Rep\u00fablica prometi\u00f3 establecer los 16 a\u00f1os para el derecho al sufragio.",
                "\nMorales Aima tambi\u00e9n pidi\u00f3 que los ciudadanos de 18 a\u00f1os puedan ser elegidos a cargos. Destac\u00f3 la necesidad de dar mayor participaci\u00f3n en la democracia a los j\u00f3venes."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "TCP rechaza reponer los dos tercios en Diputados y Rek denuncia irregularidades | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20210708/tcp-rechaza-reponer-dos-tercios-diputados-rek-denuncia-irregularidades",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl Tribunal Constitucional Plurinacional (TCP) declar\u00f3 improcedente el recurso interpuesto por senadores y diputados de la alianza Creemos, cuyo objetivo era reponer los dos tercios para la aprobaci\u00f3n de leyes y otros en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP). La senadora Centa Rek denunci\u00f3 que la respuesta lleg\u00f3 despu\u00e9s de siete meses de haber presentado el recurso.",
                "\n\t\"La Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n del Tribunal Constitucional Plurinacional en virtud a lo establecido por el art. 27.11 inc. c) del C\u00f3digo Procesal Constitucional, resuelve: rechazar la acci\u00f3n de inconstitucionalidad abstracta, planteada (...) demandando la inconstitucionalidad de la Resoluci\u00f3n Camaral 215/2019-2020 de 28 de octubre de 2020, de la C\u00e1mara de Diputados\", se\u00f1ala el Auto Constitucional 0249/2020-CA.",
                "\n\tEl recurso fue presentado por los senadores Centa Rek, Henry Omar Montero, Claudia Elena Eg\u00fcez y Julio Diego Roma\u00f1a Galindo; y por los diputados Erwin Baz\u00e1n, Rosa Tatiana A\u00f1ez, Alba Moira Osinaga, Oscar Charles Michel, Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez, Walthy Mauricio Eguez, Mar\u00eda Rene \u00c1lvarez Camacho y Maricly A. Daisy Mor\u00f3n.",
                "\n\tUna nota de prensa de Creemos informa que la acci\u00f3n fue interpuesta el pasado 28 de octubre de 2020 y explica que el auto constitucional, de fecha 2 de diciembre reci\u00e9n fue puesto en conocimiento v\u00eda mail por el TCP, el 1 julio de 2021.",
                "\n\tLa senadora Rek se\u00f1al\u00f3 que esa \"situaci\u00f3n demuestra que alguien escondi\u00f3 dicho fallo en alg\u00fan escritorio y bajo llave\" y que es una muestra del sometimiento del TCP al oficialismo.",
                "\n\t\"Hemos revisado los fundamentos del auto constitucional, encontramos que son absolutamente vergonzosos y carecen de fundamentos que no sostienen el m\u00ednimo razonamiento jur\u00eddico legal. Queda claro que el Tribunal Constitucional responde y se subordina completa y totalmente al actual gobierno\", indic\u00f3 Rek.",
                "\n\tIndic\u00f3 que el recurso presentado contra la resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados, que anula los dos tercios, se enmarcaba en la vulneraci\u00f3n a preceptos constitucionales desde una perspectiva jur\u00eddica y doctrinal, pero el TCP evadi\u00f3 entrar al fondo del tema.",
                "\n\tA\u00f1adi\u00f3 que reponer los dos tercios en Diputados entorpecer\u00eda sus planes de aprobar cuantas leyes sean necesarias sin cuestionamiento alguno, y ya tuvimos pol\u00e9micas de leyes que resultaron in\u00fatiles y que solo sirven para el discurso pol\u00edtico, como la Ley de Emergencia Sanitaria, entre otras.",
                "\n\tIndic\u00f3 que en los argumentos, el TCP manifiesta, por un lado, que la Acci\u00f3n de Inconstitucionalidad Abstracta es la v\u00eda que tiene como prop\u00f3sito expulsar del ordenamiento jur\u00eddico, toda norma que sea incompatible con la Constituci\u00f3n, y es precisamente lo que la alianza Creemos demand\u00f3 al TCP, porque la resoluci\u00f3n 215 es incompatible con la CPE; sin embargo, los del TCP indican que debi\u00f3 optarse por el recurso contra resoluciones del \u00d3rgano Legislativo, resultando una contradicci\u00f3n absoluta del TCP.",
                "\n\tDijo que sumado a ello, el TCP argumenta que el recurso contra resoluciones del \u00d3rgano Legislativo es la v\u00eda para proteger derechos y garant\u00edas constitucionales, que hubieran sido vulnerados, empero, el recurso presentado por Creemos se fundamenta en que la resoluci\u00f3n que anula los dos tercios es incompatible con la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado; es decir, vulnera el pluralismo pol\u00edtico.",
                "\n\t\"Este y otros argumentos que sustentaban el recurso de inconstitucionalidad de Creemos, que ameritaba un an\u00e1lisis de fondo por parte del TCP, pero como se mencion\u00f3, al gobierno no le conviene aquello\", se\u00f1al\u00f3 Rek.",
                "\n\tA\u00f1adi\u00f3 que el TCP rechaza de manera permanente los recursos presentados por la oposici\u00f3n a pesar de las vulneraciones del oficialismo a la CPE, motivo por el cual todo recurso presentado y rechazado ilegalmente se constituye en pruebas del sometimiento del TCP para asumir futuras acciones legales.",
                "\n\t\"No vamos a dejar de presentar recursos contra las violaciones a la Constituci\u00f3n, es necesario que dejemos establecidos los antecedentes y las pruebas por los cuales tiene que ser juzgados (los vocales del TCP), por asumir fallos contrarios a la ley y constituci\u00f3n. Es la acumulaci\u00f3n de pruebas en su contra para que luego no nieguen su incumplimiento de deberes y su sometimiento\", resalt\u00f3 Rek.",
                "\n\tPor otro lado, Rek aclar\u00f3 que en su momento se presentaron dos recursos para recuperar los 2/3; uno contra la resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados y otro contra la resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara de Senadores, siendo que ambas eliminaban los dos tercios en cada c\u00e1mara.",
                "\n\t\"Este rechazo es al recurso contra resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados, pero estamos en la plena seguridad que el recurso contra la resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara de Senadores correr\u00e1 o ya corri\u00f3 la misma suerte y tampoco nos la comunican\" subray\u00f3 Rek.",
                "\n\tFinalmente, la senadora dijo que resulta vergonzosa la retardaci\u00f3n de justicia del TCP, \"que nos deja en absoluta indefensi\u00f3n, como oposici\u00f3n analizaremos la pertinencia de otros recursos a fin de reponer los dos tercios en la ALP, pero no vamos a dejar de actuar de acuerdo al mandato constitucional\".",
                "\n\t\u00a0"
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10 | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201023/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tDe las 63 circunscripciones en las se eligieron diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) gan\u00f3 en 42, Comunidad Ciudadana (CC) en 11 y la alianza Creemos en 10. El Tribunal Supremo Electoral (TSE) hoy entregar\u00e1 de manera oficial los datos finales de las elecciones generales del domingo 18 de octubre.",
                "\n\tDe los cinco partidos que pugnaron la silla presidencial el pasado domingo, las diputaciones uninominales, que se obtienen por simple mayor\u00eda, fueron repartida entre el MAS, CC y Creemos. Los partidos Frente Para la Victoria (FPV) y Partido Acci\u00f3n Nacional Boliviano (PAN-BOL) no obtuvieron ninguna representaci\u00f3n en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) ni en uninominales ni en plurinominales.",
                "\n\tSeg\u00fan la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), los diputados plurinominales (60) se eligen en circunscripciones departamentales de las listas encabezadas por el candidato a presidente y se determinan mediante el sistema establecido por ley (el proporcional) y los uninominales (63), que se eligen en circunscripciones uninominales por simple mayor\u00eda. Pero tambi\u00e9n dispone la existencia de las circunscripciones especiales ind\u00edgenas (7), que se ganan del mismo modo que las uninominales.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 59: Aleida Joseff Tellez (Titular); Santos Cori Perca (Suplente).",
                "\n\t",
                "\u00a0Circunscripci\u00f3n 60: Keyla Ortiz Dorado (T); Herbert Taboada Perez (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 58: Fernando Llapiz Hoentsch (T); Mariel Denise Marin Morales (S); Circunscripci\u00f3n 61: Leonardo Fabian Ayala Soria (T).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 3: Jorge Yucra Zarate (T), Josefina Maturano Trigo (S); Circunscripci\u00f3n 4: Lidia Limon Solis (T); Juan Yamil Flores Lazo (S);\u00a0Circunscripci\u00f3n 5: Adan Palacios Puma (T); Crecencia Salda\u00f1a Acosta (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 1: Walter Pablo Arizaga (T); Delia Arancibia Yucra (S); Circunscripci\u00f3n 2: Lily Gladys Fernandez Vargas (T); Fernando Gonzalo Morales Leon (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 21: Santos Mamani Espinoza (T); Cintia Castro Quispe (S); Circunscripci\u00f3n 22: Olivia Guachalla Yupanqui (T); Damian Laime Parada (S); Circunscripci\u00f3n 23: Dora Lizeth Morales Rios (T); Grobert Nogales Grageda (S); Circunscripci\u00f3n 24: Gualberto Arispe Maita (T); Celida Condori Veizaga (S); Circunscripci\u00f3n 25: Hector Arce Rodriguez (T); Maria Lizbeth Vargas Flores (S); Circunscripci\u00f3n 26: Maria Cristina Choque Gutierrez (T); Juan Zurita Escalera (S); Circunscripci\u00f3n 27: Rosario Garcia Onofre (T); Vicente Condori Miranda (S); Circunscripci\u00f3n 28: Pascual Pacifico Choque Gallego (T); Overlinda Camacho Garcia (S).",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 20: Cesar Augusto Virguetti Pinto (T); Mayra Ingrid Zalles Trigo (S);",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 35: Pedro Francisco Coro (T), Cipriana Guerrero Requelme (S); Circunscripci\u00f3n 36: Adriana Tarifa Condori (T), Dionicio Quispe Lopez (S); Circunscripci\u00f3n 37: Higinio Farfan Aban (T), Abad Farfan Mamani (S); Circunscripci\u00f3n 38: Gladys Chumacero Vasquez (T), Luis Yapura Choque (S); Circunscripci\u00f3n 39: Israel Huaytari Martinez (T), Casilda Cuellar Mendoza (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 33: Mery Mamani Coronado (T), Monica Sofia Torres Campuzano (S); Circunscripci\u00f3n 34: Monica Sofia Torres Campuzano (T), Ernesto Cardenas Paz (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 9: Ramiro Venegas Calderon (T); Ana Maria Mendoza Aguilar (S); Circunscripci\u00f3n 10: Maria Alanoca Tinta (T); Zacarias Laura Tancara (S); Circunscripci\u00f3n 11: Ignacio Renan Cabezas Veizan (T); Juana Amanda Iriarte Arze (S); Circunscripci\u00f3n 12: Sabina Hilda Condori Calle (T); Sandro Deciderio Ramirez Rios (S); Circunscripci\u00f3n 13: Felix Mayta Larico (T); Juana Fanny Mamani Rivera (S); Circunscripci\u00f3n 14: Hernan Isaias Duran Lazo (T); Martha Viviana Ramos Pucho (S); Circunscripci\u00f3n 15: Zulay Mamani Apaza (T); Juan David Vargas Condori (S); Circunscripci\u00f3n 16: Andres Flores Condori (T); Celia Quispe Guasco (S); Circunscripci\u00f3n 17: Gladys Quispe Chura (T); Lino Constancio Sillo Paco (S); Circunscripci\u00f3n 18: Basilia Rojas Mamani (T); Lucho Quispe Chino (S); Circunscripci\u00f3n 19: Pasceza Francisca Quispe Mamani (T); Jose Rengel Terrazas (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 6: Alberto Vladimir Astorga Torrez (T); Rosario Ninon Torrez Rocha (S); Circunscripci\u00f3n 7: Miguel Antonio Roca Sanchez (T); Elizabeth Mercedes Mamani Antezana (S); Circunscripci\u00f3n 8: Ingvar Ellefsen Dotzauer (T); Maria Elena Reque Ascimani (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 29: Miriam Martinez Michaga (T); Roman Mollo Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 30: Juan Jose Jauregui Ururi (T); Madain Ibone Paco Herrera (S); Circunscripci\u00f3n 31: Celia Salazar Quispe (T); Omar Patricio Sanchez Soto (S); Circunscripci\u00f3n 32: Quintin Villazon Garnica (T); Jhenny Marlen Choquilla Quispe (S).",
                "\n\t",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo: Circunscripci\u00f3n 62: Maria Jose Rodriguez Galvez (T); Kemer Quiroga Ojopi (S); Circunscripci\u00f3n 63: Roy Suarez Medina (T); Ariana Gonzales Aguirre (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 42: Delfor German Burgos Aguirre (T); Mariela Estela Quispe Donaire (S); Circunscripci\u00f3n 43: Lidia Tupa Zelaya (T); Eloy Maraz Castillo (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 40: Edwin Rosas Urzagaste (T); Luciana Michelle Campero Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 41: MARIELA BALDIVIESO CASTILLO (T); Herlan Aldana Estrada (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 49: Patricio Mendoza Chumpe (T); Amalia Antonio Sarabia (S); Circunscripci\u00f3n 52: Deisy Judith Choque Arnez (T); Samuel Mamani Sanchez (S); Circunscripci\u00f3n 53: Tania Rosmery Paniagua Mafaile (T); Jose Agapito Nogales Anzaldo (S); Circunscripci\u00f3n 55: Hernan Hinojosa Rojas (T); Maria Goreti Jaldin Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 56: Vicente Condori Rodriguez (T); Maria Daniela Arispe Pozo (S); Circunscripci\u00f3n 57: Danny Daniel Rojas Montes De Oca (T); Faustina Coa Reynaga (S).",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 44: Walthy Mauricio Eguez Paz (T); Jenniffer Torrico Roda (S); Circunscripci\u00f3n 45: Jose Carlos Gutierrez Vargas (T); Ericka Chavez Aguilera (S); Circunscripci\u00f3n 46: Alba Moira Osinaga Rivero (T); Jose Luis Duran Guzman (S); Circunscripci\u00f3n 47: Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (T); Henry Gutierrez Farell (S); Circunscripci\u00f3n 48: Omar Jesus Rueda Gutierrez (T); Haidy Eliana Mu\u00f1oz (S); Circunscripci\u00f3n 50: Oscar Charles Michel Flores (T); Roxana Alvarez Taborga (S); Circunscripci\u00f3n 51: Runy Elvio Callau Monasterio (T); Veronica Aguilera Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 54: Maria Rene Alvarez Camacho (T); Jorge Edwin Saucedo Abdalla (S)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Los opositores que fueron a EEUU podr\u00edan enfrentar duras sanciones | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20210701/opositores-que-fueron-eeuu-podrian-enfrentar-duras-sanciones",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/wilson-aguilar\">Wilson Aguilar</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLos asamble\u00edstas de Comunidad Ciudadana (CC) y la alianza Creemos que viajaron a Estados Unidos para presentar denuncias de violaci\u00f3n de Derechos Humanos ante el secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, pueden enfrentar sanciones desde la separaci\u00f3n temporal de las c\u00e1maras de entre seis a doce meses hasta la p\u00e9rdida de mandato.",
                "\n\tEl presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, en su momento refiri\u00f3 que los nueve legisladores que se trasladaron a la naci\u00f3n estadounidense habr\u00edan inobservado el art\u00edculo 25 del Reglamento de Debates de la C\u00e1mara Baja y el art\u00edculo 5 del Reglamento de \u00c9tica, lo que se adecuar\u00eda a lo que establece el art\u00edculo 7 del Reglamento de \u00c9tica, como faltas grav\u00edsimas.",
                "\n\tEntre las faltas grav\u00edsimas se contempla \u201cel abandono injustificado de sus funciones por m\u00e1s de seis (6) d\u00edas de trabajo continuos u once (11) discontinuos en el a\u00f1o, conforme lo determina el Art\u00edculo 157 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado y el Reglamento General de la C\u00e1mara de Diputados\u201d.",
                "\n\t\u201cQueda claro que descuidaron la funci\u00f3n p\u00fablica para la que fueron elegidos y perjudicaron el trabajo legislativo\u201d, indic\u00f3 Mamani al sostener que para ese viaje los legisladores deb\u00edan haber requerido el permiso respectivo.",
                "\n\tSeg\u00fan el art\u00edculo 7 del Reglamento de \u00c9tica, \u201cla diputada o diputado que incurra en las faltas grav\u00edsimas (\u2026) ser\u00e1 sancionada o sancionado con la separaci\u00f3n definitiva de la C\u00e1mara de Diputados y de la Asamblea Legislativa Plurinacional. Esta sanci\u00f3n implica la p\u00e9rdida de mandato\u201d.",
                "\n\tAsimismo, se podr\u00eda aplicar la sanci\u00f3n \u201ccon la separaci\u00f3n temporal de la C\u00e1mara de Diputados y de la Asamblea Legislativa Plurinacional por el tiempo de seis (6) a doce (12) meses, sin derecho a percibir remuneraci\u00f3n alguna\u201d.",
                "\n\tEl jefe de Bancada de Creemos en Diputados, Erwin Baz\u00e1n, cuestion\u00f3 al Presidente de la C\u00e1mara de Diputados al sostener que miente al indicar que \u201cdeb\u00edan haber solicitado para realizar el viaje a EEUU\u201d.",
                "\n\tRefiri\u00f3 que no fueron en representaci\u00f3n del Estado, \u201cno tenemos que pedirle permiso ni a \u00e9l ni a la directiva que no est\u00e1 estipulado ni en el reglamento ni la Constituci\u00f3n\u201d, que corrieron con sus gastos y \u201cno hay un da\u00f1o que hubi\u00e9ramos realizado porque el Reglamento de la C\u00e1mara establece que al menos una tercera parte de las sesiones deben participar nuestros suplentes y estaban habilitados\u201d.",
                "\n\t\u201cPor lo tanto, esta denuncia es una persecuci\u00f3n pol\u00edtica, porque hemos denunciado al MAS\u201d, se\u00f1al\u00f3.",
                "\n\t",
                "\n\tEste tema se traslad\u00f3 a los pasillos de la Asamblea en que los oficialistas cuestionan el viaje opositor al indicar que fueron a da\u00f1ar la imagen del Gobierno y del pa\u00eds; en tanto, los opositores sostienen que fue un viaje para denunciar los abusos del gobernante MAS, y que se constituye en una vendetta pol\u00edtica, porque viajaron en el tiempo en que estaban habilitados sus suplentes y por tanto no se incidi\u00f3 en el trabajo.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tLa polit\u00f3loga Patricia Velasco se\u00f1ala que esta denuncia que surge de una organizaci\u00f3n social af\u00edn al MAS, la Csutcb, tiene como objetivo intimidar a los legisladores de oposici\u00f3n que cuestionen el r\u00e9gimen. \u201cBuscan enviar el mensaje en sentido que los opositores mejor bajen su tono, porque de lo contrario pueden ser enviados a un comit\u00e9 de \u00e9tica con mucha facilidad\u201d, dijo.",
                "\n\tLos asamble\u00edstas de oposici\u00f3n que enfrentan el proceso son Andr\u00e9s Ribera Salas, Walthy Eg\u00fcez Paz, Ericka Ch\u00e1vez Aguilera, Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho, Mariel Mar\u00edn Morales y Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez, de Creemos. En tanto, los legisladores de CC son Luisa Nayar Sosa, Erick Pedrazas y Enrique Fernando Urquidi Daza."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10 | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201023/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tDe las 63 circunscripciones en las se eligieron diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) gan\u00f3 en 42, Comunidad Ciudadana (CC) en 11 y la alianza Creemos en 10. El Tribunal Supremo Electoral (TSE) hoy entregar\u00e1 de manera oficial los datos finales de las elecciones generales del domingo 18 de octubre.",
                "\n\tDe los cinco partidos que pugnaron la silla presidencial el pasado domingo, las diputaciones uninominales, que se obtienen por simple mayor\u00eda, fueron repartida entre el MAS, CC y Creemos. Los partidos Frente Para la Victoria (FPV) y Partido Acci\u00f3n Nacional Boliviano (PAN-BOL) no obtuvieron ninguna representaci\u00f3n en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) ni en uninominales ni en plurinominales.",
                "\n\tSeg\u00fan la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), los diputados plurinominales (60) se eligen en circunscripciones departamentales de las listas encabezadas por el candidato a presidente y se determinan mediante el sistema establecido por ley (el proporcional) y los uninominales (63), que se eligen en circunscripciones uninominales por simple mayor\u00eda. Pero tambi\u00e9n dispone la existencia de las circunscripciones especiales ind\u00edgenas (7), que se ganan del mismo modo que las uninominales.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 59: Aleida Joseff Tellez (Titular); Santos Cori Perca (Suplente).",
                "\n\t",
                "\u00a0Circunscripci\u00f3n 60: Keyla Ortiz Dorado (T); Herbert Taboada Perez (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 58: Fernando Llapiz Hoentsch (T); Mariel Denise Marin Morales (S); Circunscripci\u00f3n 61: Leonardo Fabian Ayala Soria (T).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 3: Jorge Yucra Zarate (T), Josefina Maturano Trigo (S); Circunscripci\u00f3n 4: Lidia Limon Solis (T); Juan Yamil Flores Lazo (S);\u00a0Circunscripci\u00f3n 5: Adan Palacios Puma (T); Crecencia Salda\u00f1a Acosta (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 1: Walter Pablo Arizaga (T); Delia Arancibia Yucra (S); Circunscripci\u00f3n 2: Lily Gladys Fernandez Vargas (T); Fernando Gonzalo Morales Leon (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 21: Santos Mamani Espinoza (T); Cintia Castro Quispe (S); Circunscripci\u00f3n 22: Olivia Guachalla Yupanqui (T); Damian Laime Parada (S); Circunscripci\u00f3n 23: Dora Lizeth Morales Rios (T); Grobert Nogales Grageda (S); Circunscripci\u00f3n 24: Gualberto Arispe Maita (T); Celida Condori Veizaga (S); Circunscripci\u00f3n 25: Hector Arce Rodriguez (T); Maria Lizbeth Vargas Flores (S); Circunscripci\u00f3n 26: Maria Cristina Choque Gutierrez (T); Juan Zurita Escalera (S); Circunscripci\u00f3n 27: Rosario Garcia Onofre (T); Vicente Condori Miranda (S); Circunscripci\u00f3n 28: Pascual Pacifico Choque Gallego (T); Overlinda Camacho Garcia (S).",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 20: Cesar Augusto Virguetti Pinto (T); Mayra Ingrid Zalles Trigo (S);",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 35: Pedro Francisco Coro (T), Cipriana Guerrero Requelme (S); Circunscripci\u00f3n 36: Adriana Tarifa Condori (T), Dionicio Quispe Lopez (S); Circunscripci\u00f3n 37: Higinio Farfan Aban (T), Abad Farfan Mamani (S); Circunscripci\u00f3n 38: Gladys Chumacero Vasquez (T), Luis Yapura Choque (S); Circunscripci\u00f3n 39: Israel Huaytari Martinez (T), Casilda Cuellar Mendoza (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 33: Mery Mamani Coronado (T), Monica Sofia Torres Campuzano (S); Circunscripci\u00f3n 34: Monica Sofia Torres Campuzano (T), Ernesto Cardenas Paz (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 9: Ramiro Venegas Calderon (T); Ana Maria Mendoza Aguilar (S); Circunscripci\u00f3n 10: Maria Alanoca Tinta (T); Zacarias Laura Tancara (S); Circunscripci\u00f3n 11: Ignacio Renan Cabezas Veizan (T); Juana Amanda Iriarte Arze (S); Circunscripci\u00f3n 12: Sabina Hilda Condori Calle (T); Sandro Deciderio Ramirez Rios (S); Circunscripci\u00f3n 13: Felix Mayta Larico (T); Juana Fanny Mamani Rivera (S); Circunscripci\u00f3n 14: Hernan Isaias Duran Lazo (T); Martha Viviana Ramos Pucho (S); Circunscripci\u00f3n 15: Zulay Mamani Apaza (T); Juan David Vargas Condori (S); Circunscripci\u00f3n 16: Andres Flores Condori (T); Celia Quispe Guasco (S); Circunscripci\u00f3n 17: Gladys Quispe Chura (T); Lino Constancio Sillo Paco (S); Circunscripci\u00f3n 18: Basilia Rojas Mamani (T); Lucho Quispe Chino (S); Circunscripci\u00f3n 19: Pasceza Francisca Quispe Mamani (T); Jose Rengel Terrazas (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 6: Alberto Vladimir Astorga Torrez (T); Rosario Ninon Torrez Rocha (S); Circunscripci\u00f3n 7: Miguel Antonio Roca Sanchez (T); Elizabeth Mercedes Mamani Antezana (S); Circunscripci\u00f3n 8: Ingvar Ellefsen Dotzauer (T); Maria Elena Reque Ascimani (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 29: Miriam Martinez Michaga (T); Roman Mollo Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 30: Juan Jose Jauregui Ururi (T); Madain Ibone Paco Herrera (S); Circunscripci\u00f3n 31: Celia Salazar Quispe (T); Omar Patricio Sanchez Soto (S); Circunscripci\u00f3n 32: Quintin Villazon Garnica (T); Jhenny Marlen Choquilla Quispe (S).",
                "\n\t",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo: Circunscripci\u00f3n 62: Maria Jose Rodriguez Galvez (T); Kemer Quiroga Ojopi (S); Circunscripci\u00f3n 63: Roy Suarez Medina (T); Ariana Gonzales Aguirre (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 42: Delfor German Burgos Aguirre (T); Mariela Estela Quispe Donaire (S); Circunscripci\u00f3n 43: Lidia Tupa Zelaya (T); Eloy Maraz Castillo (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 40: Edwin Rosas Urzagaste (T); Luciana Michelle Campero Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 41: MARIELA BALDIVIESO CASTILLO (T); Herlan Aldana Estrada (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 49: Patricio Mendoza Chumpe (T); Amalia Antonio Sarabia (S); Circunscripci\u00f3n 52: Deisy Judith Choque Arnez (T); Samuel Mamani Sanchez (S); Circunscripci\u00f3n 53: Tania Rosmery Paniagua Mafaile (T); Jose Agapito Nogales Anzaldo (S); Circunscripci\u00f3n 55: Hernan Hinojosa Rojas (T); Maria Goreti Jaldin Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 56: Vicente Condori Rodriguez (T); Maria Daniela Arispe Pozo (S); Circunscripci\u00f3n 57: Danny Daniel Rojas Montes De Oca (T); Faustina Coa Reynaga (S).",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 44: Walthy Mauricio Eguez Paz (T); Jenniffer Torrico Roda (S); Circunscripci\u00f3n 45: Jose Carlos Gutierrez Vargas (T); Ericka Chavez Aguilera (S); Circunscripci\u00f3n 46: Alba Moira Osinaga Rivero (T); Jose Luis Duran Guzman (S); Circunscripci\u00f3n 47: Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (T); Henry Gutierrez Farell (S); Circunscripci\u00f3n 48: Omar Jesus Rueda Gutierrez (T); Haidy Eliana Mu\u00f1oz (S); Circunscripci\u00f3n 50: Oscar Charles Michel Flores (T); Roxana Alvarez Taborga (S); Circunscripci\u00f3n 51: Runy Elvio Callau Monasterio (T); Veronica Aguilera Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 54: Maria Rene Alvarez Camacho (T); Jorge Edwin Saucedo Abdalla (S)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10 | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201023/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tDe las 63 circunscripciones en las se eligieron diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) gan\u00f3 en 42, Comunidad Ciudadana (CC) en 11 y la alianza Creemos en 10. El Tribunal Supremo Electoral (TSE) hoy entregar\u00e1 de manera oficial los datos finales de las elecciones generales del domingo 18 de octubre.",
                "\n\tDe los cinco partidos que pugnaron la silla presidencial el pasado domingo, las diputaciones uninominales, que se obtienen por simple mayor\u00eda, fueron repartida entre el MAS, CC y Creemos. Los partidos Frente Para la Victoria (FPV) y Partido Acci\u00f3n Nacional Boliviano (PAN-BOL) no obtuvieron ninguna representaci\u00f3n en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) ni en uninominales ni en plurinominales.",
                "\n\tSeg\u00fan la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), los diputados plurinominales (60) se eligen en circunscripciones departamentales de las listas encabezadas por el candidato a presidente y se determinan mediante el sistema establecido por ley (el proporcional) y los uninominales (63), que se eligen en circunscripciones uninominales por simple mayor\u00eda. Pero tambi\u00e9n dispone la existencia de las circunscripciones especiales ind\u00edgenas (7), que se ganan del mismo modo que las uninominales.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 59: Aleida Joseff Tellez (Titular); Santos Cori Perca (Suplente).",
                "\n\t",
                "\u00a0Circunscripci\u00f3n 60: Keyla Ortiz Dorado (T); Herbert Taboada Perez (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 58: Fernando Llapiz Hoentsch (T); Mariel Denise Marin Morales (S); Circunscripci\u00f3n 61: Leonardo Fabian Ayala Soria (T).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 3: Jorge Yucra Zarate (T), Josefina Maturano Trigo (S); Circunscripci\u00f3n 4: Lidia Limon Solis (T); Juan Yamil Flores Lazo (S);\u00a0Circunscripci\u00f3n 5: Adan Palacios Puma (T); Crecencia Salda\u00f1a Acosta (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 1: Walter Pablo Arizaga (T); Delia Arancibia Yucra (S); Circunscripci\u00f3n 2: Lily Gladys Fernandez Vargas (T); Fernando Gonzalo Morales Leon (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 21: Santos Mamani Espinoza (T); Cintia Castro Quispe (S); Circunscripci\u00f3n 22: Olivia Guachalla Yupanqui (T); Damian Laime Parada (S); Circunscripci\u00f3n 23: Dora Lizeth Morales Rios (T); Grobert Nogales Grageda (S); Circunscripci\u00f3n 24: Gualberto Arispe Maita (T); Celida Condori Veizaga (S); Circunscripci\u00f3n 25: Hector Arce Rodriguez (T); Maria Lizbeth Vargas Flores (S); Circunscripci\u00f3n 26: Maria Cristina Choque Gutierrez (T); Juan Zurita Escalera (S); Circunscripci\u00f3n 27: Rosario Garcia Onofre (T); Vicente Condori Miranda (S); Circunscripci\u00f3n 28: Pascual Pacifico Choque Gallego (T); Overlinda Camacho Garcia (S).",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 20: Cesar Augusto Virguetti Pinto (T); Mayra Ingrid Zalles Trigo (S);",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 35: Pedro Francisco Coro (T), Cipriana Guerrero Requelme (S); Circunscripci\u00f3n 36: Adriana Tarifa Condori (T), Dionicio Quispe Lopez (S); Circunscripci\u00f3n 37: Higinio Farfan Aban (T), Abad Farfan Mamani (S); Circunscripci\u00f3n 38: Gladys Chumacero Vasquez (T), Luis Yapura Choque (S); Circunscripci\u00f3n 39: Israel Huaytari Martinez (T), Casilda Cuellar Mendoza (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 33: Mery Mamani Coronado (T), Monica Sofia Torres Campuzano (S); Circunscripci\u00f3n 34: Monica Sofia Torres Campuzano (T), Ernesto Cardenas Paz (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 9: Ramiro Venegas Calderon (T); Ana Maria Mendoza Aguilar (S); Circunscripci\u00f3n 10: Maria Alanoca Tinta (T); Zacarias Laura Tancara (S); Circunscripci\u00f3n 11: Ignacio Renan Cabezas Veizan (T); Juana Amanda Iriarte Arze (S); Circunscripci\u00f3n 12: Sabina Hilda Condori Calle (T); Sandro Deciderio Ramirez Rios (S); Circunscripci\u00f3n 13: Felix Mayta Larico (T); Juana Fanny Mamani Rivera (S); Circunscripci\u00f3n 14: Hernan Isaias Duran Lazo (T); Martha Viviana Ramos Pucho (S); Circunscripci\u00f3n 15: Zulay Mamani Apaza (T); Juan David Vargas Condori (S); Circunscripci\u00f3n 16: Andres Flores Condori (T); Celia Quispe Guasco (S); Circunscripci\u00f3n 17: Gladys Quispe Chura (T); Lino Constancio Sillo Paco (S); Circunscripci\u00f3n 18: Basilia Rojas Mamani (T); Lucho Quispe Chino (S); Circunscripci\u00f3n 19: Pasceza Francisca Quispe Mamani (T); Jose Rengel Terrazas (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 6: Alberto Vladimir Astorga Torrez (T); Rosario Ninon Torrez Rocha (S); Circunscripci\u00f3n 7: Miguel Antonio Roca Sanchez (T); Elizabeth Mercedes Mamani Antezana (S); Circunscripci\u00f3n 8: Ingvar Ellefsen Dotzauer (T); Maria Elena Reque Ascimani (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 29: Miriam Martinez Michaga (T); Roman Mollo Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 30: Juan Jose Jauregui Ururi (T); Madain Ibone Paco Herrera (S); Circunscripci\u00f3n 31: Celia Salazar Quispe (T); Omar Patricio Sanchez Soto (S); Circunscripci\u00f3n 32: Quintin Villazon Garnica (T); Jhenny Marlen Choquilla Quispe (S).",
                "\n\t",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo: Circunscripci\u00f3n 62: Maria Jose Rodriguez Galvez (T); Kemer Quiroga Ojopi (S); Circunscripci\u00f3n 63: Roy Suarez Medina (T); Ariana Gonzales Aguirre (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 42: Delfor German Burgos Aguirre (T); Mariela Estela Quispe Donaire (S); Circunscripci\u00f3n 43: Lidia Tupa Zelaya (T); Eloy Maraz Castillo (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 40: Edwin Rosas Urzagaste (T); Luciana Michelle Campero Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 41: MARIELA BALDIVIESO CASTILLO (T); Herlan Aldana Estrada (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 49: Patricio Mendoza Chumpe (T); Amalia Antonio Sarabia (S); Circunscripci\u00f3n 52: Deisy Judith Choque Arnez (T); Samuel Mamani Sanchez (S); Circunscripci\u00f3n 53: Tania Rosmery Paniagua Mafaile (T); Jose Agapito Nogales Anzaldo (S); Circunscripci\u00f3n 55: Hernan Hinojosa Rojas (T); Maria Goreti Jaldin Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 56: Vicente Condori Rodriguez (T); Maria Daniela Arispe Pozo (S); Circunscripci\u00f3n 57: Danny Daniel Rojas Montes De Oca (T); Faustina Coa Reynaga (S).",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 44: Walthy Mauricio Eguez Paz (T); Jenniffer Torrico Roda (S); Circunscripci\u00f3n 45: Jose Carlos Gutierrez Vargas (T); Ericka Chavez Aguilera (S); Circunscripci\u00f3n 46: Alba Moira Osinaga Rivero (T); Jose Luis Duran Guzman (S); Circunscripci\u00f3n 47: Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (T); Henry Gutierrez Farell (S); Circunscripci\u00f3n 48: Omar Jesus Rueda Gutierrez (T); Haidy Eliana Mu\u00f1oz (S); Circunscripci\u00f3n 50: Oscar Charles Michel Flores (T); Roxana Alvarez Taborga (S); Circunscripci\u00f3n 51: Runy Elvio Callau Monasterio (T); Veronica Aguilera Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 54: Maria Rene Alvarez Camacho (T); Jorge Edwin Saucedo Abdalla (S)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10 | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201023/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tDe las 63 circunscripciones en las se eligieron diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) gan\u00f3 en 42, Comunidad Ciudadana (CC) en 11 y la alianza Creemos en 10. El Tribunal Supremo Electoral (TSE) hoy entregar\u00e1 de manera oficial los datos finales de las elecciones generales del domingo 18 de octubre.",
                "\n\tDe los cinco partidos que pugnaron la silla presidencial el pasado domingo, las diputaciones uninominales, que se obtienen por simple mayor\u00eda, fueron repartida entre el MAS, CC y Creemos. Los partidos Frente Para la Victoria (FPV) y Partido Acci\u00f3n Nacional Boliviano (PAN-BOL) no obtuvieron ninguna representaci\u00f3n en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) ni en uninominales ni en plurinominales.",
                "\n\tSeg\u00fan la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), los diputados plurinominales (60) se eligen en circunscripciones departamentales de las listas encabezadas por el candidato a presidente y se determinan mediante el sistema establecido por ley (el proporcional) y los uninominales (63), que se eligen en circunscripciones uninominales por simple mayor\u00eda. Pero tambi\u00e9n dispone la existencia de las circunscripciones especiales ind\u00edgenas (7), que se ganan del mismo modo que las uninominales.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 59: Aleida Joseff Tellez (Titular); Santos Cori Perca (Suplente).",
                "\n\t",
                "\u00a0Circunscripci\u00f3n 60: Keyla Ortiz Dorado (T); Herbert Taboada Perez (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 58: Fernando Llapiz Hoentsch (T); Mariel Denise Marin Morales (S); Circunscripci\u00f3n 61: Leonardo Fabian Ayala Soria (T).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 3: Jorge Yucra Zarate (T), Josefina Maturano Trigo (S); Circunscripci\u00f3n 4: Lidia Limon Solis (T); Juan Yamil Flores Lazo (S);\u00a0Circunscripci\u00f3n 5: Adan Palacios Puma (T); Crecencia Salda\u00f1a Acosta (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 1: Walter Pablo Arizaga (T); Delia Arancibia Yucra (S); Circunscripci\u00f3n 2: Lily Gladys Fernandez Vargas (T); Fernando Gonzalo Morales Leon (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 21: Santos Mamani Espinoza (T); Cintia Castro Quispe (S); Circunscripci\u00f3n 22: Olivia Guachalla Yupanqui (T); Damian Laime Parada (S); Circunscripci\u00f3n 23: Dora Lizeth Morales Rios (T); Grobert Nogales Grageda (S); Circunscripci\u00f3n 24: Gualberto Arispe Maita (T); Celida Condori Veizaga (S); Circunscripci\u00f3n 25: Hector Arce Rodriguez (T); Maria Lizbeth Vargas Flores (S); Circunscripci\u00f3n 26: Maria Cristina Choque Gutierrez (T); Juan Zurita Escalera (S); Circunscripci\u00f3n 27: Rosario Garcia Onofre (T); Vicente Condori Miranda (S); Circunscripci\u00f3n 28: Pascual Pacifico Choque Gallego (T); Overlinda Camacho Garcia (S).",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 20: Cesar Augusto Virguetti Pinto (T); Mayra Ingrid Zalles Trigo (S);",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 35: Pedro Francisco Coro (T), Cipriana Guerrero Requelme (S); Circunscripci\u00f3n 36: Adriana Tarifa Condori (T), Dionicio Quispe Lopez (S); Circunscripci\u00f3n 37: Higinio Farfan Aban (T), Abad Farfan Mamani (S); Circunscripci\u00f3n 38: Gladys Chumacero Vasquez (T), Luis Yapura Choque (S); Circunscripci\u00f3n 39: Israel Huaytari Martinez (T), Casilda Cuellar Mendoza (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 33: Mery Mamani Coronado (T), Monica Sofia Torres Campuzano (S); Circunscripci\u00f3n 34: Monica Sofia Torres Campuzano (T), Ernesto Cardenas Paz (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 9: Ramiro Venegas Calderon (T); Ana Maria Mendoza Aguilar (S); Circunscripci\u00f3n 10: Maria Alanoca Tinta (T); Zacarias Laura Tancara (S); Circunscripci\u00f3n 11: Ignacio Renan Cabezas Veizan (T); Juana Amanda Iriarte Arze (S); Circunscripci\u00f3n 12: Sabina Hilda Condori Calle (T); Sandro Deciderio Ramirez Rios (S); Circunscripci\u00f3n 13: Felix Mayta Larico (T); Juana Fanny Mamani Rivera (S); Circunscripci\u00f3n 14: Hernan Isaias Duran Lazo (T); Martha Viviana Ramos Pucho (S); Circunscripci\u00f3n 15: Zulay Mamani Apaza (T); Juan David Vargas Condori (S); Circunscripci\u00f3n 16: Andres Flores Condori (T); Celia Quispe Guasco (S); Circunscripci\u00f3n 17: Gladys Quispe Chura (T); Lino Constancio Sillo Paco (S); Circunscripci\u00f3n 18: Basilia Rojas Mamani (T); Lucho Quispe Chino (S); Circunscripci\u00f3n 19: Pasceza Francisca Quispe Mamani (T); Jose Rengel Terrazas (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 6: Alberto Vladimir Astorga Torrez (T); Rosario Ninon Torrez Rocha (S); Circunscripci\u00f3n 7: Miguel Antonio Roca Sanchez (T); Elizabeth Mercedes Mamani Antezana (S); Circunscripci\u00f3n 8: Ingvar Ellefsen Dotzauer (T); Maria Elena Reque Ascimani (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 29: Miriam Martinez Michaga (T); Roman Mollo Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 30: Juan Jose Jauregui Ururi (T); Madain Ibone Paco Herrera (S); Circunscripci\u00f3n 31: Celia Salazar Quispe (T); Omar Patricio Sanchez Soto (S); Circunscripci\u00f3n 32: Quintin Villazon Garnica (T); Jhenny Marlen Choquilla Quispe (S).",
                "\n\t",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo: Circunscripci\u00f3n 62: Maria Jose Rodriguez Galvez (T); Kemer Quiroga Ojopi (S); Circunscripci\u00f3n 63: Roy Suarez Medina (T); Ariana Gonzales Aguirre (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 42: Delfor German Burgos Aguirre (T); Mariela Estela Quispe Donaire (S); Circunscripci\u00f3n 43: Lidia Tupa Zelaya (T); Eloy Maraz Castillo (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 40: Edwin Rosas Urzagaste (T); Luciana Michelle Campero Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 41: MARIELA BALDIVIESO CASTILLO (T); Herlan Aldana Estrada (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 49: Patricio Mendoza Chumpe (T); Amalia Antonio Sarabia (S); Circunscripci\u00f3n 52: Deisy Judith Choque Arnez (T); Samuel Mamani Sanchez (S); Circunscripci\u00f3n 53: Tania Rosmery Paniagua Mafaile (T); Jose Agapito Nogales Anzaldo (S); Circunscripci\u00f3n 55: Hernan Hinojosa Rojas (T); Maria Goreti Jaldin Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 56: Vicente Condori Rodriguez (T); Maria Daniela Arispe Pozo (S); Circunscripci\u00f3n 57: Danny Daniel Rojas Montes De Oca (T); Faustina Coa Reynaga (S).",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 44: Walthy Mauricio Eguez Paz (T); Jenniffer Torrico Roda (S); Circunscripci\u00f3n 45: Jose Carlos Gutierrez Vargas (T); Ericka Chavez Aguilera (S); Circunscripci\u00f3n 46: Alba Moira Osinaga Rivero (T); Jose Luis Duran Guzman (S); Circunscripci\u00f3n 47: Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (T); Henry Gutierrez Farell (S); Circunscripci\u00f3n 48: Omar Jesus Rueda Gutierrez (T); Haidy Eliana Mu\u00f1oz (S); Circunscripci\u00f3n 50: Oscar Charles Michel Flores (T); Roxana Alvarez Taborga (S); Circunscripci\u00f3n 51: Runy Elvio Callau Monasterio (T); Veronica Aguilera Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 54: Maria Rene Alvarez Camacho (T); Jorge Edwin Saucedo Abdalla (S)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Investigan a diputada electa del MAS como autora intelectual de las muertes en Montero | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20191102/investigan-diputada-electa-del-mas-como-autora-intelectual-muertes-montero",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/tiempos-digital\">Los Tiempos Digital</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLa Polic\u00eda investiga a la diputada electa del Movimiento Al Socialismo (MAS), Deisy Choque Arnez, y a su hermano Vismark como autores intelectuales y materiales de la muerte de dos personas en Montero, durante los conflictos en esa regi\u00f3n la noche del mi\u00e9rcoles.",
                "\n\t",
                ", se\u00f1ala el informe policial citado por el diario P\u00e1gina Siete.",
                "\n\tSeg\u00fan el documento, ninguno de hermanos estaba en el domicilio, pero en la habitaci\u00f3n de Deisy\u00a0se encontr\u00f3 un uniforme camuflado, otras prendas de color verde olivo y 12 petardos.",
                "\n\tChoque explic\u00f3, al diario El Deber, que el",
                "La mujer asegur\u00f3 que el mi\u00e9rcoles se encontraba apoyando la vigilia de su barrio, que es amedrentado por personas que apoyan el paro.",
                "\n\tMario Salvatierra Herrera (55) y Marcelo Terrazas Seleme (49) perdieron la vida en Montero durante los enfrentamientos entre un grupo de personas afines al MAS y otro que acataba el paro c\u00edvico en Montero. La Fiscal\u00eda aprehendi\u00f3 a seis sospechosos de ser autores de estas muertes."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Diputado del MAS a Cronenbold: \"Ninguna persona es imprescindible\" | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201202/diputado-del-mas-cronenbold-ninguna-persona-es-imprescindible",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/erbol\">ERBOL</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl diputado del MAS Danny Daniel Rojas Montes de Oca respondi\u00f3 a Mario Cronenbold, precandidato a gobernador del departamento de Santa Cruz, que ninguna persona es imprescindible.\u00a0",
                "\n\t\"Desde el punto de vista del Movimiento Al Socialismo yo creo que ninguna persona es imprescindible\", afirm\u00f3 el diputado Rojas.",
                "\n\tLa respuesta del asamble\u00edsta Rojas se suscita despu\u00e9s de que Cronenbold advirtiera de que si se persigue a Luis Fernando Camacho, dar\u00eda un paso al costado en su intenci\u00f3n de postular al sill\u00f3n del Ejecutivo departamental cruce\u00f1o.",
                "\n\tEl legislador considera que si Cronenbold: \"tiene esa posici\u00f3n de que cree que se est\u00e1 persiguiendo, nosotros siempre hemos mantenido (que) no hacemos persecuci\u00f3n pol\u00edtica, lo que queremos es que se haga justicia, bajo esa l\u00f3gica se est\u00e1 trabajando desde los diferentes niveles del Estado\".",
                "\n\tRojas no descart\u00f3 que desde las organizaciones sociales se tome un pronunciamiento y una decisi\u00f3n org\u00e1nica respecto a la advertencia de Cronenbold.",
                "\n\tSin embargo, el diputado\u00a0tambi\u00e9n cree que se trata de opiniones personales del precandidato como un integrante del MAS que fue perseguido durante el anterior gobierno transitorio."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10 | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20201023/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tDe las 63 circunscripciones en las se eligieron diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) gan\u00f3 en 42, Comunidad Ciudadana (CC) en 11 y la alianza Creemos en 10. El Tribunal Supremo Electoral (TSE) hoy entregar\u00e1 de manera oficial los datos finales de las elecciones generales del domingo 18 de octubre.",
                "\n\tDe los cinco partidos que pugnaron la silla presidencial el pasado domingo, las diputaciones uninominales, que se obtienen por simple mayor\u00eda, fueron repartida entre el MAS, CC y Creemos. Los partidos Frente Para la Victoria (FPV) y Partido Acci\u00f3n Nacional Boliviano (PAN-BOL) no obtuvieron ninguna representaci\u00f3n en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) ni en uninominales ni en plurinominales.",
                "\n\tSeg\u00fan la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), los diputados plurinominales (60) se eligen en circunscripciones departamentales de las listas encabezadas por el candidato a presidente y se determinan mediante el sistema establecido por ley (el proporcional) y los uninominales (63), que se eligen en circunscripciones uninominales por simple mayor\u00eda. Pero tambi\u00e9n dispone la existencia de las circunscripciones especiales ind\u00edgenas (7), que se ganan del mismo modo que las uninominales.",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 59: Aleida Joseff Tellez (Titular); Santos Cori Perca (Suplente).",
                "\n\t",
                "\u00a0Circunscripci\u00f3n 60: Keyla Ortiz Dorado (T); Herbert Taboada Perez (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 58: Fernando Llapiz Hoentsch (T); Mariel Denise Marin Morales (S); Circunscripci\u00f3n 61: Leonardo Fabian Ayala Soria (T).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 3: Jorge Yucra Zarate (T), Josefina Maturano Trigo (S); Circunscripci\u00f3n 4: Lidia Limon Solis (T); Juan Yamil Flores Lazo (S);\u00a0Circunscripci\u00f3n 5: Adan Palacios Puma (T); Crecencia Salda\u00f1a Acosta (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 1: Walter Pablo Arizaga (T); Delia Arancibia Yucra (S); Circunscripci\u00f3n 2: Lily Gladys Fernandez Vargas (T); Fernando Gonzalo Morales Leon (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 21: Santos Mamani Espinoza (T); Cintia Castro Quispe (S); Circunscripci\u00f3n 22: Olivia Guachalla Yupanqui (T); Damian Laime Parada (S); Circunscripci\u00f3n 23: Dora Lizeth Morales Rios (T); Grobert Nogales Grageda (S); Circunscripci\u00f3n 24: Gualberto Arispe Maita (T); Celida Condori Veizaga (S); Circunscripci\u00f3n 25: Hector Arce Rodriguez (T); Maria Lizbeth Vargas Flores (S); Circunscripci\u00f3n 26: Maria Cristina Choque Gutierrez (T); Juan Zurita Escalera (S); Circunscripci\u00f3n 27: Rosario Garcia Onofre (T); Vicente Condori Miranda (S); Circunscripci\u00f3n 28: Pascual Pacifico Choque Gallego (T); Overlinda Camacho Garcia (S).",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 20: Cesar Augusto Virguetti Pinto (T); Mayra Ingrid Zalles Trigo (S);",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 35: Pedro Francisco Coro (T), Cipriana Guerrero Requelme (S); Circunscripci\u00f3n 36: Adriana Tarifa Condori (T), Dionicio Quispe Lopez (S); Circunscripci\u00f3n 37: Higinio Farfan Aban (T), Abad Farfan Mamani (S); Circunscripci\u00f3n 38: Gladys Chumacero Vasquez (T), Luis Yapura Choque (S); Circunscripci\u00f3n 39: Israel Huaytari Martinez (T), Casilda Cuellar Mendoza (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 33: Mery Mamani Coronado (T), Monica Sofia Torres Campuzano (S); Circunscripci\u00f3n 34: Monica Sofia Torres Campuzano (T), Ernesto Cardenas Paz (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 9: Ramiro Venegas Calderon (T); Ana Maria Mendoza Aguilar (S); Circunscripci\u00f3n 10: Maria Alanoca Tinta (T); Zacarias Laura Tancara (S); Circunscripci\u00f3n 11: Ignacio Renan Cabezas Veizan (T); Juana Amanda Iriarte Arze (S); Circunscripci\u00f3n 12: Sabina Hilda Condori Calle (T); Sandro Deciderio Ramirez Rios (S); Circunscripci\u00f3n 13: Felix Mayta Larico (T); Juana Fanny Mamani Rivera (S); Circunscripci\u00f3n 14: Hernan Isaias Duran Lazo (T); Martha Viviana Ramos Pucho (S); Circunscripci\u00f3n 15: Zulay Mamani Apaza (T); Juan David Vargas Condori (S); Circunscripci\u00f3n 16: Andres Flores Condori (T); Celia Quispe Guasco (S); Circunscripci\u00f3n 17: Gladys Quispe Chura (T); Lino Constancio Sillo Paco (S); Circunscripci\u00f3n 18: Basilia Rojas Mamani (T); Lucho Quispe Chino (S); Circunscripci\u00f3n 19: Pasceza Francisca Quispe Mamani (T); Jose Rengel Terrazas (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 6: Alberto Vladimir Astorga Torrez (T); Rosario Ninon Torrez Rocha (S); Circunscripci\u00f3n 7: Miguel Antonio Roca Sanchez (T); Elizabeth Mercedes Mamani Antezana (S); Circunscripci\u00f3n 8: Ingvar Ellefsen Dotzauer (T); Maria Elena Reque Ascimani (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 29: Miriam Martinez Michaga (T); Roman Mollo Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 30: Juan Jose Jauregui Ururi (T); Madain Ibone Paco Herrera (S); Circunscripci\u00f3n 31: Celia Salazar Quispe (T); Omar Patricio Sanchez Soto (S); Circunscripci\u00f3n 32: Quintin Villazon Garnica (T); Jhenny Marlen Choquilla Quispe (S).",
                "\n\t",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo: Circunscripci\u00f3n 62: Maria Jose Rodriguez Galvez (T); Kemer Quiroga Ojopi (S); Circunscripci\u00f3n 63: Roy Suarez Medina (T); Ariana Gonzales Aguirre (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 42: Delfor German Burgos Aguirre (T); Mariela Estela Quispe Donaire (S); Circunscripci\u00f3n 43: Lidia Tupa Zelaya (T); Eloy Maraz Castillo (S).",
                "\n\t",
                " Circunscripci\u00f3n 40: Edwin Rosas Urzagaste (T); Luciana Michelle Campero Chavez (S); Circunscripci\u00f3n 41: MARIELA BALDIVIESO CASTILLO (T); Herlan Aldana Estrada (S).",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "Circunscripci\u00f3n 49: Patricio Mendoza Chumpe (T); Amalia Antonio Sarabia (S); Circunscripci\u00f3n 52: Deisy Judith Choque Arnez (T); Samuel Mamani Sanchez (S); Circunscripci\u00f3n 53: Tania Rosmery Paniagua Mafaile (T); Jose Agapito Nogales Anzaldo (S); Circunscripci\u00f3n 55: Hernan Hinojosa Rojas (T); Maria Goreti Jaldin Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 56: Vicente Condori Rodriguez (T); Maria Daniela Arispe Pozo (S); Circunscripci\u00f3n 57: Danny Daniel Rojas Montes De Oca (T); Faustina Coa Reynaga (S).",
                "\n\t",
                ": Circunscripci\u00f3n 44: Walthy Mauricio Eguez Paz (T); Jenniffer Torrico Roda (S); Circunscripci\u00f3n 45: Jose Carlos Gutierrez Vargas (T); Ericka Chavez Aguilera (S); Circunscripci\u00f3n 46: Alba Moira Osinaga Rivero (T); Jose Luis Duran Guzman (S); Circunscripci\u00f3n 47: Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (T); Henry Gutierrez Farell (S); Circunscripci\u00f3n 48: Omar Jesus Rueda Gutierrez (T); Haidy Eliana Mu\u00f1oz (S); Circunscripci\u00f3n 50: Oscar Charles Michel Flores (T); Roxana Alvarez Taborga (S); Circunscripci\u00f3n 51: Runy Elvio Callau Monasterio (T); Veronica Aguilera Salazar (S); Circunscripci\u00f3n 54: Maria Rene Alvarez Camacho (T); Jorge Edwin Saucedo Abdalla (S)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Dirigente denunciado por irregularidades con V\u00edas Bolivia postula como diputado por el MAS | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20190720/dirigente-denunciado-irregularidades-vias-bolivia-postula-como-diputado-mas",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/anf\">ANF</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLA PAZ |",
                "\n\tEl dirigente de la Federaci\u00f3n Departamental de Choferes, Mario Silva Coya, implicado en el caso de la transferencia de los recursos por parte de V\u00edas Bolivia a cuentas personales de varios dirigentes del transporte,",
                "fue inscrito como candidato a diputado plurinominal por el Movimiento al Socialismo (MAS).",
                "\n\t",
                " para el fondo Pro Salud de los choferes.",
                "\n\tSeg\u00fan un informe de V\u00edas Bolivia, en 2015 Silva recibi\u00f3 727 mil bolivianos en una cuenta conjunta con Cris\u00f3stomo Quispe y luego, de 2015 hasta 2017, recibi\u00f3 2,8 millones de bolivianos en una cuenta conjunta con Rub\u00e9n S\u00e1nchez.",
                "\n\tAdem\u00e1s de Silva, ",
                "\n\tSe conoce que, en cuentas de estos dirigentes, V\u00edas Bolivia deposit\u00f3, entre 2008 a 2017, un total de 11,9 millones de bolivianos.",
                "\n\tSin embargo, en contacto con Erbol, ",
                "\n\tTambi\u00e9n dijo que de ser electo fiscalizar\u00e1 al alcalde de La Paz Luis Revilla por considerar una serie de irregularidades en su gesti\u00f3n.\u00a0\u00a0",
                "\n\tEl 11 de agosto se dar\u00e1n a conocer las candidaturas habilitadas para las Elecciones Generales y tambi\u00e9n se sabr\u00e1 si el dirigente Mario Silva es habilitado para postular como diputado por el MAS tras la revisi\u00f3n que har\u00e1 el Tribunal Supremo Electoral (TSE)."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Diputados plurinominales: seis para el MAS y tres para CC | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20191022/diputados-plurinominales-seis-mas-tres-cc",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/lorena-amurrio-montes\">Lorena Amurrio Montes </a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tUna vez conocidos los resultados de las elecciones nacionales al 99%, el Movimiento Al Socialismo (MAS) logr\u00f3 seis de los nueve esca\u00f1os de diputados plurinominales que son para Cochabamba. Los otros tres corresponden a Comunidad Ciudadana (CC). Comunicadores, ind\u00edgenas, comerciantes y dirigentes de la COB ser\u00e1n parte de la representaci\u00f3n del departamento en la C\u00e1mara de Diputados.",
                "\n\tLas autoridades electas est\u00e1n deseosas de comenzar su labor con miras a trabajar por el medio ambiente, el desarrollo agroproductivo, la cultura y el conocimiento, seg\u00fan contaron a Los Tiempos. Conozca a quienes representar\u00e1n al departamento en la Asamblea Legislativa Plurinacional en los siguientes cinco a\u00f1os.",
                "\n\tLos diputados por el MAS en representaci\u00f3n del departamento son: Carola Arraya, Sergio de la Zerda, Pamela Terrazas, Hermo P\u00e9rez, Elizabeth Quiroz y Antonio Villarroel. Entre ellos un comunicador, comerciantes, un exdirigente de la Central Obrera Departamental (COD), entre otros.",
                "\n\tEn tanto, los de CC son: Toribia Lero, Christian Vargas y Yara Espinoza. Se trata de una ind\u00edgena, una comunicadora social y un empresario.\u00a0",
                "\n\tCada candidato tiene algunas diferencias en sus prioridades de trabajo, de acuerdo al gremio que representa o los objetivos por los cuales se dispuso su nombre en las listas. Sin embargo, hay algunos temas comunes que tienen en agenda, es el caso de: medio ambiente, violencia contra la mujer, empleo y producci\u00f3n.",
                "\n\t\u00a0La actual senadora y ahora diputada electa, Carola Arraya, tiene la mirada puesta en cuatro lineamientos: desarrollo econ\u00f3mico mediante complejos productivos, ciencia y tecnolog\u00eda para impulsar la ciudadela econ\u00f3mica, medio ambiente a trav\u00e9s de una agenda ambiental y pol\u00edticas para reducir los niveles de violencia contra la mujer.\u00a0",
                "\n\tSergio de la Zerda trabaj\u00f3 como periodista durante 16 a\u00f1os y ahora se estrena en un cargo p\u00fablico. Cuenta que tiene la intenci\u00f3n de trabajar en el impulso de la cultura, ciencia y tecnolog\u00eda e integraci\u00f3n como pilares fundamentales de su gesti\u00f3n. \u201cEstoy preparando la legislaci\u00f3n para estos objetivos\u201d, asever\u00f3.",
                "\n\tPamela Terrazas llega a la diputaci\u00f3n desde el sector gremial. Su enfoque es trabajar leyes para mejorar las condiciones de los comerciantes. Similar es la postura de Hermo P\u00e9rez quien fue dirigente de la COD y ahora pretende impulsar normas para la clase obrera.",
                "\n\tTambi\u00e9n se encuentran electos Elizabeth Quiroz y H\u00e9ctor Villarroel Foronda. La primera es exfuncionaria de la C\u00e1mara de Senadores y el segundo trabaj\u00f3 en el Viceministerio de Defensa Social.",
                "\n\tEn el caso de CC, est\u00e1 Toribia Lero, quien es oriunda de un centro minero de Huanuni y con familia de Tapacar\u00ed. Su lucha es en favor de los pueblos ind\u00edgenas y las mujeres. Christian Vargas es un empresario fil\u00e1ntropo que tiene por objetivo impulsar la econom\u00eda del departamento apoyando a los peque\u00f1os empresarios.",
                "\n\tFinalmente, Yara Espinoza, busca mejorar las condiciones de empleabilidad para los j\u00f3venes.",
                "\n\tLa Ley 026 del R\u00e9gimen Electoral contempla en su art\u00edculo 56 que la C\u00e1mara de Diputados estar\u00e1 conformada por 130 esca\u00f1os, de los cuales 19 son para Cochabamba.\u00a0 Nueve corresponden a los diputados uninominales, otros nueve para los plurinominales y uno especial del pueblo Yuki-Yuracar\u00e9.",
                "\n\tEl art\u00edculo 59 de la misma normativa indica que se distribuyen diputados aquellos que consiguen m\u00e1s del tres por ciento de votaci\u00f3n en el departamento. En este caso son el MAS, CC y el Partido Dem\u00f3crata Cristiano (PDC). Sin embargo, la diferencia entre los dos primeros y el tercero evitaron que consiga un esca\u00f1o, pues se utiliza una f\u00f3rmula que la misma Ley explica para determinar los esca\u00f1os.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 52 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: Ing. Financiera, dirigente ind\u00edgena y activista por sus derechos",
                "\n\tLos m\u00e1s maltratados siempre han sido los pueblos ind\u00edgenas, quiero trabajar por ellos y mejorar la vida que queremos dejar a nuestros hijos\u201d.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 41 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: Gerente general de Industrias Qu\u00edmica Nacional",
                "\n\tEl\u00a0 diputado electo se declara un hombre de apoyo a los j\u00f3venes y sus emprendimientos. Busca mejorar las condiciones para las PyMes.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 27 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: Comunicadora social y activista por los derechos humanos",
                "\n\tHay mucha falta de empleo e inestabilidad, debemos transformar eso principalmente para las mujeres. Tenemos esperanza\u201d.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 41 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: Gerente general de Industrias Qu\u00edmica Nacional",
                "\n\tEl\u00a0 diputado electo se declara un hombre de apoyo a los j\u00f3venes y sus emprendimientos. Busca mejorar las condiciones para las PyMes.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 27 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: Comunicadora social y activista por los derechos humanos",
                "\n\tHay mucha falta de empleo e inestabilidad, debemos transformar eso principalmente para las mujeres. Tenemos esperanza\u201d.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 56 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N:\u00a0 ABOGADO",
                "\n\tEl candidato busca mejorar la regi\u00f3n a partir de su profesi\u00f3n y la legislaci\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 41 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: M\u00e9dico",
                "\n\tLa diputada electa tiene por objetivo implementar la agenda 2020 - 2025 del gobierno central para mejorar la regi\u00f3n.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 52 A\u00d1OS",
                "\n\tOCUPACI\u00d3N: Ejecutivo de la Central Obrera Departamental.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\tP\u00e9rez declar\u00f3 que trabajar\u00e1 por la clase obrera para garantizar sus derechos y mejorar las condiciones actuales.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 33 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N:\u00a0 Comerciante",
                "\n\tMe siento apasionada y con capacidad de trabajar por una mejor ciudad con futuro seguro. Mejorar las condiciones para el sector gremial.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEDAD: 39 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: Comunicador Social",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\tEs un gran desaf\u00edo que voy a asumir con entereza. Soy muy querend\u00f3n de esta regi\u00f3n . Tengo la camiseta de Cochabamba puesta\u201d.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\tCAROLA ARRAYA BORGES",
                "\n\tEDAD: 43 A\u00d1OS",
                "\n\tPROFESI\u00d3N: Ing. Qu\u00edmica, empresaria, activista y actual senadora suplente",
                "\n\tEstamos con mucha responsabilidad ante una nueva gesti\u00f3n y con una nueva asamblea. Toca mirarnos como bancada y trabajar\u201d."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Supraestatales buscan impulsar la econom\u00eda desde las relaciones externas | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20191015/supraestatales-buscan-impulsar-economia-relaciones-externas",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/lorena-amurrio-montes\">Lorena Amurrio Montes </a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tLos candidatos a representantes supraestatales apuestan por fortalecer las relaciones internacionales para abrir mercados y mejorar la econom\u00eda de la regi\u00f3n. Asimismo, coinciden en la propuesta de impulsar a los peque\u00f1os y medianos empresarios, seg\u00fan conversaron con Los Tiempos.",
                "\n\tS\u00f3lo cuatro de los nueve partidos en carrera a las elecciones nacionales tienen candidatos a la representaci\u00f3n supraestatal por Cochabamba. Se trata de un cargo que tambi\u00e9n ser\u00e1 elegido el domingo, pero poca gente conoce la labor de estos representantes ni las propuestas que tienen.",
                "\n\tNelson Aldunate se presenta por el Movimiento Al Socialismo (MAS), Willy Alvarado es candidato de Comunidad Ciudadana (CC), Patricia Camacho con Bolivia Dice No (BDN) y Juan Carlos Le\u00f3n por el Movimiento Tercer Sistema (MTS). La persona inscrita por el Frente Para la Victoria (FPV) renunci\u00f3 y est\u00e1n buscando un reemplazo, manifest\u00f3 el candidato a la presidencia, Israel Rodr\u00edguez.",
                "\n\tLos otros cuatro partidos, MNR, UCS, Pan-Bol y PDC, no tienen candidato para representante supraestatal en Cochabamba, pero s\u00ed en otros departamentos del pa\u00eds.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tLos cuatro candidatos coincidieron en la necesidad de las relaciones internacionales para mejorar la econom\u00eda, principalmente del departamento. Sin embargo, cada uno lo expone bajo la premisa de cada partido pol\u00edtico.",
                "\n\tAldunate explic\u00f3 que el objetivo de su candidatura es \u201cdinamizar la econom\u00eda y mejorar la balanza comercial\u201d. Para ello, proyecta la reactivaci\u00f3n de la conectividad comercial con Beni. Adem\u00e1s de promover el comercio carretero, fluvial y f\u00e9rreo, es decir, aprovechar el tren bioce\u00e1nico sobre el que trabaja el Gobierno central desde hace algunos a\u00f1os atr\u00e1s.",
                "\n\t\u201cTambi\u00e9n buscamos reactivar rubros como el de las flores, donde se ten\u00edan negocios que generaban ingresos. Entonces, mi propuesta trata de generar mercados a trav\u00e9s de esta articulaci\u00f3n estrat\u00e9gica\u201d, asever\u00f3 Aldunate. Adem\u00e1s de generar oportunidades de negocio internacionales para j\u00f3venes emprendedores.\u00a0 \u201cTrabajar con entidades p\u00fablicas y privadas para que los servicios de tr\u00e1mites sean menos burocr\u00e1ticos\u201d, agreg\u00f3 el candidato del MAS.",
                "\n\tEl candidato por Comunidad Ciudadana (CC), Willy Alvarado, propone el impulso econ\u00f3mico a trav\u00e9s de la reestructuraci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. \u201cNo podemos darnos el lujo de llevarnos mal con los vecinos\u201d, indic\u00f3. Observa que en la actualidad hay dificultades con otros pa\u00edses debido a que no existen diplom\u00e1ticos de carrera, por lo que se necesita volver a \u201cprofesionalizar\u201d la pol\u00edtica exterior.",
                "\n\tAlvarado considera que los productores cochabambinos son los que m\u00e1s han sufrido con las pol\u00edticas exteriores del presidente del Estado, Evo Morales, por lo que es necesario ser parte activa de los parlamentos supraestatales. \u201cEstamos a a\u00f1os luz de parecernos a la Uni\u00f3n Europea\u201d, agreg\u00f3 el candidato.",
                "\n\tAsimismo, pedir\u00e1 que se rindan cuentas por la construcci\u00f3n de la estructura del parlamento para Unasur que nunca se lleg\u00f3 a utilizar. \u201cYo tengo claro lo que debo hacer como parlamentario\u201d, dijo.",
                "\n\tLa candidata por BDN, Patricia Camacho, propone impulsar la marca Bolivia a partir de convenios internacionales. \u201cNos falta mucho a nivel internacional, pero podemos hacer varias cosas. Entre ellas, buscar impulsos y mercados para fortalecer a los peque\u00f1os y medianos empresarios\u201d, dijo.",
                "\n\tSin embargo, indica que la fuerza de su propuesta se encuentra en dar a conocer en el exterior lo ocurrido en la Chiquitan\u00eda y generar un juicio de responsabilidades al presidente Evo Morales.",
                "\n\tTurismo",
                "\n\tEl candidato supraestatal del MAS tambi\u00e9n propone trabajar con el turismo. Propone trabajar en la apertura de frecuencias a\u00e9reas a Cochabamba desde el exterior. \u201cQue el departamento no s\u00f3lo sea un centro de paso, sino que realmente articule con otros para promover el turismo de salud, servicios y de carga\u201d, asever\u00f3. Aldunate",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tEl candidato por el Movimiento Tercer Sistema (MTS), Juan Carlos Le\u00f3n, propone impulsar la econom\u00eda comunal. Indica que se puede pedir apoyo internacional para impulsar empresas para obreros y asociaciones.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tLa representaci\u00f3n supraestatal surgi\u00f3 en 2014, mediante la Ley 522, que cre\u00f3 estos cargos electos. Estos legisladores son representantes de cada departamento ante organismos parlamentarios internacionales como la Comunidad Andina, pero tambi\u00e9n se espera llegar de forma activa al Mercosur, adem\u00e1s de otras instancias en las que participa Bolivia.",
                "\n\tSurge debido a la obligaci\u00f3n de tener representaci\u00f3n supraestatal, seg\u00fan la exigencia de la Comunidad Andina. En la actualidad hay nueve personas que ocupan el cargo y tienen sus respectivos suplentes, pero fueron cuestionados por una falta de socializaci\u00f3n de su trabajo. Por lo que no se supo cu\u00e1l fue su rol espec\u00edfico en casos como la demanda mar\u00edtima y otros temas relevantes para el pa\u00eds.",
                "\n\tSeg\u00fan el art\u00edculo 3 de la Ley 522, la elecci\u00f3n de estos cargos se hace mediante voto de manera concurrente con la presidencia y vicepresidencia. Es decir, el representante ser\u00e1 aquel cuyo partido tenga m\u00e1s votos en su departamento. El tiempo de mandato es de cinco a\u00f1os.",
                "\n\tNo obstante, su principal objetivo es que se pueda hacer la repatriaci\u00f3n de personas fallecidas sin costo. \u201cQue sea el Estado el encargado de pagar todo, porque esta gente se va al exterior a veces con deudas y merece una muerte digna\u201d, asegur\u00f3.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\t",
                "\n\tNELSON ALDUNATE PERIC\u00d3N",
                "\n\tEDAD: 38 a\u00f1os",
                "\n\tPARTIDO POL\u00cdTICO:",
                "\n\tMovimiento Al Socialismo (MAS)",
                "\n\tPROFESI\u00d3N:",
                "\n\tIngeniero comercial",
                "\n\tTRAYECTORIA ACAD\u00c9MICA:",
                "\n\tMaestr\u00eda en Comercio Internacional, consulto y asesor de la Federaci\u00f3n de Entidades Empresariales.",
                "\n\tESTADO CIVIL:",
                "\n\tCasado y padre de dos hijas.",
                "\n\tSUPLENTE",
                "\n\tMartiria Paca Villcarana",
                "\n\t\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tWILLY WALDO ALVARADO V\u00c1SQUEZ",
                "\n\tEDAD: 53 a\u00f1os",
                "\n\tPARTIDO POL\u00cdTICO:",
                "\n\tComunidad Ciudadana (CC)",
                "\n\tPROFESI\u00d3N:",
                "\n\tAbogado y diplom\u00e1tico de carrera",
                "\n\tTRAYECTORIA ACAD\u00c9MICA:",
                "\n\tMaestr\u00eda en Relaciones Internacionales y Diplomacia. Tambi\u00e9n se dedica a la docencia universitaria.",
                "\n\tESTADO CIVIL:",
                "\n\tCasado y padre de tres hijas",
                "\n\tSUPLENTE",
                "\n\tCarmen Rosa Mamani L\u00f3pez",
                "\n\t\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tLIZBETH PATRICIA CAMACHO FERN\u00c1NDEZ",
                "\n\tEDAD: 35 a\u00f1os",
                "\n\tPARTIDO POL\u00cdTICO:",
                "\n\tBolivia Dice No (BDN)",
                "\n\tPROFESI\u00d3N:",
                "\n\tLicenciada en Ciencias Pol\u00edticas",
                "\n\tTRAYECTORIA ACAD\u00c9MICA:",
                "\n\tSe encuentra estudiando una segunda carrera que es Derecho. Dirigente universitaria y miembro de las plataformas de defensa de la democracia.",
                "\n\tSUPLENTE",
                "\n\tJos\u00e9 Luis Ter\u00e1n Paniagua",
                "\n\t\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\t",
                "\n\tJUAN CARLOS LE\u00d3N JALD\u00cdN",
                "\n\tEDAD: 42 a\u00f1os",
                "\n\tPARTIDO POL\u00cdTICO:",
                "\n\tMovimiento Tercer Sistema (MTS)",
                "\n\tPROFESI\u00d3N:",
                "\n\tAbogado",
                "\n\tTRAYECTORIA ACAD\u00c9MICA:",
                "\n\tPosgrado en Educaci\u00f3n Superior, dirigente de OTB. Entr\u00f3 en pol\u00edtica para que se conozca el trabajo de los representantes supraestatales y socializar las funciones de \u00e9stos.",
                "\n\t\t",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\tLa Ley 522 que crea la figura de los representantes supraestatales y su posterior modificaci\u00f3n con la ley 716 se\u00f1ala cuatro deberes fundamentales que deben cumplir las 18 personas a ser elegidas este domingo. Todas son de car\u00e1cter internacional.",
                "\n\tLa primera tarea que tienen es la de representar al Estado en los organismos parlamentarios supraestatales, de conformidad con las estrategias y lineamientos de la Pol\u00edtica Exterior. La segunda es la de participar en las actividades y trabajos de la Comisi\u00f3n Permanente de \u201cOrganismos Parlamentarios Supraestatales de Integraci\u00f3n\u201d y en las plenarias de presentaci\u00f3n de informes.",
                "\n\tComo tercer deber, los parlamentarios supraestatales tienen que prestar y recibir informaci\u00f3n, as\u00ed como coordinar actividades de inter\u00e9s nacional y regional con las instituciones que consideren necesarias, seg\u00fan los procedimientos establecidos en el Reglamento interno.",
                "\n\tFinalmente, la cuarta tarea que tienen es la de presentar, promover o propiciar proyectos de ley orientados a fortalecer las relaciones de integraci\u00f3n del pa\u00eds, de acuerdo a lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.",
                "\n\tLos actuales parlamentarios desarrollaron 15 sesiones reglamentarias, emitieron 21 pronunciamientos sobre la coyuntura nacional e internacional, y aprobaron 19 homenajes, seg\u00fan un informe de las gestiones 2016 y 2017 publicado por P\u00e1gina Siete.",
                "\n\tAsimismo, registraron 28 normas en\u00a0 las que los representantes supraestatales tomaron protagonismo. Algunas son: socializaci\u00f3n del Libro del mar, ley de modelo sobre gesti\u00f3n integral de residuos y desechos s\u00f3lidos, ley modelo de protecci\u00f3n de bosque y ley modelo contra la Trata de personas, entre otras.",
                "\n\tLos cuatro candidatos actuales expresaron el deseo de cambiar esta situaci\u00f3n y que el trabajo de los parlamentarios se traduzca en un fomento a la econom\u00eda del departamento y el pa\u00eds. Y de este modo se beneficien los productores y peque\u00f1os empresarios.",
                "\n\t\u00a0",
                "\n\tLos diputados supraestatales son representantes bolivianos ante el Parlamento Andino, Latinoamericano y Caribe\u00f1o, la Uni\u00f3n Interparlamentaria, Ind\u00edgena y Afrodescendiente de Am\u00e9rica, adem\u00e1s de Mercosur. En su informe de actividades resalta la labor en la demanda mar\u00edtima, pero fueron cuestionados por la poca representatividad durante esta gesti\u00f3n, seg\u00fan varias notas de prensa publicadas este a\u00f1o.",
                "\n\tEl Estado debe contar con representantes supraestatales, pues as\u00ed lo demandan algunas de las organizaciones internacionales de las cuales Bolivia forma parte. Sin embargo, ante la situaci\u00f3n observada este 2019, oficialistas y opositores vieron necesario trabajar en un documento que regule las actividades de estas nueve personas.",
                "\n\tSe vio necesario elaborar un reglamento, pues se conoci\u00f3 que los supraestatales tienen un sueldo de 22 mil bolivianos y reciben hasta 300 d\u00f3lares de vi\u00e1ticos diarios para sus viajes. Empero, hay meses en los cuales sesionan una sola vez.",
                "\n\tEn la gesti\u00f3n saliente, de los nueve\u00a0 supraestatales, ocho representan al Movimiento Al Socialismo (MAS) y una a Unidad Dem\u00f3crata (UD).\u00a0",
                "\n\tLos supraestatales en gesti\u00f3n se defendieron argumentando que su labor no es notoria en el pa\u00eds, pero s\u00ed a nivel internacional. Ante esta situaci\u00f3n, los postulantes a la gesti\u00f3n 2020-2025 tienen por objetivo socializar la labor que realizan.",
                "\n\tEl candidato por CC, Willy Alvarado, mencion\u00f3 que es necesario profesionalizar la pol\u00edtica exterior boliviana. De este modo, se podr\u00e1 \u201cexplotar mejor a los supraestatales (\u2026) Yo tengo claro lo que debo hacer como parlamentario\u201d, manifest\u00f3.",
                "\n\tEn un breve sondeo a siete personas, s\u00f3lo una sab\u00eda de la existencia de los representantes supraestatales, pero tampoco ten\u00eda clara la labor de estos parlamentarios. El candidato de MTS, Juan Carlos Le\u00f3n, est\u00e1 consciente de esta situaci\u00f3n; por este motivo, propone hacer visibles las acciones de los supraestatales.",
                "\n\t\u00a0"
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Renato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/cochabamba/20210430/renato-alanes-del-mas-preside-asamblea-legislativa-departamental",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/nelson-peredo\">Nelson Peredo</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl asamble\u00edsta Renato Alanes, del Movimiento Al Socialismo (MAS), fue elegido como presidente de la Asamblea Legislativa Departamental (ALD) de Cochabamba para la legislatura 2021-2022.",
                "\n\tLa directiva que presiden Alanes fue elegida por 31 votos a favor, 1 en contra y dos blancos.",
                "\n\tAcompa\u00f1an a Alanes en la directiva: primera vicepresidenta, Salom\u00e9 D\u00edas Cruz (MAS); segundo vicepresidente, Enrique Siles Montecinos (S\u00famate); primer secretario, Mario Wilder \u00c1lvarez Rodr\u00edguez (MAS), y Segunda secretaria, Anna Pilar Lozano Laguna (S\u00famate).",
                "\n\tLa sesi\u00f3n preparatoria se realiz\u00f3 en el Parlamento Suramericano, en el valle alto de Cochabamba.",
                "\n\tLos asamble\u00edstas y todas las autoridades electas recibir\u00e1n sus credenciales el 3 de mayo y comenzar\u00e1n su gesti\u00f3n ese d\u00eda."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Renato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/cochabamba/20210430/renato-alanes-del-mas-preside-asamblea-legislativa-departamental",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><a href=\"/autor/nelson-peredo\">Nelson Peredo</a></div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "\n\tEl asamble\u00edsta Renato Alanes, del Movimiento Al Socialismo (MAS), fue elegido como presidente de la Asamblea Legislativa Departamental (ALD) de Cochabamba para la legislatura 2021-2022.",
                "\n\tLa directiva que presiden Alanes fue elegida por 31 votos a favor, 1 en contra y dos blancos.",
                "\n\tAcompa\u00f1an a Alanes en la directiva: primera vicepresidenta, Salom\u00e9 D\u00edas Cruz (MAS); segundo vicepresidente, Enrique Siles Montecinos (S\u00famate); primer secretario, Mario Wilder \u00c1lvarez Rodr\u00edguez (MAS), y Segunda secretaria, Anna Pilar Lozano Laguna (S\u00famate).",
                "\n\tLa sesi\u00f3n preparatoria se realiz\u00f3 en el Parlamento Suramericano, en el valle alto de Cochabamba.",
                "\n\tLos asamble\u00edstas y todas las autoridades electas recibir\u00e1n sus credenciales el 3 de mayo y comenzar\u00e1n su gesti\u00f3n ese d\u00eda."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Joven de 25 a\u00f1os con m\u00e1s privilegios que el Prefecto | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/local/20081218/joven-25-anos-mas-privilegios-que-prefecto",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\">Redacci\u00f3n Central</div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "'?Qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de Nely Pinto, la joven que con s\u00f3lo tener 25 a\u00f1os y no contar con ning\u00fan tipo de formaci\u00f3n profesional fue designada como nueva jefa de Gabinete? Es la pregunta que ronda por los pasillos del edificio de la Prefectura debido a la gran cantidad de beneficios con los que ella goza desde que lleg\u00f3 a ocupar el cargo, provocando incluso la renuncia del anterior prefecto, Rafael Puente.",
                "\nCuando el prefecto entrante, Jorge Ledezma, a\u00fan no cuenta ni siquiera con un edec\u00e1n, la nueva jefa, que adem\u00e1s ganar\u00e1 alrededor de 10 mil bolivianos mensuales, lleg\u00f3 de la sede de Gobierno acompa\u00f1ada por uno de los miembros del cuerpo de seguridad en Palacio de Gobierno del mismo Presidente de la Rep\u00fablica, Evo Morales.",
                "\nEl responsable de seguridad dio una escueta explicaci\u00f3n respecto a su permanencia en la Prefectura de Cochabamba, afirmando que vino a hacer \"avanzada\" del primer mandatario para la organizaci\u00f3n del acto en el que se festejar\u00e1 que Bolivia est\u00e1 libre de analfabetismo. La versi\u00f3n, sin embargo, est\u00e1 llena de contradicciones, pues los miembros del equipo de seguridad s\u00f3lo se separan del Presidente con pocos d\u00edas de anticipaci\u00f3n a un evento y no con una semana, como ocurre en este caso.",
                "\nAdem\u00e1s, el Jefe de Seguridad no se aparta jam\u00e1s de la oficina en la que trabaja Pinto y no asiste al coliseo que ser\u00e1 el escenario del evento, para vigilar la organizaci\u00f3n.",
                "\nAyer por la tarde, los medios de comunicaci\u00f3n la esperaron por dos horas para que explique las razones por las cuales goza de tantas bondades, y fue el nuevo prefecto en persona quien sali\u00f3 al encuentro de los periodistas para informar que la Jefa de Gabinete no dar\u00eda ninguna entrevista.",
                "\nVulnerando normas",
                "\nPinto ocupa desde el lunes el cargo de Jefa de Gabinete vulnerando el Plan Operativo Anual Institucionalizado, que se promulg\u00f3 durante la gesti\u00f3n del ex prefecto, Manfred Reyes Villa, en el que se establec\u00eda que para ocupar este cargo, los requisitos que deber\u00edan cumplirse son tener t\u00edtulo de administrador de empresas o abogado y una experiencia m\u00ednima de cinco a\u00f1os.",
                "\nLa nueva jefa admiti\u00f3 no tener ni siquiera t\u00edtulo de egreso, pero sostuvo que es estudiante de la carrera de Sociolog\u00eda, situaci\u00f3n que fue desmentida por la Universidad Mayor de San Sim\u00f3n (UMSS), que es la \u00fanica en Cochabamba que tiene esta carrera en su p\u00e9nsum. Seg\u00fan fuentes consultadas dentro de la UMSS dentro de sus registros de estudiantes jam\u00e1s figur\u00f3 el nombre de Nely Pinto Melgarejo como estudiante regular de esa carrera, por lo que Pinto tendr\u00eda que haber estudiando en otro departamento o simplemente no haberse matriculado.",
                "\nLa norma que esta funcionaria si cumpli\u00f3 fue la declaraci\u00f3n jurada en la Canciller\u00eda, acto que realiz\u00f3 en cuanto fue posesionada en el cargo que ostenta, el 16 de diciembre. Declar\u00f3 tener 56.995 bolivianos, aunque asegur\u00f3 que debe  77.770 y percibe una renta mensual de 70.490 bolivianos.",
                "\nANTECEDENTES",
                "\nNely Pinto Melgarejo trabaj\u00f3 en la Canciller\u00eda como Asesora de Gabinete por tres a\u00f1os con un salario de 11.500 bolivianos a pesar de no tener profesi\u00f3n ni haber pasado por la Academia Diplom\u00e1tica donde deb\u00eda recibir la instrucci\u00f3n para conocer el trabajo del Ministerio de Relaciones Exteriores.",
                "\nAcompa\u00f1\u00f3 al canciller David Choquehuanca a todos los viajes en el extranjero, seg\u00fan admiti\u00f3 ella misma y seg\u00fan denunciaron en la Prefectura, este v\u00ednculo habr\u00eda provocado que Evo Morales pidiera a Rafael Puente que cambiara a su jefa de Gabinete por ella, situaci\u00f3n a la que Puente se opuso, explicando que ese espacio era de mucha responsabilidad.",
                "\nSeg\u00fan las fuentes consultadas por este medio, el Presidente le habr\u00eda respondido que esa decisi\u00f3n pod\u00eda costarle el cargo, por lo que minutos despu\u00e9s del encuentro en el acto de inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea a\u00e9rea BOA el 10 de diciembre, Puente envi\u00f3 su renuncia."
            ]
        ]
    },
    {
        "title": "Denuncian a Alcalde masista | Los Tiempos",
        "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/nacional/20100825/denuncian-alcalde-masista",
        "author": [
            "<div class=\"autor\">\n      <div class=\"field field-name-field-autor field-type-entityreference field-label-hidden view-mode-full\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\">Redacci\u00f3n Central</div></div></div>          </div>"
        ],
        "text": [
            [
                "La diputada de oposici\u00f3n Norma Pierola denunci\u00f3 que Germ\u00e1n Alejandro Guti\u00e9rrez Garc\u00eda, alcalde electo del MAS en la localidad de Chacarilla de la provincia Villarroel de La Paz, tiene una sentencia penal ejecutoriada por narcotr\u00e1fico y sigue ejerciendo sus funciones como autoridad municipal.",
                "Pi\u00e9rola dijo que los pobladores de Chacarilla lo denunciaron ante los asamble\u00edstas y pidieron interceder para capturar al alcalde denunciado. &ldquo;El Ministerio tiene la denuncia y no ha ejercitado absolutamente nada. Se inventan un sinn\u00famero de cosas contra los pol\u00edticos y contra su gente masista no hacen nada&rdquo;, indic\u00f3.",
                "Dijo que existen tambi\u00e9n &ldquo;otras denuncias complementarias de corrupci\u00f3n y por haber hecho desaparecer recursos de la Alcald\u00eda&rdquo;."
            ]
        ]
    }
]
