[
{"title": "Senadores: Mesa oficializ\u00f3 a mujeres activistas en su lista", "url": "https://www.paginasiete.bo/nacional/senadores-mesa-oficializo-a-mujeres-activistas-en-su-lista-KDPS224853", "date": ["<div class=\"date\"> La Paz - domingo, 21 de julio de 2019 - 0:04 \n             </div> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <script async type=\"text/javascript\" src=\"//s.clickiocdn.com/t/common_258.js\"></script> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620 mT10 mB10\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 1\");/*]]>*/</script>--> <!--/180106093/middle1(1)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628478981587-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478981587-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT10 mB10\"> <div> <!--<script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(180,250,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Adaptable Vertical (1) 180x250\");/*]]>*/</script>--> <script async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js?client=ca-pub-5177693721729174\" crossorigin=\"anonymous\"></script> <!-- Adaptable Vertical (01) --> <ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-5177693721729174\" data-ad-slot=\"6996461061\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"></ins> <script>/*<![CDATA[*/(adsbygoogle=window.adsbygoogle||[]).push({});/*]]>*/</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end content-viewer-portlet TEST-UNC last no-access restricted\">    <!-- Usuario SIN acceso al contenido -->  <div class=\"text TEXTFLOW_RES\"> <div class=\"text resizable\" itemprop=\"text\"> <div class=\"paragraph texto\" mlnid=\"XYZ_ITR_ZYX;order=3.0\"> <p class=\"p_0\">P\u00e1gina Siete \u00a0/ La Paz</p> <p class=\"p_1\">Investigadoras, activistas por el medioambiente y los pueblos ind\u00edgenas, periodistas, una m\u00e9dica \u00a0y hasta una exmodelo destacan en las listas de candidaturas a senadur\u00edas entregadas la noche del viernes al Tribunal Supremo Electoral (TSE), por la \u00a0alianza Comunidad Ciudadana (CC), liderada por el candidato Carlos Mesa.</p> <p class=\"p_2\">\u201cNueve mujeres meritorias y valientes, que desde el Senado \u00a0van a inaugurar un nuevo tiempo en la pol\u00edtica boliviana\u201d, anunci\u00f3 Mesa el pasado 16 de julio.</p> <p class=\"p_3\">En Chuquisaca la candidata a la primera senadur\u00eda es \u00a0Silvia Salame Farjat, una abogada, docente universitaria e investigadora. \u00a0Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tard\u00edo.</p> <p class=\"p_4\">\u00a0\u201cMe considero una activista judicial. Mi vida ha sido siempre hacer que los ciudadanos tengan acceso a la justicia y creo que mi participaci\u00f3n en el Senado servir\u00e1, precisamente, para que los ciudadanos se sientan cada vez m\u00e1s seguros\u201d, dijo la candidata al aceptar el desaf\u00edo.</p> <p class=\"p_5\">En La Paz, encabeza la lista Cecilia Requena Z\u00e1rate, investigadora, docente y activista por el medioambiente. Tambi\u00e9n es comunicadora social y tiene una maestr\u00eda en Gesti\u00f3n P\u00fablica; \u00a0Paulino Guarachi Huanca es suplente.</p> <p class=\"p_6\">\u00a0Andrea Bruna Barrientos Sahonero, egresada de la carrera de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista pol\u00edtica es la candidata por el departamento de Cochabamba. \u00a0Javier Jord\u00e1n Arandia figura como suplente.</p> <p class=\"p_7\">En Oruro, la maestra normalista, abogada e investigadora Praxides Hidalgo Mart\u00ednez encabeza el listado y \u00a0Sixto Campos Velasco es el candidato suplente.\u00a0</p> <p class=\"p_8\">La m\u00e9dica Daly \u00a0Santa Mar\u00eda Aguirre, con maestr\u00edas en Salud P\u00fablica, Psicopedagog\u00eda, Planificaci\u00f3n, Evaluaci\u00f3n y Gesti\u00f3n en Educaci\u00f3n Superior en Salud \u00a0es la candidata por Potos\u00ed. Ricardo Ramos Melchor es su suplente.</p> <p class=\"p_9\">En Tarija, Elizabet Zamora Arce es la candidata; est\u00e1 formada en Derecho y adem\u00e1s es pol\u00edtica y activista por los derechos de las mujeres. Marcelo Garc\u00eda Delf\u00edn es el suplente. En Santa Cruz la lista la lidera \u00a0Vania Sandoval Arenas, periodista, docente universitaria \u00a0e investigadora y Javier Mu\u00f1oz Pereira es el suplente.\u00a0</p> <p class=\"p_10\">En Beni, la \u00a0tejedora, artesana, dirigente y activista por los derechos a la tierra y el territorio de los pueblos ind\u00edgenas \u00a0Cecilia Moyoviri Moye \u00a0luchar\u00e1 por una senadur\u00eda y \u00a0Lucio M\u00e9ndez Gamarra es el suplente. En Pando, \u00a0Corina Ferreira \u00a0Dom\u00ednguez, licenciada en Relaciones Internacionales, modelo profesional, empresaria y activista \u00a0encabeza la lista, siendo \u00a0Carlos C\u00e1rdenas Rodr\u00edguez su suplente.\u00a0<br> \u00a0</p> <p class=\"p_11\">\u00a0</p> <p class=\"p_12\">\u00a0</p> </div> </div> <div class=\"velo_restringidas\"></div> <div class=\"mensaje\"> Esta noticia es de acceso restringido.\n             <p> Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:</p> <p> <span onclick=\"location.href='https://www.paginasiete.bo/services/users/account?page=https%3A%2F%2Fstore.paginasiete.bo%2Findex.php%3Fcontroller%3Dauthentication%26create_account%3D1&amp;redirect='\" class=\"premium-detail\">REG\u00cdSTRATE</span> <span onclick=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.login()\" class=\"premium-detail\">INICIAR SESI\u00d3N</span> </p> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var user=jQryIter.u;if(user!=\"\"){var msg=\"Esta noticia es de acceso restringido<p>Para tener acceso a estos contenidos<br> deber\u00e1 suscribirse a uno de nuestros productos\"};/*]]>*/</script>  </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end velocitycontainer-portlet\"> </div> </div> </div> <!--AVISO --> <div class=\"row r02b\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r02b\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"aviso\"> AVISO IMPORTANTE: Cualquier comunicaci\u00f3n que tenga P\u00e1gina Siete con sus lectores ser\u00e1 iniciada de un correo oficial de @paginasiete.bo; otro tipo de mensajes con distintos correos pueden ser fraudulentos.\n             <br> En caso de recibir estos mensajes dudosos, se sugiere no hacer click en ning\u00fan enlace sin verificar su origen.\n             <br> Para m\u00e1s informaci\u00f3n puede contactarnos \n            </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-topics-portlet\"> </div>  <div id=\"3249496068\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end related-viewer-portlet c_003_003 relacionadas col-md-4ths\"> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 2\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/middle1(2)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628479017196-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628479017196-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <style>.smarty-3170202_1650990570344{position:relative;padding-bottom:56.25%!important;height:0;overflow:hidden;max-width:100%!important;} .smarty-3170202_1650990570344 iframe, .smarty-3170202_1650990570344 object, .smarty-3170202_1650990570344 embed {position:absolute;top:0;left:0;min-width:100%;width:1px;height:100%;}</style> <div id=\"Player_Playoncontent\" class=\"smarty-3170202_1650990570344\"> <iframe id=\"3170202_1650990570344\" title=\"Video Producer Paginasiete\" allow=\"autoplay; fullscreen\"></iframe> <script type=\"text/javascript\" src=\"//widget.playoncenter.com/newplayer/ifriendly/embed.min.js\"></script> <script type=\"application/javascript\"> (function() {\n            IFRIENDLY_DATA.init({\n                \"idFrm\": \"3170202_1650990570344\",\n                \"type\": \"video\",\n                \"affId\": \"12665\",\n                \"filter\": \"3170202\",\n                \"width\": 600,\n                \"height\": 338,\n                \"twitter\": \"\",\n                \"volume\": 0,\n                \"autoplay\": 1,\n                \"hasVideoRelated\": 0,\n                \"share_rrss\": 1,\n                \"max\": 50,\n                \"limit\": 25,\n                \"domain\": \"//widget.playoncenter.com/\"\n            });\n        })()\n    </script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <!--PUB E ARTIGOS--> <div class=\"col-sm-12 col-md-4 portlet-column nopadding\" id=\"r01c02\"> <div class=\"row r01c02r01\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r01\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 1 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!-- /180106093/derecha(1) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478488576-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478488576-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> <div class=\"row r01c02r02\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r02\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT20\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 3 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/derecha(3) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478537880-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478537880-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> </div> </div> <!--OTRAS NOTICIAS--> <div class=\"row r03\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r03c01\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>NOTICIAS PARA TI</h2> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-recommendations-portlet c_003_003 recomendadas col-md-4ths\"> <div data-config-id=\"ce8ab5ee-1d7b-11ed-b39d-020017057088\" data-template-id=\"/T/IMG_SUB_TIT_INF1_SOCIAL_CROP64100M\"></div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>OTRAS NOTICIAS</h2> </div> </div> </div> <div id=\"1323712845\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end teaser-viewer-portlet c_003_003 otras grid3\"> <div id=\"_1323712845_teaser_paged\"> <div id=\"_1323712845_loadingDiv\"></div> <div class=\"paged noticias\" id=\"_1323712845_myCarrusel\" style=\"display: none;\"> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"FM3934016\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n1 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/por-quinta-ocasion-fracasa-la-eleccion-del-nuevo-defensor-y-suspenden-la-sesion-FM3934016\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x384/0c1/512d330/none/106951/ARGP/whatsapp-image-2022-09-01-at-14-26-59_21-2973117_20220901155443.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x320/0c1/427d275/none/106951/ARGB/whatsapp-image-2022-09-01-at-14-26-59_21-2973117_20220901155443.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x256/0c1/341d220/none/106951/ARGB/whatsapp-image-2022-09-01-at-14-26-59_21-2973117_20220901155443.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2973117\" sizes=\"100vw\" alt=\"Sesi\u00f3n en la Asamblea Legislativa.\" title=\"Sesi\u00f3n en la Asamblea Legislativa.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> La ALP aprob\u00f3 la postergaci\u00f3n de la elecci\u00f3n hasta una nueva convocatoria.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/por-quinta-ocasion-fracasa-la-eleccion-del-nuevo-defensor-y-suspenden-la-sesion-FM3934016\"><h2>Por quinta ocasi\u00f3n fracasa la elecci\u00f3n del nuevo Defensor y suspenden la sesi\u00f3n</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/por-quinta-ocasion-fracasa-la-eleccion-del-nuevo-defensor-y-suspenden-la-sesion-FM3934016\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Por%20quinta%20ocasi%C3%B3n%20fracasa%20la%20elecci%C3%B3n%20del%20nuevo%20Defensor%20y%20suspenden%20la%20sesi%C3%B3n&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/por-quinta-ocasion-fracasa-la-eleccion-del-nuevo-defensor-y-suspenden-la-sesion-FM3934016\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"CI3930510\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 even n2 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/abogado-de-adepcoca-confirma-que-freddy-machicado-dio-positivo-a-covid-19-CI3930510\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/511x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/594x330/83c0/512d330/none/106951/IWYT/freddy-machicado_21-2971635_20220901172020.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/495x275/69c0/427d275/none/106951/IWEP/freddy-machicado_21-2971635_20220901172020.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/396x220/55c0/341d220/none/106951/IWYG/freddy-machicado_21-2971635_20220901172020.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"511\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2971635\" sizes=\"100vw\" alt=\"El presidente de Adepcoca, Freddy Machicado (centro).\" title=\"El presidente de Adepcoca, Freddy Machicado (centro).\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> El dirigente cocalero se encuentra con baja m\u00e9dica.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/abogado-de-adepcoca-confirma-que-freddy-machicado-dio-positivo-a-covid-19-CI3930510\"><h2>Abogado de Adepcoca confirma que Freddy Machicado dio positivo a Covid-19</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/abogado-de-adepcoca-confirma-que-freddy-machicado-dio-positivo-a-covid-19-CI3930510\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Abogado%20de%20Adepcoca%20confirma%20que%20Freddy%20Machicado%20dio%20positivo%20a%20Covid-19&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/abogado-de-adepcoca-confirma-que-freddy-machicado-dio-positivo-a-covid-19-CI3930510\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"KA3929840\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n3 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/evo-se-queja-porque-btv-corta-sus-discursos-arce-le-dice-que-evite-las-susceptibilidades-KA3929840\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.58%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/511x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x441/0c55/511d330/none/106951/CBSH/whatsapp-image-2022-09-01-at-11-57_21-2971372_20220901164642.jpg 511w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x368/0c46/426d275/none/106951/CBPX/whatsapp-image-2022-09-01-at-11-57_21-2971372_20220901164642.jpg 426w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x294/0c37/341d220/none/106951/CBRW/whatsapp-image-2022-09-01-at-11-57_21-2971372_20220901164642.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"511\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2971372\" sizes=\"100vw\" alt=\"El momento en el que Evo reclama al presidente Arce sobre las transmisiones que hace BTV.\" title=\"El momento en el que Evo reclama al presidente Arce sobre las transmisiones que hace BTV.\"> </div> <span class=\"iconGallery  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Morales manifest\u00f3 que debe haber \u201clibertad de expresi\u00f3n en medios de comunicaci\u00f3n del Estado\u201d.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/evo-se-queja-porque-btv-corta-sus-discursos-arce-le-dice-que-evite-las-susceptibilidades-KA3929840\"><h2>Evo se queja porque BTV corta sus discursos; Arce le dice que evite las susceptibilidades</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/evo-se-queja-porque-btv-corta-sus-discursos-arce-le-dice-que-evite-las-susceptibilidades-KA3929840\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Evo%20se%20queja%20porque%20BTV%20corta%20sus%20discursos;%20Arce%20le%20dice%20que%20evite%20las%20susceptibilidades&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/evo-se-queja-porque-btv-corta-sus-discursos-arce-le-dice-que-evite-las-susceptibilidades-KA3929840\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> </div> <div id=\"_1323712845_mylistCarrousel\" class=\"aui-button-holder nav-button\"> <div id=\"_1323712845_myMoreButton\" class=\"more-button\"> <span> Cargar mas noticias </span> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var _1323712845_mynumitems=3;var _1323712845_mysize=24;var _1323712845_mynumpages=Math.ceil(_1323712845_mysize/_1323712845_mynumitems);var _1323712845_myfirst=1;var _1323712845_mylast=4;var _1323712845_myini=1;var _1323712845_myfin=9;var _1323712845_showmore=true;var _1323712845_myselpag=1;var _1323712845_contshowmore=1;var _1323712845_loadPerPage=function(a){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(false&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length>0){var b=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length==1?\"p\":\"_1323712845_p\";if(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(b)!=a){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(b,a);if(jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').closest(\".itr-reloadonpager\").length==1){ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"page\",a)}else{ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"_1323712845_page\",a)}}}jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").trigger(\"custom\",[a])})};var _1323712845_init=function(){if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,_1323712845_myselpag);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_cambiarNavItem=function(a,c){var b=a;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){if(b==c){jQryIter(this).addClass(\"nav-page-selected\")}else{if(jQryIter(this).hasClass(\"nav-page-selected\")){jQryIter(this).removeClass(\"nav-page-selected\")}}b++})};var _1323712845_loadedsuccess=function(c,f,d){_1323712845_myfirst=c;_1323712845_mylast=f;_1323712845_myini=1;if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{if(_1323712845_mynumpages>10){var b=parseInt(d)+4;var e=parseInt(d)-5;if((e>0)&&(b<_1323712845_mynumpages)){_1323712845_myini=e}if(b>=_1323712845_mynumpages){if(_1323712845_mynumpages-9>0){_1323712845_myini=_1323712845_mynumpages-9}}}var a=_1323712845_myini;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",a);jQryIter(this).text(a);a++});_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,d);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_buttonsEnabler=function(){if(_1323712845_myfirst==1){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").removeClass(\"disable-button\")}}if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").removeClass(\"disable-button\")}}};_1323712845_init();jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)>1){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)-1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)<_1323712845_mynumpages){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").on(\"click\",function(){if(_1323712845_contshowmore<_1323712845_mynumpages){_1323712845_contshowmore=_1323712845_contshowmore+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_contshowmore)}});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").addClass(\"carrusel  horizontal\");jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").addClass(\"carrusel-list\");/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").on(\"custom\",function(f,b){jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").addClass(\"loading-animation\");var a;var h;var d=24;var e=3;var g=true;countPagination=Math.ceil(d/e);if(b<=1){a=1;h=e+1}else{if(((b-1)*e)<d){a=(b-1)*e+1}else{a=d-e+1;b=countPagination+1}if((a+e)<=d){h=a+e}else{h=(d+1)}}var c;if(\"\"==\"\"){c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS224853\",categoryIds:\"\",date:\"20220901201818\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}else{c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS224853\",categoryIds:\"\",date:\"20220901201818\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",filterBy:\"\",filterOpt:\"\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}jQryIter.ajax({url:\"/news-portlet/html/teaser-viewer-portlet/teaser_page.jsp\",data:c,}).success(function(i){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(g){jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").append(i)}else{jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").html(i)}var k=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-sendspageview\").length>0&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length==0&&ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(k)!=b){if(typeof MASStatsMgr!=\"undefined\"){MASStatsMgr.sendPageView()}if(typeof ga!==\"undefined\"){ga(\"send\",\"pageview\",document.location.href)}}jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").removeClass(\"loading-animation\");var j=jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").closest(\"div.portlet-boundary\").attr(\"id\")||\"\";var l=jQuery(\"#\"+j);if(l.hasClass(\"_tc\")){jQuery(document).trigger(\"teaserCompleteLoad\",l.attr(\"id\"))}_1323712845_loadedsuccess(a,h,b);if(!g){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(k,b)}document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"})})});var _1323712845_goToNavPage=function(){var a=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(document.location.hash.indexOf(\".\"+a+\":\")<0){document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"}else{ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){var b=parseInt(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(a));var e=24;var f=3;var c=Math.ceil(e/f);var d=1;if(c<=10){if(c>=b){d=b}else{d=c}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}else{if(b<=6){jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(b-1).click()}else{var d=1;var g=1;if(b>6){if(c>b+4){g=b-5;d=6}else{g=c-9;if(b>c){d=10}else{d=c-b;d=10-d}}}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",g);jQryIter(this).text(g);g++});jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}}})}};_1323712845_goToNavPage();/*]]>*/</script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <footer class=\"iter-footer-wrapper\" id=\"iter-footer-wrapper\">  <div class=\"wlazyload\" src=\"/widget/f/web/paginasiete-bo/catalog/modelo-footer/!/column-1/1416225600000/106974,0/0/eyJpdGVySG9zdCI6IlwiaHR0cHM6Ly93d3cucGFnaW5hc2lldGUuYm9cIiIsIlgtSVRFUl9SRVFVRVNUX0hpZGVBZHZCeUFydGljbGUiOiJmYWxzZSIsIml0ZXJVcmxQcmVmaXgiOiJcIml0ZXJVcmxQcmVmaXhcIiJ9\"></div>  </footer> </div> <script type=\"text/javascript\" src=\"/base-portlet/webrsrc/296e836cc6575ca8dcfb0c5648a6fdd3.js\"></script> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.paginasiete.bo/base-portlet/webrsrc/theme/5fb89f0a4cd90b6a913a5f77c21c2890.js\"></script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-tracker\"].then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configureTracker===\"function\"){ITER.HOOK.configureTracker()}MAS.TRACKER.configure({piwikUrl:\"https://mas.protecmedia.com/endpoint\",siteId:\"CJYIRUEB6YFDY\",mode:0,pageType:\"detail\",searchPrefix:\"/-/search/\",uid:\"\"}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"].resolve();MASStatsMgr=MAS.TRACKER;MAS.TRACKER.sendPageView()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"],ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-push\"]]).then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configurePush===\"function\"){ITER.HOOK.configurePush()}MAS.PUSH.configure({host:\"https://mas.protecmedia.com\",appid:\"CJYIRUEB6YFDY\",senderid:\"877546152431\",workerpath:\"/firebase-messaging-sw/877546152431\",tracker:MAS.TRACKER,firebase:{firebaseAppUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-app.js\",firebaseMessagingUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-messaging.js\"}}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-push\"].resolve();MAS.PUSH.requestPermission()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.statistics.then(function(){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"articleId\",\"PS224853\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"plid\",\"106974\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"urlType\",\"detail\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"categoriesIds\",\"\");var a=jQryIter.getQueryParam(\"variant\");if(a.length>0){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variant\",a);ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variantid\",jQryIter.getQueryParam(\"variantid\"));ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"ext\",(location.host!=jQryIter.getQueryParam(\"referer\"))?1:0)}ITER.STATISTICS.sendStatistics()});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.reading.then(function(){ITER.READING.init(\"106951\",\"PS224853\",150)});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onLoad.recommendations,ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"]]).then(function(){ITER.RECOMMENDATIONS.CORE.init({eventcategory:\"Contenidos recomendados\",eventaction:\"Visita al articulo recomendado\",idgoal:9})});/*]]>*/</script>  <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.registerOnLoadFunction(function(){jQryIter(\"body.public-page\").wlazyloadPager(\"div.wlazyload\",200)});/*]]>*/</script>  <script async src=\"/user-portlet/js/mcm-ecommerce-api.js?v=3.5.0.39\" onload=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.setDefaultFrameUrl('https://www.paginasiete.bo/services/users/account')\"></script> </body> </html>\n"], "text": ["P\u00e1gina Siete \u00a0/ La Paz", "Investigadoras, activistas por el medioambiente y los pueblos ind\u00edgenas, periodistas, una m\u00e9dica \u00a0y hasta una exmodelo destacan en las listas de candidaturas a senadur\u00edas entregadas la noche del viernes al Tribunal Supremo Electoral (TSE), por la \u00a0alianza Comunidad Ciudadana (CC), liderada por el candidato Carlos Mesa.", "\u201cNueve mujeres meritorias y valientes, que desde el Senado \u00a0van a inaugurar un nuevo tiempo en la pol\u00edtica boliviana\u201d, anunci\u00f3 Mesa el pasado 16 de julio.", "En Chuquisaca la candidata a la primera senadur\u00eda es \u00a0Silvia Salame Farjat, una abogada, docente universitaria e investigadora. \u00a0Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tard\u00edo.", "\u00a0\u201cMe considero una activista judicial. Mi vida ha sido siempre hacer que los ciudadanos tengan acceso a la justicia y creo que mi participaci\u00f3n en el Senado servir\u00e1, precisamente, para que los ciudadanos se sientan cada vez m\u00e1s seguros\u201d, dijo la candidata al aceptar el desaf\u00edo.", "En La Paz, encabeza la lista Cecilia Requena Z\u00e1rate, investigadora, docente y activista por el medioambiente. Tambi\u00e9n es comunicadora social y tiene una maestr\u00eda en Gesti\u00f3n P\u00fablica; \u00a0Paulino Guarachi Huanca es suplente.", "\u00a0Andrea Bruna Barrientos Sahonero, egresada de la carrera de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista pol\u00edtica es la candidata por el departamento de Cochabamba. \u00a0Javier Jord\u00e1n Arandia figura como suplente.", "En Oruro, la maestra normalista, abogada e investigadora Praxides Hidalgo Mart\u00ednez encabeza el listado y \u00a0Sixto Campos Velasco es el candidato suplente.\u00a0", "La m\u00e9dica Daly \u00a0Santa Mar\u00eda Aguirre, con maestr\u00edas en Salud P\u00fablica, Psicopedagog\u00eda, Planificaci\u00f3n, Evaluaci\u00f3n y Gesti\u00f3n en Educaci\u00f3n Superior en Salud \u00a0es la candidata por Potos\u00ed. Ricardo Ramos Melchor es su suplente.", "En Tarija, Elizabet Zamora Arce es la candidata; est\u00e1 formada en Derecho y adem\u00e1s es pol\u00edtica y activista por los derechos de las mujeres. Marcelo Garc\u00eda Delf\u00edn es el suplente. En Santa Cruz la lista la lidera \u00a0Vania Sandoval Arenas, periodista, docente universitaria \u00a0e investigadora y Javier Mu\u00f1oz Pereira es el suplente.\u00a0", "En Beni, la \u00a0tejedora, artesana, dirigente y activista por los derechos a la tierra y el territorio de los pueblos ind\u00edgenas \u00a0Cecilia Moyoviri Moye \u00a0luchar\u00e1 por una senadur\u00eda y \u00a0Lucio M\u00e9ndez Gamarra es el suplente. En Pando, \u00a0Corina Ferreira \u00a0Dom\u00ednguez, licenciada en Relaciones Internacionales, modelo profesional, empresaria y activista \u00a0encabeza la lista, siendo \u00a0Carlos C\u00e1rdenas Rodr\u00edguez su suplente.\u00a0", " \u00a0", "\u00a0", "\u00a0", " Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:", " ", " ", " "]},
{"title": "Despu\u00e9s de tres meses, aprehenden al senador Padilla imputado por violaci\u00f3n", "url": "https://www.paginasiete.bo/seguridad/despues-de-tres-meses-aprehenden-al-senador-padilla-imputado-por-violacion-DCPS323132", "date": ["<div class=\"date\"> La Paz - viernes, 11 de febrero de 2022 - 5:17 \n             </div> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <script async type=\"text/javascript\" src=\"//s.clickiocdn.com/t/common_258.js\"></script> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620 mT10 mB10\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 1\");/*]]>*/</script>--> <!--/180106093/middle1(1)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628478981587-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478981587-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT10 mB10\"> <div> <!--<script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(180,250,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Adaptable Vertical (1) 180x250\");/*]]>*/</script>--> <script async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js?client=ca-pub-5177693721729174\" crossorigin=\"anonymous\"></script> <!-- Adaptable Vertical (01) --> <ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-5177693721729174\" data-ad-slot=\"6996461061\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"></ins> <script>/*<![CDATA[*/(adsbygoogle=window.adsbygoogle||[]).push({});/*]]>*/</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end content-viewer-portlet TEST-UNC last no-access restricted\">    <!-- Usuario SIN acceso al contenido -->  <div class=\"text TEXTFLOW_RES\"> <div class=\"text resizable\" itemprop=\"text\"> <div class=\"paragraph texto\" mlnid=\"XYZ_ITR_ZYX;order=3.0\"> <p class=\"p_0\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Jorge Quispe / La Paz</p> <p class=\"p_1\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Hilari\u00f3n Padilla Mamani, senador suplente del MAS,\u00a0 imputado por el delito de violaci\u00f3n a una joven de 26 a\u00f1os en Santa Cruz, fue aprehendido ayer en el municipio de Caracollo, Oruro, confirm\u00f3 el comandante departamental de la Polic\u00eda en Oruro, Roque Antonio Arraya. El 3 de noviembre de 2021, el Juzgado Sexto Anticorrupci\u00f3n y Violencia Contra la Mujer de Santa Cruz emiti\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n contra el asamble\u00edsta.</p> <p class=\"p_2\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Roque cont\u00f3 que la aprehensi\u00f3n se realiz\u00f3 en virtud de un pedido de cooperaci\u00f3n que solicitaron sus pares desde Santa Cruz. A\u00f1adi\u00f3 que el sospechoso ofreci\u00f3 resistencia y que\u00a0 incluso intent\u00f3 escapar del operativo policial por un techo.</p> <p class=\"p_3\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Ante la aprehensi\u00f3n de Padilla, del Movimiento Al Socialismo (MAS), la senadora Andrea Barrientos, que revel\u00f3 el caso, y que adem\u00e1s present\u00f3 la denuncia ante el Comit\u00e9 de \u00c9tica del Senado, dijo que ahora debe responder ante la justicia. \u201cPor fin aprehendieron al senador Hilari\u00f3n Padilla Mamani. Despu\u00e9s de m\u00e1s de tres meses que se emiti\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n, hoy (ayer) se procedi\u00f3 a su detenci\u00f3n\u201d, escribi\u00f3 en Twitter.</p> <p class=\"p_4\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El a\u00f1o pasado, Barrientos hizo la primera denuncia contra Padilla por machismo, cuando el senador le respondi\u00f3 en una sesi\u00f3n: \u201cNo tengo por qu\u00e9 discutir con la hermana, porque al final es mujer\u201d.</p> <p class=\"p_5\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">En noviembre, el Juzgado Sexto Anticorrupci\u00f3n y Violencia Contra la Mujer de Santa Cruz emiti\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n contra Padilla por el delito de violaci\u00f3n. Padilla ten\u00eda adem\u00e1s un mandamiento de arraigo, medida que se dispuso luego de haberse declarado la rebeld\u00eda, ya que no compareci\u00f3 ante las autoridades competentes. La orden fue firmada por el juez Jos\u00e9 Alberto Coss\u00edo.</p> <p class=\"p_6\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">En un primer momento se inform\u00f3 que el asamble\u00edsta, que representa al centro minero de Colquiri, no fue aprehendido porque se enferm\u00f3 con covid, luego hubo vacaciones judiciales, por ello hace una semana reci\u00e9n se emiti\u00f3\u00a0 la aprehensi\u00f3n.</p> <p class=\"p_7\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Padilla es suplente de la senadora Virginia Velasco, que es parte de la comisi\u00f3n que trata los casos de liberaci\u00f3n de violadores y feminicidas.</p> <p class=\"p_8\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">En su defensa, Padilla rechaz\u00f3 todas las acusaciones y anticip\u00f3 adem\u00e1s un proceso contra Barrientos. \u201cVoy a apelar cualquier denuncia y me voy a defender. Niego esta acusaci\u00f3n. Yo no conozco a nadie ni me vi con nadie. Voy a procesar a la senadora por difamaci\u00f3n\u201d.</p> <p class=\"p_9\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">En tanto, la senadora titular Velasco asegur\u00f3 que su bancada no proteger\u00e1 a Padilla. \u201cNo se proteger\u00e1 a nadie, m\u00e1s al contrario si est\u00e1 en el Ministerio P\u00fablico se tiene que sancionar y tiene que haber un debido proceso\u201d.</p> <p class=\"p_10\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La senadora Barrientos record\u00f3 en los \u00faltimos d\u00edas que Padilla ofreci\u00f3 un puesto laboral en Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales Bolivianos (YPFB) a una mujer de 26 a\u00f1os a cambio de tener relaciones sexuales.</p> <p class=\"p_11\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Anoche, Padilla lleg\u00f3 a La Paz esposado por polic\u00edas y luego fue enviado a Santa Cruz.</p> </div> </div> <div class=\"velo_restringidas\"></div> <div class=\"mensaje\"> Esta noticia es de acceso restringido.\n             <p> Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:</p> <p> <span onclick=\"location.href='https://www.paginasiete.bo/services/users/account?page=https%3A%2F%2Fstore.paginasiete.bo%2Findex.php%3Fcontroller%3Dauthentication%26create_account%3D1&amp;redirect='\" class=\"premium-detail\">REG\u00cdSTRATE</span> <span onclick=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.login()\" class=\"premium-detail\">INICIAR SESI\u00d3N</span> </p> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var user=jQryIter.u;if(user!=\"\"){var msg=\"Esta noticia es de acceso restringido<p>Para tener acceso a estos contenidos<br> deber\u00e1 suscribirse a uno de nuestros productos\"};/*]]>*/</script>  </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end velocitycontainer-portlet\"> </div> </div> </div> <!--AVISO --> <div class=\"row r02b\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r02b\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"aviso\"> AVISO IMPORTANTE: Cualquier comunicaci\u00f3n que tenga P\u00e1gina Siete con sus lectores ser\u00e1 iniciada de un correo oficial de @paginasiete.bo; otro tipo de mensajes con distintos correos pueden ser fraudulentos.\n             <br> En caso de recibir estos mensajes dudosos, se sugiere no hacer click en ning\u00fan enlace sin verificar su origen.\n             <br> Para m\u00e1s informaci\u00f3n puede contactarnos \n            </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-topics-portlet\"> </div>  <div id=\"1434673054\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end related-viewer-portlet c_003_003 relacionadas col-md-4ths\"> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 2\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/middle1(2)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628479017196-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628479017196-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <style>.smarty-3170202_1650990570344{position:relative;padding-bottom:56.25%!important;height:0;overflow:hidden;max-width:100%!important;} .smarty-3170202_1650990570344 iframe, .smarty-3170202_1650990570344 object, .smarty-3170202_1650990570344 embed {position:absolute;top:0;left:0;min-width:100%;width:1px;height:100%;}</style> <div id=\"Player_Playoncontent\" class=\"smarty-3170202_1650990570344\"> <iframe id=\"3170202_1650990570344\" title=\"Video Producer Paginasiete\" allow=\"autoplay; fullscreen\"></iframe> <script type=\"text/javascript\" src=\"//widget.playoncenter.com/newplayer/ifriendly/embed.min.js\"></script> <script type=\"application/javascript\"> (function() {\n            IFRIENDLY_DATA.init({\n                \"idFrm\": \"3170202_1650990570344\",\n                \"type\": \"video\",\n                \"affId\": \"12665\",\n                \"filter\": \"3170202\",\n                \"width\": 600,\n                \"height\": 338,\n                \"twitter\": \"\",\n                \"volume\": 0,\n                \"autoplay\": 1,\n                \"hasVideoRelated\": 0,\n                \"share_rrss\": 1,\n                \"max\": 50,\n                \"limit\": 25,\n                \"domain\": \"//widget.playoncenter.com/\"\n            });\n        })()\n    </script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <!--PUB E ARTIGOS--> <div class=\"col-sm-12 col-md-4 portlet-column nopadding\" id=\"r01c02\"> <div class=\"row r01c02r01\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r01\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 1 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!-- /180106093/derecha(1) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478488576-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478488576-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> <div class=\"row r01c02r02\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r02\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT20\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 3 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/derecha(3) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478537880-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478537880-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> </div> </div> <!--OTRAS NOTICIAS--> <div class=\"row r03\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r03c01\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>NOTICIAS PARA TI</h2> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-recommendations-portlet c_003_003 recomendadas col-md-4ths\"> <div data-config-id=\"ce8ab5ee-1d7b-11ed-b39d-020017057088\" data-template-id=\"/T/IMG_SUB_TIT_INF1_SOCIAL_CROP64100M\"></div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>OTRAS NOTICIAS</h2> </div> </div> </div> <div id=\"92080607\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end teaser-viewer-portlet c_003_003 otras grid3\"> <div id=\"_92080607_teaser_paged\"> <div id=\"_92080607_loadingDiv\"></div> <div class=\"paged noticias\" id=\"_92080607_myCarrusel\" style=\"display: none;\"> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"DG3932115\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n1 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/seguridad/se-puede-acceder-a-informacion-de-un-celular-perdido-si-en-tecnologia-todo-es-posible-DG3932115\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/596x331/31c0/512d330/none/106951/DFUT/b-22188-morales-cree-que-esta-en-marc_21-2972415_20220901183148.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/497x276/26c0/427d275/none/106951/DFUQ/b-22188-morales-cree-que-esta-en-marc_21-2972415_20220901183148.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/397x221/21c0/341d220/none/106951/DFUN/b-22188-morales-cree-que-esta-en-marc_21-2972415_20220901183148.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2972415\" sizes=\"100vw\" alt=\"El jefe del MAS Evo Morales revisa su celular.\" title=\"El jefe del MAS Evo Morales revisa su celular.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Un t\u00e9cnico explic\u00f3 que es posible acceder a la informaci\u00f3n de un dispositivo.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/seguridad/se-puede-acceder-a-informacion-de-un-celular-perdido-si-en-tecnologia-todo-es-posible-DG3932115\"><h2>\u00bfSe puede acceder a informaci\u00f3n de un celular perdido? \u201cS\u00ed, en tecnolog\u00eda todo es posible\u201d</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/seguridad\">Seguridad</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/seguridad/se-puede-acceder-a-informacion-de-un-celular-perdido-si-en-tecnologia-todo-es-posible-DG3932115\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=%C2%BFSe%20puede%20acceder%20a%20informaci%C3%B3n%20de%20un%20celular%20perdido?%20%E2%80%9CS%C3%AD,%20en%20tecnolog%C3%ADa%20todo%20es%20posible%E2%80%9D&amp;url=https://www.paginasiete.bo/seguridad/se-puede-acceder-a-informacion-de-un-celular-perdido-si-en-tecnologia-todo-es-posible-DG3932115\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"BJ3931344\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 even n2 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/seguridad/fiscalia-allana-oficinas-de-la-abc-y-declara-en-reserva-pesquisa-por-denuncia-de-corrupcion-BJ3931344\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/513x488/0c158/512d330/none/106951/NYRY/whatsapp-image-2022-09-01-at-13-46_21-2972135_20220901175049.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/428x407/0c132/427d275/none/106951/NYOB/whatsapp-image-2022-09-01-at-13-46_21-2972135_20220901175049.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/342x325/0c105/341d220/none/106951/NYRS/whatsapp-image-2022-09-01-at-13-46_21-2972135_20220901175049.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2972135\" sizes=\"100vw\" alt=\"Personal de la ABC hace un recorrido por las obras en construcci\u00f3n de la doble v\u00eda Sucre-Yampar\u00e1ez, en Chuquisaca.\" title=\"Personal de la ABC hace un recorrido por las obras en construcci\u00f3n de la doble v\u00eda Sucre-Yampar\u00e1ez, en Chuquisaca.\"> </div> <span class=\"iconGallery  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Un diputado del MAS denunci\u00f3 que en la ABC cobraron una coima de Bs 18 millones de la empresa china Harbour a cambio de adjudicarse la obra de la Doble V\u00eda Sucre-Yampar\u00e1ez.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/seguridad/fiscalia-allana-oficinas-de-la-abc-y-declara-en-reserva-pesquisa-por-denuncia-de-corrupcion-BJ3931344\"><h2>Fiscal\u00eda allana oficinas de la ABC y declara en reserva pesquisa por denuncia de corrupci\u00f3n</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/seguridad\">Seguridad</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/seguridad/fiscalia-allana-oficinas-de-la-abc-y-declara-en-reserva-pesquisa-por-denuncia-de-corrupcion-BJ3931344\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Fiscal%C3%ADa%20allana%20oficinas%20de%20la%20ABC%20y%20declara%20en%20reserva%20pesquisa%20por%20denuncia%20de%20corrupci%C3%B3n&amp;url=https://www.paginasiete.bo/seguridad/fiscalia-allana-oficinas-de-la-abc-y-declara-en-reserva-pesquisa-por-denuncia-de-corrupcion-BJ3931344\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"FJ3931052\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n3 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/seguridad/tras-criticas-por-inseguridad-del-castillo-anuncia-patrullaje-con-drones-en-el-alto-FJ3931052\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x394/0c0/512d330/none/106951/OIUP/policia-entrega-al-bebe-alex-a-su-fam_21-2971806_20220901175127.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x328/0c0/427d275/none/106951/OIUI/policia-entrega-al-bebe-alex-a-su-fam_21-2971806_20220901175127.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x263/0c0/341d220/none/106951/OIUG/policia-entrega-al-bebe-alex-a-su-fam_21-2971806_20220901175127.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2971806\" sizes=\"100vw\" alt=\"El ministro de Gobierno Eduardo del Castillo.\" title=\"El ministro de Gobierno Eduardo del Castillo.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Los camiones multiprop\u00f3sito cuentan en su interior con un dormitorio, ba\u00f1os con capacidad para 200 litros de agua, generador de energ\u00eda, rampas, espacio para al menos tres motocicletas y una carpa de campamento.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/seguridad/tras-criticas-por-inseguridad-del-castillo-anuncia-patrullaje-con-drones-en-el-alto-FJ3931052\"><h2>Tras cr\u00edticas por inseguridad, Del Castillo anuncia patrullaje con drones en El Alto</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/seguridad\">Seguridad</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/seguridad/tras-criticas-por-inseguridad-del-castillo-anuncia-patrullaje-con-drones-en-el-alto-FJ3931052\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Tras%20cr%C3%ADticas%20por%20inseguridad,%20Del%20Castillo%20anuncia%20patrullaje%20con%20drones%20en%20El%20Alto&amp;url=https://www.paginasiete.bo/seguridad/tras-criticas-por-inseguridad-del-castillo-anuncia-patrullaje-con-drones-en-el-alto-FJ3931052\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> </div> <div id=\"_92080607_mylistCarrousel\" class=\"aui-button-holder nav-button\"> <div id=\"_92080607_myMoreButton\" class=\"more-button\"> <span> Cargar mas noticias </span> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var _92080607_mynumitems=3;var _92080607_mysize=24;var _92080607_mynumpages=Math.ceil(_92080607_mysize/_92080607_mynumitems);var _92080607_myfirst=1;var _92080607_mylast=4;var _92080607_myini=1;var _92080607_myfin=9;var _92080607_showmore=true;var _92080607_myselpag=1;var _92080607_contshowmore=1;var _92080607_loadPerPage=function(a){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(false&&jQryIter(\"#_92080607_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length>0){var b=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length==1?\"p\":\"_92080607_p\";if(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(b)!=a){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(b,a);if(jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').closest(\".itr-reloadonpager\").length==1){ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"page\",a)}else{ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"_92080607_page\",a)}}}jQryIter(\"#_92080607_mylistCarrousel\").trigger(\"custom\",[a])})};var _92080607_init=function(){if(_92080607_showmore){if(_92080607_mylast>_92080607_mysize){jQryIter(\"#_92080607_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{_92080607_cambiarNavItem(_92080607_myini,_92080607_myselpag);_92080607_buttonsEnabler()}};var _92080607_cambiarNavItem=function(a,c){var b=a;jQryIter(\"#_92080607_myNavButtons li\").each(function(){if(b==c){jQryIter(this).addClass(\"nav-page-selected\")}else{if(jQryIter(this).hasClass(\"nav-page-selected\")){jQryIter(this).removeClass(\"nav-page-selected\")}}b++})};var _92080607_loadedsuccess=function(d,e,c){_92080607_myfirst=d;_92080607_mylast=e;_92080607_myini=1;if(_92080607_showmore){if(_92080607_mylast>_92080607_mysize){jQryIter(\"#_92080607_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{if(_92080607_mynumpages>10){var b=parseInt(c)+4;var f=parseInt(c)-5;if((f>0)&&(b<_92080607_mynumpages)){_92080607_myini=f}if(b>=_92080607_mynumpages){if(_92080607_mynumpages-9>0){_92080607_myini=_92080607_mynumpages-9}}}var a=_92080607_myini;jQryIter(\"#_92080607_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",a);jQryIter(this).text(a);a++});_92080607_cambiarNavItem(_92080607_myini,c);_92080607_buttonsEnabler()}};var _92080607_buttonsEnabler=function(){if(_92080607_myfirst==1){jQryIter(\"#_92080607_myPrevButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_92080607_myPrevButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_92080607_myPrevButton\").removeClass(\"disable-button\")}}if(_92080607_mylast>_92080607_mysize){jQryIter(\"#_92080607_myNextButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_92080607_myNextButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_92080607_myNextButton\").removeClass(\"disable-button\")}}};_92080607_init();jQryIter(\"#_92080607_myPrevButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_92080607_myselpag)>1){_92080607_myselpag=parseInt(_92080607_myselpag)-1;_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)}});jQryIter(\"#_92080607_myNextButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_92080607_myselpag)<_92080607_mynumpages){_92080607_myselpag=parseInt(_92080607_myselpag)+1;_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)}});jQryIter(\"#_92080607_myMoreButton\").on(\"click\",function(){if(_92080607_contshowmore<_92080607_mynumpages){_92080607_contshowmore=_92080607_contshowmore+1;_92080607_loadPerPage(_92080607_contshowmore)}});jQryIter(\"#_92080607_pagtool1\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool1\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});jQryIter(\"#_92080607_pagtool2\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool2\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});jQryIter(\"#_92080607_pagtool3\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool3\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});jQryIter(\"#_92080607_pagtool4\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool4\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});jQryIter(\"#_92080607_pagtool5\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool5\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});jQryIter(\"#_92080607_pagtool6\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool6\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});jQryIter(\"#_92080607_pagtool7\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool7\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});jQryIter(\"#_92080607_pagtool8\").on(\"click\",function(){_92080607_myselpag=jQryIter(\"#_92080607_pagtool8\").attr(\"data-page\");_92080607_loadPerPage(_92080607_myselpag)});/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_92080607_mylistCarrousel\").addClass(\"carrusel  horizontal\");jQryIter(\"#_92080607_myCarrusel\").addClass(\"carrusel-list\");/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_92080607_mylistCarrousel\").on(\"custom\",function(f,b){jQryIter(\"#_92080607_loadingDiv\").addClass(\"loading-animation\");var a;var h;var d=24;var e=3;var g=true;countPagination=Math.ceil(d/e);if(b<=1){a=1;h=e+1}else{if(((b-1)*e)<d){a=(b-1)*e+1}else{a=d-e+1;b=countPagination+1}if((a+e)<=d){h=a+e}else{h=(d+1)}}var c;if(\"\"==\"\"){c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS323132\",categoryIds:\"\",date:\"20220901201818\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106976\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}else{c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS323132\",categoryIds:\"\",date:\"20220901201818\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106976\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",filterBy:\"\",filterOpt:\"\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}jQryIter.ajax({url:\"/news-portlet/html/teaser-viewer-portlet/teaser_page.jsp\",data:c,}).success(function(i){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(g){jQryIter(\"#_92080607_myCarrusel\").append(i)}else{jQryIter(\"#_92080607_myCarrusel\").html(i)}var l=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_92080607_p\":\"p\";if(jQryIter(\"#_92080607_mylistCarrousel\").closest(\".itr-sendspageview\").length>0&&jQryIter(\"#_92080607_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length==0&&ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(l)!=b){if(typeof MASStatsMgr!=\"undefined\"){MASStatsMgr.sendPageView()}if(typeof ga!==\"undefined\"){ga(\"send\",\"pageview\",document.location.href)}}jQryIter(\"#_92080607_loadingDiv\").removeClass(\"loading-animation\");var j=jQryIter(\"#_92080607_myCarrusel\").closest(\"div.portlet-boundary\").attr(\"id\")||\"\";var k=jQuery(\"#\"+j);if(k.hasClass(\"_tc\")){jQuery(document).trigger(\"teaserCompleteLoad\",k.attr(\"id\"))}_92080607_loadedsuccess(a,h,b);if(!g){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(l,b)}document.getElementById(\"_92080607_myCarrusel\").style.display=\"block\"})})});var _92080607_goToNavPage=function(){var a=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_92080607_p\":\"p\";if(document.location.hash.indexOf(\".\"+a+\":\")<0){document.getElementById(\"_92080607_myCarrusel\").style.display=\"block\"}else{ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){var b=parseInt(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(a));var e=24;var f=3;var c=Math.ceil(e/f);var d=1;if(c<=10){if(c>=b){d=b}else{d=c}jQryIter(\"#_92080607_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}else{if(b<=6){jQryIter(\"#_92080607_myNavButtons li\").eq(b-1).click()}else{var d=1;var g=1;if(b>6){if(c>b+4){g=b-5;d=6}else{g=c-9;if(b>c){d=10}else{d=c-b;d=10-d}}}jQryIter(\"#_92080607_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",g);jQryIter(this).text(g);g++});jQryIter(\"#_92080607_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}}})}};_92080607_goToNavPage();/*]]>*/</script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <footer class=\"iter-footer-wrapper\" id=\"iter-footer-wrapper\">  <div class=\"wlazyload\" src=\"/widget/f/web/paginasiete-bo/catalog/modelo-footer/!/column-1/1416225600000/106976,0/0/eyJpdGVySG9zdCI6IlwiaHR0cHM6Ly93d3cucGFnaW5hc2lldGUuYm9cIiIsIlgtSVRFUl9SRVFVRVNUX0hpZGVBZHZCeUFydGljbGUiOiJmYWxzZSIsIml0ZXJVcmxQcmVmaXgiOiJcIml0ZXJVcmxQcmVmaXhcIiJ9\"></div>  </footer> </div> <script type=\"text/javascript\" src=\"/base-portlet/webrsrc/296e836cc6575ca8dcfb0c5648a6fdd3.js\"></script> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.paginasiete.bo/base-portlet/webrsrc/theme/5fb89f0a4cd90b6a913a5f77c21c2890.js\"></script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-tracker\"].then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configureTracker===\"function\"){ITER.HOOK.configureTracker()}MAS.TRACKER.configure({piwikUrl:\"https://mas.protecmedia.com/endpoint\",siteId:\"CJYIRUEB6YFDY\",mode:0,pageType:\"detail\",searchPrefix:\"/-/search/\",uid:\"\"}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"].resolve();MASStatsMgr=MAS.TRACKER;MAS.TRACKER.sendPageView()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"],ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-push\"]]).then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configurePush===\"function\"){ITER.HOOK.configurePush()}MAS.PUSH.configure({host:\"https://mas.protecmedia.com\",appid:\"CJYIRUEB6YFDY\",senderid:\"877546152431\",workerpath:\"/firebase-messaging-sw/877546152431\",tracker:MAS.TRACKER,firebase:{firebaseAppUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-app.js\",firebaseMessagingUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-messaging.js\"}}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-push\"].resolve();MAS.PUSH.requestPermission()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.statistics.then(function(){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"articleId\",\"PS323132\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"plid\",\"106976\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"urlType\",\"detail\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"categoriesIds\",\"\");var a=jQryIter.getQueryParam(\"variant\");if(a.length>0){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variant\",a);ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variantid\",jQryIter.getQueryParam(\"variantid\"));ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"ext\",(location.host!=jQryIter.getQueryParam(\"referer\"))?1:0)}ITER.STATISTICS.sendStatistics()});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.reading.then(function(){ITER.READING.init(\"106951\",\"PS323132\",150)});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onLoad.recommendations,ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"]]).then(function(){ITER.RECOMMENDATIONS.CORE.init({eventcategory:\"Contenidos recomendados\",eventaction:\"Visita al articulo recomendado\",idgoal:9})});/*]]>*/</script>  <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.registerOnLoadFunction(function(){jQryIter(\"body.public-page\").wlazyloadPager(\"div.wlazyload\",200)});/*]]>*/</script>  <script async src=\"/user-portlet/js/mcm-ecommerce-api.js?v=3.5.0.39\" onload=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.setDefaultFrameUrl('https://www.paginasiete.bo/services/users/account')\"></script> </body> </html>\n"], "text": ["Jorge Quispe / La Paz", "Hilari\u00f3n Padilla Mamani, senador suplente del MAS,\u00a0 imputado por el delito de violaci\u00f3n a una joven de 26 a\u00f1os en Santa Cruz, fue aprehendido ayer en el municipio de Caracollo, Oruro, confirm\u00f3 el comandante departamental de la Polic\u00eda en Oruro, Roque Antonio Arraya. El 3 de noviembre de 2021, el Juzgado Sexto Anticorrupci\u00f3n y Violencia Contra la Mujer de Santa Cruz emiti\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n contra el asamble\u00edsta.", "Roque cont\u00f3 que la aprehensi\u00f3n se realiz\u00f3 en virtud de un pedido de cooperaci\u00f3n que solicitaron sus pares desde Santa Cruz. A\u00f1adi\u00f3 que el sospechoso ofreci\u00f3 resistencia y que\u00a0 incluso intent\u00f3 escapar del operativo policial por un techo.", "Ante la aprehensi\u00f3n de Padilla, del Movimiento Al Socialismo (MAS), la senadora Andrea Barrientos, que revel\u00f3 el caso, y que adem\u00e1s present\u00f3 la denuncia ante el Comit\u00e9 de \u00c9tica del Senado, dijo que ahora debe responder ante la justicia. \u201cPor fin aprehendieron al senador Hilari\u00f3n Padilla Mamani. Despu\u00e9s de m\u00e1s de tres meses que se emiti\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n, hoy (ayer) se procedi\u00f3 a su detenci\u00f3n\u201d, escribi\u00f3 en Twitter.", "El a\u00f1o pasado, Barrientos hizo la primera denuncia contra Padilla por machismo, cuando el senador le respondi\u00f3 en una sesi\u00f3n: \u201cNo tengo por qu\u00e9 discutir con la hermana, porque al final es mujer\u201d.", "En noviembre, el Juzgado Sexto Anticorrupci\u00f3n y Violencia Contra la Mujer de Santa Cruz emiti\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n contra Padilla por el delito de violaci\u00f3n. Padilla ten\u00eda adem\u00e1s un mandamiento de arraigo, medida que se dispuso luego de haberse declarado la rebeld\u00eda, ya que no compareci\u00f3 ante las autoridades competentes. La orden fue firmada por el juez Jos\u00e9 Alberto Coss\u00edo.", "En un primer momento se inform\u00f3 que el asamble\u00edsta, que representa al centro minero de Colquiri, no fue aprehendido porque se enferm\u00f3 con covid, luego hubo vacaciones judiciales, por ello hace una semana reci\u00e9n se emiti\u00f3\u00a0 la aprehensi\u00f3n.", "Padilla es suplente de la senadora Virginia Velasco, que es parte de la comisi\u00f3n que trata los casos de liberaci\u00f3n de violadores y feminicidas.", "En su defensa, Padilla rechaz\u00f3 todas las acusaciones y anticip\u00f3 adem\u00e1s un proceso contra Barrientos. \u201cVoy a apelar cualquier denuncia y me voy a defender. Niego esta acusaci\u00f3n. Yo no conozco a nadie ni me vi con nadie. Voy a procesar a la senadora por difamaci\u00f3n\u201d.", "En tanto, la senadora titular Velasco asegur\u00f3 que su bancada no proteger\u00e1 a Padilla. \u201cNo se proteger\u00e1 a nadie, m\u00e1s al contrario si est\u00e1 en el Ministerio P\u00fablico se tiene que sancionar y tiene que haber un debido proceso\u201d.", "La senadora Barrientos record\u00f3 en los \u00faltimos d\u00edas que Padilla ofreci\u00f3 un puesto laboral en Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales Bolivianos (YPFB) a una mujer de 26 a\u00f1os a cambio de tener relaciones sexuales.", "Anoche, Padilla lleg\u00f3 a La Paz esposado por polic\u00edas y luego fue enviado a Santa Cruz.", " Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:", " ", " ", " "]},
{"title": "Conozca a los nuevos senadores de Bolivia", "url": "https://www.paginasiete.bo/nacional/conozca-a-los-nuevos-senadores-de-bolivia-GGPS272602", "date": ["<div class=\"date\"> La Paz - viernes, 23 de octubre de 2020 - 21:58 \n             </div> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <script async type=\"text/javascript\" src=\"//s.clickiocdn.com/t/common_258.js\"></script> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620 mT10 mB10\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 1\");/*]]>*/</script>--> <!--/180106093/middle1(1)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628478981587-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478981587-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT10 mB10\"> <div> <!--<script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(180,250,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Adaptable Vertical (1) 180x250\");/*]]>*/</script>--> <script async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js?client=ca-pub-5177693721729174\" crossorigin=\"anonymous\"></script> <!-- Adaptable Vertical (01) --> <ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-5177693721729174\" data-ad-slot=\"6996461061\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"></ins> <script>/*<![CDATA[*/(adsbygoogle=window.adsbygoogle||[]).push({});/*]]>*/</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end content-viewer-portlet TEST-UNC last no-access restricted\">    <!-- Usuario SIN acceso al contenido -->  <div class=\"text TEXTFLOW_RES\"> <div class=\"text resizable\" itemprop=\"text\"> <div class=\"paragraph texto\" mlnid=\"XYZ_ITR_ZYX;order=3.0\"> <p class=\"p_0\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Siete Digital</p> <p class=\"p_1\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.</p> <p class=\"p_2\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.</p> <p class=\"p_3\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.</p> <p class=\"p_4\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.</p> <p class=\"p_5\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:</p> <p class=\"p_6\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>MOVIMIENTO AL SOCIALISMO (MAS)</strong></p> <p class=\"p_7\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_8\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Roberto Padilla Bedoya,\u00a0primer senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_9\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.</p> <p class=\"p_10\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330909_331036_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_11\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Trinidad Rocha Robles,\u00a0segunda senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_12\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.</p> <p class=\"p_13\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"778\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330912_331039_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_14\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_15\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Virginia Velasco Condori,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_16\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.</p> <p class=\"p_17\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330918_331045_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_18\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Felix\u00a0Ajpi Ajpi,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_19\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.</p> <p class=\"p_20\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330916_331043_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_21\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Simona Quispe Apaza,\u00a0tercera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_22\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.</p> <p class=\"p_23\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330917_331044_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_24\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_25\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Leonardo Loza,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_26\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.</p> <p class=\"p_27\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330922_331049_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_28\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_29\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.</p> <p class=\"p_30\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330923_331050_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_31\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_32\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.</p> <p class=\"p_33\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330921_331048_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_34\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_35\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel P\u00e9rez Sandoval,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_36\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.</p> <p class=\"p_37\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330926_331053_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_38\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Lindaura Rasguido Mej\u00eda,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_39\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.</p> <p class=\"p_40\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330924_331051_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_41\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_42\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.</p> <p class=\"p_43\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330927_331054_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_44\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_45\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Hilari\u00f3n Mamani Navarro,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_46\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.</p> <p class=\"p_47\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330930_331057_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_48\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>-\u00a0 Mar\u00eda Castillo Negrette,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_49\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.</p> <p class=\"p_50\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330928_331055_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_51\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">- <strong>Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez,\u00a0tercer senador titular de Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_52\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.</p> <p class=\"p_53\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330931_331058_5050.jpg\"></p> <p class=\"p_54\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_55\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_56\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.</p> <p class=\"p_57\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330933_331060_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_58\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_59\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.</p> <p class=\"p_60\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330934_331061_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_61\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_62\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Soledad Flores Vel\u00e1squez,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_63\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.</p> <p class=\"p_64\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330940_331067_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_65\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Isidoro Quispe Huanca, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_66\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.</p> <p class=\"p_67\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330939_331066_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_68\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_69\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_70\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.</p> <p class=\"p_71\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330943_331070_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_72\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_73\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Eva Luz Hum\u00e9rez Alvez, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_74\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.</p> <p class=\"p_75\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330946_331073_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_76\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Luis Adolfo Flores Roberts,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_77\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.</p> <p class=\"p_78\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330948_331075_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_79\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR</strong>\u00a0<strong>COMUNIDAD CIUDADANA (CC), POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_80\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_81\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Silvia Gilma Salame Farjat,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_82\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.</p> <p class=\"p_83\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330911_331038_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_84\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Santiago Ticona Yupari, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_85\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.</p> <p class=\"p_86\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330910_331037_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_87\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_88\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Isabel Requena Z\u00e1rate,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_89\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.</p> <p class=\"p_90\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330915_331042_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_91\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_92\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andrea Bruna Barrientos Sahonero, primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_93\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.</p> <p class=\"p_94\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330920_331047_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_95\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_96\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_97\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.</p> <p class=\"p_98\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330925_331052_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_99\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_100\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_101\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.</p> <p class=\"p_102\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330929_331056_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_103\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_104\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rodrigo Paz Pereira, primer senador</strong></p> <p class=\"p_105\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.</p> <p class=\"p_106\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330936_331063_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_107\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_108\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.</p> <p class=\"p_109\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330935_331062_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_110\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_111\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Moyoviri Moye,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_112\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.</p> <p class=\"p_113\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330941_331068_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_114\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_115\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.</p> <p class=\"p_116\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330944_331071_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_117\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_118\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Corina Ferreira Dom\u00ednguez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_119\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.</p> <p class=\"p_120\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330945_331072_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_121\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR LA ALIANZA CREEMOS, POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_122\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_123\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Centa Lothy Rek L\u00f3pez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_124\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.</p> <p class=\"p_125\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330937_331064_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_126\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Henry Omar Montero Mendoza, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_127\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.</p> <p class=\"p_128\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330938_331065_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_129\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_130\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Claudia Elena \u00c9g\u00fcez Algara\u00f1az, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_131\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.</p> <p class=\"p_132\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330942_331069_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_133\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_134\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Julio Diego Roma\u00f1a Galindo, primer senador </strong></p> <p class=\"p_135\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.</p> <p class=\"p_136\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330947_331074_5050.jpg\" width=\"768\"></p> </div> </div> <div class=\"velo_restringidas\"></div> <div class=\"mensaje\"> Esta noticia es de acceso restringido.\n             <p> Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:</p> <p> <span onclick=\"location.href='https://www.paginasiete.bo/services/users/account?page=https%3A%2F%2Fstore.paginasiete.bo%2Findex.php%3Fcontroller%3Dauthentication%26create_account%3D1&amp;redirect='\" class=\"premium-detail\">REG\u00cdSTRATE</span> <span onclick=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.login()\" class=\"premium-detail\">INICIAR SESI\u00d3N</span> </p> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var user=jQryIter.u;if(user!=\"\"){var msg=\"Esta noticia es de acceso restringido<p>Para tener acceso a estos contenidos<br> deber\u00e1 suscribirse a uno de nuestros productos\"};/*]]>*/</script>  </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end velocitycontainer-portlet\"> </div> </div> </div> <!--AVISO --> <div class=\"row r02b\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r02b\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"aviso\"> AVISO IMPORTANTE: Cualquier comunicaci\u00f3n que tenga P\u00e1gina Siete con sus lectores ser\u00e1 iniciada de un correo oficial de @paginasiete.bo; otro tipo de mensajes con distintos correos pueden ser fraudulentos.\n             <br> En caso de recibir estos mensajes dudosos, se sugiere no hacer click en ning\u00fan enlace sin verificar su origen.\n             <br> Para m\u00e1s informaci\u00f3n puede contactarnos \n            </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-topics-portlet\"> </div>  <div id=\"3249496068\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end related-viewer-portlet c_003_003 relacionadas col-md-4ths\"> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 2\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/middle1(2)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628479017196-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628479017196-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <style>.smarty-3170202_1650990570344{position:relative;padding-bottom:56.25%!important;height:0;overflow:hidden;max-width:100%!important;} .smarty-3170202_1650990570344 iframe, .smarty-3170202_1650990570344 object, .smarty-3170202_1650990570344 embed {position:absolute;top:0;left:0;min-width:100%;width:1px;height:100%;}</style> <div id=\"Player_Playoncontent\" class=\"smarty-3170202_1650990570344\"> <iframe id=\"3170202_1650990570344\" title=\"Video Producer Paginasiete\" allow=\"autoplay; fullscreen\"></iframe> <script type=\"text/javascript\" src=\"//widget.playoncenter.com/newplayer/ifriendly/embed.min.js\"></script> <script type=\"application/javascript\"> (function() {\n            IFRIENDLY_DATA.init({\n                \"idFrm\": \"3170202_1650990570344\",\n                \"type\": \"video\",\n                \"affId\": \"12665\",\n                \"filter\": \"3170202\",\n                \"width\": 600,\n                \"height\": 338,\n                \"twitter\": \"\",\n                \"volume\": 0,\n                \"autoplay\": 1,\n                \"hasVideoRelated\": 0,\n                \"share_rrss\": 1,\n                \"max\": 50,\n                \"limit\": 25,\n                \"domain\": \"//widget.playoncenter.com/\"\n            });\n        })()\n    </script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <!--PUB E ARTIGOS--> <div class=\"col-sm-12 col-md-4 portlet-column nopadding\" id=\"r01c02\"> <div class=\"row r01c02r01\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r01\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 1 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!-- /180106093/derecha(1) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478488576-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478488576-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> <div class=\"row r01c02r02\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r02\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT20\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 3 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/derecha(3) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478537880-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478537880-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> </div> </div> <!--OTRAS NOTICIAS--> <div class=\"row r03\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r03c01\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>NOTICIAS PARA TI</h2> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-recommendations-portlet c_003_003 recomendadas col-md-4ths\"> <div data-config-id=\"ce8ab5ee-1d7b-11ed-b39d-020017057088\" data-template-id=\"/T/IMG_SUB_TIT_INF1_SOCIAL_CROP64100M\"></div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>OTRAS NOTICIAS</h2> </div> </div> </div> <div id=\"1323712845\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end teaser-viewer-portlet c_003_003 otras grid3\"> <div id=\"_1323712845_teaser_paged\"> <div id=\"_1323712845_loadingDiv\"></div> <div class=\"paged noticias\" id=\"_1323712845_myCarrusel\" style=\"display: none;\"> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"JG3923139\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n1 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/892x330/380c0/512d330/none/106951/IOKX/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/743x275/317c0/427d275/none/106951/IONS/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/595x220/253c0/341d220/none/106951/IOKB/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2970133\" sizes=\"100vw\" alt=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\" title=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Conozca los resultados de la Encuesta de Opini\u00f3n del d\u00eda, disponible en paginasiete.bo.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\"><h2>\u00bfQu\u00e9 cree que pas\u00f3 con el celular de Evo Morales? As\u00ed votaron nuestros lectores</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=%C2%BFQu%C3%A9%20cree%20que%20pas%C3%B3%20con%20el%20celular%20de%20Evo%20Morales?%20As%C3%AD%20votaron%20nuestros%20lectores&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"CL3915657\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 even n2 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x342/0c0/512d330/none/106951/GVOA/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x285/0c0/427d275/none/106951/GVRF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x228/0c0/341d220/none/106951/GVOF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960946\" sizes=\"100vw\" alt=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\" title=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> En el partido oficialista hablan de apelar al fallo que da potestad al Presidente para hacer designaciones si la ALP no cumple su labor. La oposici\u00f3n avizora consecuencias pol\u00edticas y jur\u00eddicas si aquello llega a consumarse. \n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\"><h2>El MAS presiona a la oposici\u00f3n bajo la amenaza de nombrar directamente al defensor</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=El%20MAS%20presiona%20a%20la%20oposici%C3%B3n%20bajo%20la%20amenaza%20de%20nombrar%20directamente%20al%20defensor&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"HL3915797\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n3 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x364/0c0/512d330/none/106951/MHYP/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x303/0c0/427d275/none/106951/MHEV/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x243/0c0/341d220/none/106951/MHYT/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960917\" sizes=\"100vw\" alt=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\" title=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\"> </div> <span class=\"iconGallery  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Idelfonso Manani neg\u00f3 trabajar en el Consejo de la Magistratura. Sin embargo, el sistema de declaraci\u00f3n jurada de bienes y rentas lo muestra como servidor en esa entidad.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\"><h2>Exvocal vinculado a caso fraude figura como funcionario del Consejo de la Magistratura</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Exvocal%20vinculado%20a%20caso%20fraude%20figura%20como%20funcionario%20del%20Consejo%20de%20la%20Magistratura&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> </div> <div id=\"_1323712845_mylistCarrousel\" class=\"aui-button-holder nav-button\"> <div id=\"_1323712845_myMoreButton\" class=\"more-button\"> <span> Cargar mas noticias </span> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var _1323712845_mynumitems=3;var _1323712845_mysize=24;var _1323712845_mynumpages=Math.ceil(_1323712845_mysize/_1323712845_mynumitems);var _1323712845_myfirst=1;var _1323712845_mylast=4;var _1323712845_myini=1;var _1323712845_myfin=9;var _1323712845_showmore=true;var _1323712845_myselpag=1;var _1323712845_contshowmore=1;var _1323712845_loadPerPage=function(a){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(false&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length>0){var b=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length==1?\"p\":\"_1323712845_p\";if(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(b)!=a){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(b,a);if(jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').closest(\".itr-reloadonpager\").length==1){ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"page\",a)}else{ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"_1323712845_page\",a)}}}jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").trigger(\"custom\",[a])})};var _1323712845_init=function(){if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,_1323712845_myselpag);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_cambiarNavItem=function(a,c){var b=a;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){if(b==c){jQryIter(this).addClass(\"nav-page-selected\")}else{if(jQryIter(this).hasClass(\"nav-page-selected\")){jQryIter(this).removeClass(\"nav-page-selected\")}}b++})};var _1323712845_loadedsuccess=function(c,f,d){_1323712845_myfirst=c;_1323712845_mylast=f;_1323712845_myini=1;if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{if(_1323712845_mynumpages>10){var b=parseInt(d)+4;var e=parseInt(d)-5;if((e>0)&&(b<_1323712845_mynumpages)){_1323712845_myini=e}if(b>=_1323712845_mynumpages){if(_1323712845_mynumpages-9>0){_1323712845_myini=_1323712845_mynumpages-9}}}var a=_1323712845_myini;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",a);jQryIter(this).text(a);a++});_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,d);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_buttonsEnabler=function(){if(_1323712845_myfirst==1){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").removeClass(\"disable-button\")}}if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").removeClass(\"disable-button\")}}};_1323712845_init();jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)>1){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)-1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)<_1323712845_mynumpages){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").on(\"click\",function(){if(_1323712845_contshowmore<_1323712845_mynumpages){_1323712845_contshowmore=_1323712845_contshowmore+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_contshowmore)}});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").addClass(\"carrusel  horizontal\");jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").addClass(\"carrusel-list\");/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").on(\"custom\",function(f,b){jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").addClass(\"loading-animation\");var a;var h;var d=24;var e=3;var g=true;countPagination=Math.ceil(d/e);if(b<=1){a=1;h=e+1}else{if(((b-1)*e)<d){a=(b-1)*e+1}else{a=d-e+1;b=countPagination+1}if((a+e)<=d){h=a+e}else{h=(d+1)}}var c;if(\"\"==\"\"){c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}else{c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",filterBy:\"\",filterOpt:\"\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}jQryIter.ajax({url:\"/news-portlet/html/teaser-viewer-portlet/teaser_page.jsp\",data:c,}).success(function(i){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(g){jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").append(i)}else{jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").html(i)}var k=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-sendspageview\").length>0&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length==0&&ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(k)!=b){if(typeof MASStatsMgr!=\"undefined\"){MASStatsMgr.sendPageView()}if(typeof ga!==\"undefined\"){ga(\"send\",\"pageview\",document.location.href)}}jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").removeClass(\"loading-animation\");var j=jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").closest(\"div.portlet-boundary\").attr(\"id\")||\"\";var l=jQuery(\"#\"+j);if(l.hasClass(\"_tc\")){jQuery(document).trigger(\"teaserCompleteLoad\",l.attr(\"id\"))}_1323712845_loadedsuccess(a,h,b);if(!g){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(k,b)}document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"})})});var _1323712845_goToNavPage=function(){var a=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(document.location.hash.indexOf(\".\"+a+\":\")<0){document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"}else{ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){var b=parseInt(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(a));var e=24;var f=3;var c=Math.ceil(e/f);var d=1;if(c<=10){if(c>=b){d=b}else{d=c}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}else{if(b<=6){jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(b-1).click()}else{var d=1;var g=1;if(b>6){if(c>b+4){g=b-5;d=6}else{g=c-9;if(b>c){d=10}else{d=c-b;d=10-d}}}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",g);jQryIter(this).text(g);g++});jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}}})}};_1323712845_goToNavPage();/*]]>*/</script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <footer class=\"iter-footer-wrapper\" id=\"iter-footer-wrapper\">  <div class=\"wlazyload\" src=\"/widget/f/web/paginasiete-bo/catalog/modelo-footer/!/column-1/1416225600000/106974,0/0/eyJpdGVySG9zdCI6IlwiaHR0cHM6Ly93d3cucGFnaW5hc2lldGUuYm9cIiIsIlgtSVRFUl9SRVFVRVNUX0hpZGVBZHZCeUFydGljbGUiOiJmYWxzZSIsIml0ZXJVcmxQcmVmaXgiOiJcIml0ZXJVcmxQcmVmaXhcIiJ9\"></div>  </footer> </div> <script type=\"text/javascript\" src=\"/base-portlet/webrsrc/296e836cc6575ca8dcfb0c5648a6fdd3.js\"></script> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.paginasiete.bo/base-portlet/webrsrc/theme/5fb89f0a4cd90b6a913a5f77c21c2890.js\"></script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-tracker\"].then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configureTracker===\"function\"){ITER.HOOK.configureTracker()}MAS.TRACKER.configure({piwikUrl:\"https://mas.protecmedia.com/endpoint\",siteId:\"CJYIRUEB6YFDY\",mode:0,pageType:\"detail\",searchPrefix:\"/-/search/\",uid:\"\"}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"].resolve();MASStatsMgr=MAS.TRACKER;MAS.TRACKER.sendPageView()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"],ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-push\"]]).then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configurePush===\"function\"){ITER.HOOK.configurePush()}MAS.PUSH.configure({host:\"https://mas.protecmedia.com\",appid:\"CJYIRUEB6YFDY\",senderid:\"877546152431\",workerpath:\"/firebase-messaging-sw/877546152431\",tracker:MAS.TRACKER,firebase:{firebaseAppUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-app.js\",firebaseMessagingUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-messaging.js\"}}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-push\"].resolve();MAS.PUSH.requestPermission()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.statistics.then(function(){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"articleId\",\"PS272602\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"plid\",\"106974\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"urlType\",\"detail\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"categoriesIds\",\"\");var a=jQryIter.getQueryParam(\"variant\");if(a.length>0){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variant\",a);ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variantid\",jQryIter.getQueryParam(\"variantid\"));ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"ext\",(location.host!=jQryIter.getQueryParam(\"referer\"))?1:0)}ITER.STATISTICS.sendStatistics()});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.reading.then(function(){ITER.READING.init(\"106951\",\"PS272602\",150)});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onLoad.recommendations,ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"]]).then(function(){ITER.RECOMMENDATIONS.CORE.init({eventcategory:\"Contenidos recomendados\",eventaction:\"Visita al articulo recomendado\",idgoal:9})});/*]]>*/</script>  <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.registerOnLoadFunction(function(){jQryIter(\"body.public-page\").wlazyloadPager(\"div.wlazyload\",200)});/*]]>*/</script>  <script async src=\"/user-portlet/js/mcm-ecommerce-api.js?v=3.5.0.39\" onload=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.setDefaultFrameUrl('https://www.paginasiete.bo/services/users/account')\"></script> </body> </html>\n"], "text": ["P\u00e1gina Siete Digital", "Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.", "El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.", "La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.", "Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.", "A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:", "El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.", "Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.", "- ", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.", "\u00a0", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.", "El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.", "Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.", " Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:", " ", " ", " "]},
{"title": "Conozca a los nuevos senadores de Bolivia", "url": "https://www.paginasiete.bo/nacional/conozca-a-los-nuevos-senadores-de-bolivia-GGPS272602", "date": ["<div class=\"date\"> La Paz - viernes, 23 de octubre de 2020 - 21:58 \n             </div> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <script async type=\"text/javascript\" src=\"//s.clickiocdn.com/t/common_258.js\"></script> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620 mT10 mB10\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 1\");/*]]>*/</script>--> <!--/180106093/middle1(1)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628478981587-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478981587-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT10 mB10\"> <div> <!--<script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(180,250,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Adaptable Vertical (1) 180x250\");/*]]>*/</script>--> <script async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js?client=ca-pub-5177693721729174\" crossorigin=\"anonymous\"></script> <!-- Adaptable Vertical (01) --> <ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-5177693721729174\" data-ad-slot=\"6996461061\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"></ins> <script>/*<![CDATA[*/(adsbygoogle=window.adsbygoogle||[]).push({});/*]]>*/</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end content-viewer-portlet TEST-UNC last no-access restricted\">    <!-- Usuario SIN acceso al contenido -->  <div class=\"text TEXTFLOW_RES\"> <div class=\"text resizable\" itemprop=\"text\"> <div class=\"paragraph texto\" mlnid=\"XYZ_ITR_ZYX;order=3.0\"> <p class=\"p_0\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Siete Digital</p> <p class=\"p_1\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.</p> <p class=\"p_2\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.</p> <p class=\"p_3\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.</p> <p class=\"p_4\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.</p> <p class=\"p_5\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:</p> <p class=\"p_6\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>MOVIMIENTO AL SOCIALISMO (MAS)</strong></p> <p class=\"p_7\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_8\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Roberto Padilla Bedoya,\u00a0primer senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_9\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.</p> <p class=\"p_10\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330909_331036_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_11\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Trinidad Rocha Robles,\u00a0segunda senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_12\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.</p> <p class=\"p_13\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"778\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330912_331039_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_14\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_15\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Virginia Velasco Condori,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_16\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.</p> <p class=\"p_17\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330918_331045_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_18\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Felix\u00a0Ajpi Ajpi,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_19\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.</p> <p class=\"p_20\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330916_331043_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_21\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Simona Quispe Apaza,\u00a0tercera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_22\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.</p> <p class=\"p_23\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330917_331044_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_24\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_25\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Leonardo Loza,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_26\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.</p> <p class=\"p_27\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330922_331049_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_28\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_29\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.</p> <p class=\"p_30\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330923_331050_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_31\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_32\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.</p> <p class=\"p_33\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330921_331048_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_34\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_35\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel P\u00e9rez Sandoval,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_36\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.</p> <p class=\"p_37\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330926_331053_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_38\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Lindaura Rasguido Mej\u00eda,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_39\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.</p> <p class=\"p_40\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330924_331051_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_41\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_42\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.</p> <p class=\"p_43\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330927_331054_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_44\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_45\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Hilari\u00f3n Mamani Navarro,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_46\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.</p> <p class=\"p_47\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330930_331057_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_48\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>-\u00a0 Mar\u00eda Castillo Negrette,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_49\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.</p> <p class=\"p_50\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330928_331055_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_51\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">- <strong>Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez,\u00a0tercer senador titular de Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_52\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.</p> <p class=\"p_53\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330931_331058_5050.jpg\"></p> <p class=\"p_54\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_55\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_56\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.</p> <p class=\"p_57\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330933_331060_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_58\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_59\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.</p> <p class=\"p_60\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330934_331061_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_61\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_62\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Soledad Flores Vel\u00e1squez,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_63\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.</p> <p class=\"p_64\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330940_331067_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_65\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Isidoro Quispe Huanca, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_66\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.</p> <p class=\"p_67\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330939_331066_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_68\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_69\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_70\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.</p> <p class=\"p_71\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330943_331070_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_72\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_73\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Eva Luz Hum\u00e9rez Alvez, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_74\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.</p> <p class=\"p_75\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330946_331073_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_76\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Luis Adolfo Flores Roberts,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_77\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.</p> <p class=\"p_78\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330948_331075_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_79\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR</strong>\u00a0<strong>COMUNIDAD CIUDADANA (CC), POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_80\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_81\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Silvia Gilma Salame Farjat,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_82\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.</p> <p class=\"p_83\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330911_331038_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_84\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Santiago Ticona Yupari, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_85\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.</p> <p class=\"p_86\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330910_331037_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_87\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_88\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Isabel Requena Z\u00e1rate,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_89\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.</p> <p class=\"p_90\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330915_331042_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_91\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_92\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andrea Bruna Barrientos Sahonero, primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_93\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.</p> <p class=\"p_94\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330920_331047_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_95\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_96\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_97\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.</p> <p class=\"p_98\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330925_331052_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_99\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_100\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_101\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.</p> <p class=\"p_102\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330929_331056_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_103\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_104\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rodrigo Paz Pereira, primer senador</strong></p> <p class=\"p_105\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.</p> <p class=\"p_106\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330936_331063_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_107\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_108\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.</p> <p class=\"p_109\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330935_331062_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_110\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_111\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Moyoviri Moye,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_112\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.</p> <p class=\"p_113\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330941_331068_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_114\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_115\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.</p> <p class=\"p_116\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330944_331071_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_117\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_118\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Corina Ferreira Dom\u00ednguez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_119\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.</p> <p class=\"p_120\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330945_331072_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_121\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR LA ALIANZA CREEMOS, POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_122\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_123\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Centa Lothy Rek L\u00f3pez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_124\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.</p> <p class=\"p_125\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330937_331064_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_126\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Henry Omar Montero Mendoza, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_127\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.</p> <p class=\"p_128\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330938_331065_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_129\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_130\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Claudia Elena \u00c9g\u00fcez Algara\u00f1az, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_131\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.</p> <p class=\"p_132\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330942_331069_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_133\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_134\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Julio Diego Roma\u00f1a Galindo, primer senador </strong></p> <p class=\"p_135\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.</p> <p class=\"p_136\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330947_331074_5050.jpg\" width=\"768\"></p> </div> </div> <div class=\"velo_restringidas\"></div> <div class=\"mensaje\"> Esta noticia es de acceso restringido.\n             <p> Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:</p> <p> <span onclick=\"location.href='https://www.paginasiete.bo/services/users/account?page=https%3A%2F%2Fstore.paginasiete.bo%2Findex.php%3Fcontroller%3Dauthentication%26create_account%3D1&amp;redirect='\" class=\"premium-detail\">REG\u00cdSTRATE</span> <span onclick=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.login()\" class=\"premium-detail\">INICIAR SESI\u00d3N</span> </p> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var user=jQryIter.u;if(user!=\"\"){var msg=\"Esta noticia es de acceso restringido<p>Para tener acceso a estos contenidos<br> deber\u00e1 suscribirse a uno de nuestros productos\"};/*]]>*/</script>  </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end velocitycontainer-portlet\"> </div> </div> </div> <!--AVISO --> <div class=\"row r02b\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r02b\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"aviso\"> AVISO IMPORTANTE: Cualquier comunicaci\u00f3n que tenga P\u00e1gina Siete con sus lectores ser\u00e1 iniciada de un correo oficial de @paginasiete.bo; otro tipo de mensajes con distintos correos pueden ser fraudulentos.\n             <br> En caso de recibir estos mensajes dudosos, se sugiere no hacer click en ning\u00fan enlace sin verificar su origen.\n             <br> Para m\u00e1s informaci\u00f3n puede contactarnos \n            </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-topics-portlet\"> </div>  <div id=\"3249496068\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end related-viewer-portlet c_003_003 relacionadas col-md-4ths\"> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 2\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/middle1(2)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628479017196-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628479017196-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <style>.smarty-3170202_1650990570344{position:relative;padding-bottom:56.25%!important;height:0;overflow:hidden;max-width:100%!important;} .smarty-3170202_1650990570344 iframe, .smarty-3170202_1650990570344 object, .smarty-3170202_1650990570344 embed {position:absolute;top:0;left:0;min-width:100%;width:1px;height:100%;}</style> <div id=\"Player_Playoncontent\" class=\"smarty-3170202_1650990570344\"> <iframe id=\"3170202_1650990570344\" title=\"Video Producer Paginasiete\" allow=\"autoplay; fullscreen\"></iframe> <script type=\"text/javascript\" src=\"//widget.playoncenter.com/newplayer/ifriendly/embed.min.js\"></script> <script type=\"application/javascript\"> (function() {\n            IFRIENDLY_DATA.init({\n                \"idFrm\": \"3170202_1650990570344\",\n                \"type\": \"video\",\n                \"affId\": \"12665\",\n                \"filter\": \"3170202\",\n                \"width\": 600,\n                \"height\": 338,\n                \"twitter\": \"\",\n                \"volume\": 0,\n                \"autoplay\": 1,\n                \"hasVideoRelated\": 0,\n                \"share_rrss\": 1,\n                \"max\": 50,\n                \"limit\": 25,\n                \"domain\": \"//widget.playoncenter.com/\"\n            });\n        })()\n    </script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <!--PUB E ARTIGOS--> <div class=\"col-sm-12 col-md-4 portlet-column nopadding\" id=\"r01c02\"> <div class=\"row r01c02r01\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r01\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 1 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!-- /180106093/derecha(1) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478488576-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478488576-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> <div class=\"row r01c02r02\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r02\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT20\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 3 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/derecha(3) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478537880-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478537880-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> </div> </div> <!--OTRAS NOTICIAS--> <div class=\"row r03\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r03c01\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>NOTICIAS PARA TI</h2> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-recommendations-portlet c_003_003 recomendadas col-md-4ths\"> <div data-config-id=\"ce8ab5ee-1d7b-11ed-b39d-020017057088\" data-template-id=\"/T/IMG_SUB_TIT_INF1_SOCIAL_CROP64100M\"></div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>OTRAS NOTICIAS</h2> </div> </div> </div> <div id=\"1323712845\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end teaser-viewer-portlet c_003_003 otras grid3\"> <div id=\"_1323712845_teaser_paged\"> <div id=\"_1323712845_loadingDiv\"></div> <div class=\"paged noticias\" id=\"_1323712845_myCarrusel\" style=\"display: none;\"> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"JG3923139\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n1 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/892x330/380c0/512d330/none/106951/IOKX/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/743x275/317c0/427d275/none/106951/IONS/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/595x220/253c0/341d220/none/106951/IOKB/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2970133\" sizes=\"100vw\" alt=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\" title=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Conozca los resultados de la Encuesta de Opini\u00f3n del d\u00eda, disponible en paginasiete.bo.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\"><h2>\u00bfQu\u00e9 cree que pas\u00f3 con el celular de Evo Morales? As\u00ed votaron nuestros lectores</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=%C2%BFQu%C3%A9%20cree%20que%20pas%C3%B3%20con%20el%20celular%20de%20Evo%20Morales?%20As%C3%AD%20votaron%20nuestros%20lectores&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"CL3915657\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 even n2 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x342/0c0/512d330/none/106951/GVOA/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x285/0c0/427d275/none/106951/GVRF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x228/0c0/341d220/none/106951/GVOF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960946\" sizes=\"100vw\" alt=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\" title=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> En el partido oficialista hablan de apelar al fallo que da potestad al Presidente para hacer designaciones si la ALP no cumple su labor. La oposici\u00f3n avizora consecuencias pol\u00edticas y jur\u00eddicas si aquello llega a consumarse. \n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\"><h2>El MAS presiona a la oposici\u00f3n bajo la amenaza de nombrar directamente al defensor</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=El%20MAS%20presiona%20a%20la%20oposici%C3%B3n%20bajo%20la%20amenaza%20de%20nombrar%20directamente%20al%20defensor&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"HL3915797\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n3 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x364/0c0/512d330/none/106951/MHYP/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x303/0c0/427d275/none/106951/MHEV/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x243/0c0/341d220/none/106951/MHYT/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960917\" sizes=\"100vw\" alt=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\" title=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\"> </div> <span class=\"iconGallery  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Idelfonso Manani neg\u00f3 trabajar en el Consejo de la Magistratura. Sin embargo, el sistema de declaraci\u00f3n jurada de bienes y rentas lo muestra como servidor en esa entidad.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\"><h2>Exvocal vinculado a caso fraude figura como funcionario del Consejo de la Magistratura</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Exvocal%20vinculado%20a%20caso%20fraude%20figura%20como%20funcionario%20del%20Consejo%20de%20la%20Magistratura&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> </div> <div id=\"_1323712845_mylistCarrousel\" class=\"aui-button-holder nav-button\"> <div id=\"_1323712845_myMoreButton\" class=\"more-button\"> <span> Cargar mas noticias </span> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var _1323712845_mynumitems=3;var _1323712845_mysize=24;var _1323712845_mynumpages=Math.ceil(_1323712845_mysize/_1323712845_mynumitems);var _1323712845_myfirst=1;var _1323712845_mylast=4;var _1323712845_myini=1;var _1323712845_myfin=9;var _1323712845_showmore=true;var _1323712845_myselpag=1;var _1323712845_contshowmore=1;var _1323712845_loadPerPage=function(a){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(false&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length>0){var b=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length==1?\"p\":\"_1323712845_p\";if(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(b)!=a){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(b,a);if(jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').closest(\".itr-reloadonpager\").length==1){ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"page\",a)}else{ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"_1323712845_page\",a)}}}jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").trigger(\"custom\",[a])})};var _1323712845_init=function(){if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,_1323712845_myselpag);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_cambiarNavItem=function(a,c){var b=a;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){if(b==c){jQryIter(this).addClass(\"nav-page-selected\")}else{if(jQryIter(this).hasClass(\"nav-page-selected\")){jQryIter(this).removeClass(\"nav-page-selected\")}}b++})};var _1323712845_loadedsuccess=function(c,f,d){_1323712845_myfirst=c;_1323712845_mylast=f;_1323712845_myini=1;if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{if(_1323712845_mynumpages>10){var b=parseInt(d)+4;var e=parseInt(d)-5;if((e>0)&&(b<_1323712845_mynumpages)){_1323712845_myini=e}if(b>=_1323712845_mynumpages){if(_1323712845_mynumpages-9>0){_1323712845_myini=_1323712845_mynumpages-9}}}var a=_1323712845_myini;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",a);jQryIter(this).text(a);a++});_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,d);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_buttonsEnabler=function(){if(_1323712845_myfirst==1){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").removeClass(\"disable-button\")}}if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").removeClass(\"disable-button\")}}};_1323712845_init();jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)>1){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)-1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)<_1323712845_mynumpages){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").on(\"click\",function(){if(_1323712845_contshowmore<_1323712845_mynumpages){_1323712845_contshowmore=_1323712845_contshowmore+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_contshowmore)}});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").addClass(\"carrusel  horizontal\");jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").addClass(\"carrusel-list\");/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").on(\"custom\",function(f,b){jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").addClass(\"loading-animation\");var a;var h;var d=24;var e=3;var g=true;countPagination=Math.ceil(d/e);if(b<=1){a=1;h=e+1}else{if(((b-1)*e)<d){a=(b-1)*e+1}else{a=d-e+1;b=countPagination+1}if((a+e)<=d){h=a+e}else{h=(d+1)}}var c;if(\"\"==\"\"){c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}else{c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",filterBy:\"\",filterOpt:\"\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}jQryIter.ajax({url:\"/news-portlet/html/teaser-viewer-portlet/teaser_page.jsp\",data:c,}).success(function(i){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(g){jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").append(i)}else{jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").html(i)}var k=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-sendspageview\").length>0&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length==0&&ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(k)!=b){if(typeof MASStatsMgr!=\"undefined\"){MASStatsMgr.sendPageView()}if(typeof ga!==\"undefined\"){ga(\"send\",\"pageview\",document.location.href)}}jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").removeClass(\"loading-animation\");var j=jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").closest(\"div.portlet-boundary\").attr(\"id\")||\"\";var l=jQuery(\"#\"+j);if(l.hasClass(\"_tc\")){jQuery(document).trigger(\"teaserCompleteLoad\",l.attr(\"id\"))}_1323712845_loadedsuccess(a,h,b);if(!g){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(k,b)}document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"})})});var _1323712845_goToNavPage=function(){var a=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(document.location.hash.indexOf(\".\"+a+\":\")<0){document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"}else{ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){var b=parseInt(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(a));var e=24;var f=3;var c=Math.ceil(e/f);var d=1;if(c<=10){if(c>=b){d=b}else{d=c}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}else{if(b<=6){jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(b-1).click()}else{var d=1;var g=1;if(b>6){if(c>b+4){g=b-5;d=6}else{g=c-9;if(b>c){d=10}else{d=c-b;d=10-d}}}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",g);jQryIter(this).text(g);g++});jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}}})}};_1323712845_goToNavPage();/*]]>*/</script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <footer class=\"iter-footer-wrapper\" id=\"iter-footer-wrapper\">  <div class=\"wlazyload\" src=\"/widget/f/web/paginasiete-bo/catalog/modelo-footer/!/column-1/1416225600000/106974,0/0/eyJpdGVySG9zdCI6IlwiaHR0cHM6Ly93d3cucGFnaW5hc2lldGUuYm9cIiIsIlgtSVRFUl9SRVFVRVNUX0hpZGVBZHZCeUFydGljbGUiOiJmYWxzZSIsIml0ZXJVcmxQcmVmaXgiOiJcIml0ZXJVcmxQcmVmaXhcIiJ9\"></div>  </footer> </div> <script type=\"text/javascript\" src=\"/base-portlet/webrsrc/296e836cc6575ca8dcfb0c5648a6fdd3.js\"></script> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.paginasiete.bo/base-portlet/webrsrc/theme/5fb89f0a4cd90b6a913a5f77c21c2890.js\"></script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-tracker\"].then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configureTracker===\"function\"){ITER.HOOK.configureTracker()}MAS.TRACKER.configure({piwikUrl:\"https://mas.protecmedia.com/endpoint\",siteId:\"CJYIRUEB6YFDY\",mode:0,pageType:\"detail\",searchPrefix:\"/-/search/\",uid:\"\"}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"].resolve();MASStatsMgr=MAS.TRACKER;MAS.TRACKER.sendPageView()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"],ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-push\"]]).then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configurePush===\"function\"){ITER.HOOK.configurePush()}MAS.PUSH.configure({host:\"https://mas.protecmedia.com\",appid:\"CJYIRUEB6YFDY\",senderid:\"877546152431\",workerpath:\"/firebase-messaging-sw/877546152431\",tracker:MAS.TRACKER,firebase:{firebaseAppUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-app.js\",firebaseMessagingUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-messaging.js\"}}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-push\"].resolve();MAS.PUSH.requestPermission()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.statistics.then(function(){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"articleId\",\"PS272602\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"plid\",\"106974\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"urlType\",\"detail\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"categoriesIds\",\"\");var a=jQryIter.getQueryParam(\"variant\");if(a.length>0){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variant\",a);ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variantid\",jQryIter.getQueryParam(\"variantid\"));ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"ext\",(location.host!=jQryIter.getQueryParam(\"referer\"))?1:0)}ITER.STATISTICS.sendStatistics()});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.reading.then(function(){ITER.READING.init(\"106951\",\"PS272602\",150)});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onLoad.recommendations,ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"]]).then(function(){ITER.RECOMMENDATIONS.CORE.init({eventcategory:\"Contenidos recomendados\",eventaction:\"Visita al articulo recomendado\",idgoal:9})});/*]]>*/</script>  <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.registerOnLoadFunction(function(){jQryIter(\"body.public-page\").wlazyloadPager(\"div.wlazyload\",200)});/*]]>*/</script>  <script async src=\"/user-portlet/js/mcm-ecommerce-api.js?v=3.5.0.39\" onload=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.setDefaultFrameUrl('https://www.paginasiete.bo/services/users/account')\"></script> </body> </html>\n"], "text": ["P\u00e1gina Siete Digital", "Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.", "El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.", "La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.", "Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.", "A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:", "El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.", "Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.", "- ", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.", "\u00a0", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.", "El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.", "Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.", " Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:", " ", " ", " "]},
{"title": "Conozca a los nuevos senadores de Bolivia", "url": "https://www.paginasiete.bo/nacional/conozca-a-los-nuevos-senadores-de-bolivia-GGPS272602", "date": ["<div class=\"date\"> La Paz - viernes, 23 de octubre de 2020 - 21:58 \n             </div> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <script async type=\"text/javascript\" src=\"//s.clickiocdn.com/t/common_258.js\"></script> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620 mT10 mB10\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 1\");/*]]>*/</script>--> <!--/180106093/middle1(1)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628478981587-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478981587-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT10 mB10\"> <div> <!--<script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(180,250,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Adaptable Vertical (1) 180x250\");/*]]>*/</script>--> <script async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js?client=ca-pub-5177693721729174\" crossorigin=\"anonymous\"></script> <!-- Adaptable Vertical (01) --> <ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-5177693721729174\" data-ad-slot=\"6996461061\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"></ins> <script>/*<![CDATA[*/(adsbygoogle=window.adsbygoogle||[]).push({});/*]]>*/</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end content-viewer-portlet TEST-UNC last no-access restricted\">    <!-- Usuario SIN acceso al contenido -->  <div class=\"text TEXTFLOW_RES\"> <div class=\"text resizable\" itemprop=\"text\"> <div class=\"paragraph texto\" mlnid=\"XYZ_ITR_ZYX;order=3.0\"> <p class=\"p_0\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Siete Digital</p> <p class=\"p_1\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.</p> <p class=\"p_2\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.</p> <p class=\"p_3\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.</p> <p class=\"p_4\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.</p> <p class=\"p_5\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:</p> <p class=\"p_6\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>MOVIMIENTO AL SOCIALISMO (MAS)</strong></p> <p class=\"p_7\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_8\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Roberto Padilla Bedoya,\u00a0primer senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_9\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.</p> <p class=\"p_10\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330909_331036_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_11\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Trinidad Rocha Robles,\u00a0segunda senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_12\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.</p> <p class=\"p_13\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"778\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330912_331039_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_14\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_15\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Virginia Velasco Condori,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_16\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.</p> <p class=\"p_17\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330918_331045_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_18\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Felix\u00a0Ajpi Ajpi,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_19\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.</p> <p class=\"p_20\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330916_331043_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_21\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Simona Quispe Apaza,\u00a0tercera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_22\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.</p> <p class=\"p_23\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330917_331044_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_24\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_25\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Leonardo Loza,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_26\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.</p> <p class=\"p_27\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330922_331049_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_28\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_29\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.</p> <p class=\"p_30\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330923_331050_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_31\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_32\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.</p> <p class=\"p_33\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330921_331048_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_34\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_35\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel P\u00e9rez Sandoval,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_36\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.</p> <p class=\"p_37\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330926_331053_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_38\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Lindaura Rasguido Mej\u00eda,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_39\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.</p> <p class=\"p_40\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330924_331051_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_41\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_42\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.</p> <p class=\"p_43\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330927_331054_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_44\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_45\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Hilari\u00f3n Mamani Navarro,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_46\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.</p> <p class=\"p_47\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330930_331057_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_48\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>-\u00a0 Mar\u00eda Castillo Negrette,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_49\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.</p> <p class=\"p_50\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330928_331055_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_51\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">- <strong>Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez,\u00a0tercer senador titular de Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_52\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.</p> <p class=\"p_53\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330931_331058_5050.jpg\"></p> <p class=\"p_54\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_55\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_56\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.</p> <p class=\"p_57\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330933_331060_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_58\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_59\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.</p> <p class=\"p_60\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330934_331061_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_61\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_62\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Soledad Flores Vel\u00e1squez,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_63\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.</p> <p class=\"p_64\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330940_331067_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_65\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Isidoro Quispe Huanca, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_66\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.</p> <p class=\"p_67\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330939_331066_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_68\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_69\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_70\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.</p> <p class=\"p_71\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330943_331070_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_72\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_73\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Eva Luz Hum\u00e9rez Alvez, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_74\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.</p> <p class=\"p_75\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330946_331073_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_76\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Luis Adolfo Flores Roberts,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_77\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.</p> <p class=\"p_78\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330948_331075_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_79\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR</strong>\u00a0<strong>COMUNIDAD CIUDADANA (CC), POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_80\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_81\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Silvia Gilma Salame Farjat,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_82\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.</p> <p class=\"p_83\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330911_331038_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_84\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Santiago Ticona Yupari, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_85\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.</p> <p class=\"p_86\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330910_331037_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_87\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_88\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Isabel Requena Z\u00e1rate,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_89\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.</p> <p class=\"p_90\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330915_331042_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_91\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_92\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andrea Bruna Barrientos Sahonero, primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_93\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.</p> <p class=\"p_94\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330920_331047_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_95\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_96\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_97\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.</p> <p class=\"p_98\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330925_331052_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_99\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_100\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_101\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.</p> <p class=\"p_102\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330929_331056_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_103\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_104\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rodrigo Paz Pereira, primer senador</strong></p> <p class=\"p_105\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.</p> <p class=\"p_106\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330936_331063_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_107\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_108\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.</p> <p class=\"p_109\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330935_331062_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_110\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_111\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Moyoviri Moye,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_112\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.</p> <p class=\"p_113\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330941_331068_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_114\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_115\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.</p> <p class=\"p_116\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330944_331071_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_117\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_118\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Corina Ferreira Dom\u00ednguez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_119\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.</p> <p class=\"p_120\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330945_331072_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_121\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR LA ALIANZA CREEMOS, POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_122\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_123\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Centa Lothy Rek L\u00f3pez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_124\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.</p> <p class=\"p_125\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330937_331064_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_126\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Henry Omar Montero Mendoza, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_127\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.</p> <p class=\"p_128\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330938_331065_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_129\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_130\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Claudia Elena \u00c9g\u00fcez Algara\u00f1az, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_131\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.</p> <p class=\"p_132\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330942_331069_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_133\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_134\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Julio Diego Roma\u00f1a Galindo, primer senador </strong></p> <p class=\"p_135\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.</p> <p class=\"p_136\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330947_331074_5050.jpg\" width=\"768\"></p> </div> </div> <div class=\"velo_restringidas\"></div> <div class=\"mensaje\"> Esta noticia es de acceso restringido.\n             <p> Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:</p> <p> <span onclick=\"location.href='https://www.paginasiete.bo/services/users/account?page=https%3A%2F%2Fstore.paginasiete.bo%2Findex.php%3Fcontroller%3Dauthentication%26create_account%3D1&amp;redirect='\" class=\"premium-detail\">REG\u00cdSTRATE</span> <span onclick=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.login()\" class=\"premium-detail\">INICIAR SESI\u00d3N</span> </p> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var user=jQryIter.u;if(user!=\"\"){var msg=\"Esta noticia es de acceso restringido<p>Para tener acceso a estos contenidos<br> deber\u00e1 suscribirse a uno de nuestros productos\"};/*]]>*/</script>  </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end velocitycontainer-portlet\"> </div> </div> </div> <!--AVISO --> <div class=\"row r02b\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r02b\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"aviso\"> AVISO IMPORTANTE: Cualquier comunicaci\u00f3n que tenga P\u00e1gina Siete con sus lectores ser\u00e1 iniciada de un correo oficial de @paginasiete.bo; otro tipo de mensajes con distintos correos pueden ser fraudulentos.\n             <br> En caso de recibir estos mensajes dudosos, se sugiere no hacer click en ning\u00fan enlace sin verificar su origen.\n             <br> Para m\u00e1s informaci\u00f3n puede contactarnos \n            </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-topics-portlet\"> </div>  <div id=\"3249496068\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end related-viewer-portlet c_003_003 relacionadas col-md-4ths\"> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 2\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/middle1(2)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628479017196-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628479017196-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <style>.smarty-3170202_1650990570344{position:relative;padding-bottom:56.25%!important;height:0;overflow:hidden;max-width:100%!important;} .smarty-3170202_1650990570344 iframe, .smarty-3170202_1650990570344 object, .smarty-3170202_1650990570344 embed {position:absolute;top:0;left:0;min-width:100%;width:1px;height:100%;}</style> <div id=\"Player_Playoncontent\" class=\"smarty-3170202_1650990570344\"> <iframe id=\"3170202_1650990570344\" title=\"Video Producer Paginasiete\" allow=\"autoplay; fullscreen\"></iframe> <script type=\"text/javascript\" src=\"//widget.playoncenter.com/newplayer/ifriendly/embed.min.js\"></script> <script type=\"application/javascript\"> (function() {\n            IFRIENDLY_DATA.init({\n                \"idFrm\": \"3170202_1650990570344\",\n                \"type\": \"video\",\n                \"affId\": \"12665\",\n                \"filter\": \"3170202\",\n                \"width\": 600,\n                \"height\": 338,\n                \"twitter\": \"\",\n                \"volume\": 0,\n                \"autoplay\": 1,\n                \"hasVideoRelated\": 0,\n                \"share_rrss\": 1,\n                \"max\": 50,\n                \"limit\": 25,\n                \"domain\": \"//widget.playoncenter.com/\"\n            });\n        })()\n    </script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <!--PUB E ARTIGOS--> <div class=\"col-sm-12 col-md-4 portlet-column nopadding\" id=\"r01c02\"> <div class=\"row r01c02r01\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r01\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 1 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!-- /180106093/derecha(1) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478488576-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478488576-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> <div class=\"row r01c02r02\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r02\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT20\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 3 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/derecha(3) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478537880-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478537880-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> </div> </div> <!--OTRAS NOTICIAS--> <div class=\"row r03\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r03c01\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>NOTICIAS PARA TI</h2> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-recommendations-portlet c_003_003 recomendadas col-md-4ths\"> <div data-config-id=\"ce8ab5ee-1d7b-11ed-b39d-020017057088\" data-template-id=\"/T/IMG_SUB_TIT_INF1_SOCIAL_CROP64100M\"></div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>OTRAS NOTICIAS</h2> </div> </div> </div> <div id=\"1323712845\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end teaser-viewer-portlet c_003_003 otras grid3\"> <div id=\"_1323712845_teaser_paged\"> <div id=\"_1323712845_loadingDiv\"></div> <div class=\"paged noticias\" id=\"_1323712845_myCarrusel\" style=\"display: none;\"> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"JG3923139\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n1 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/892x330/380c0/512d330/none/106951/IOKX/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/743x275/317c0/427d275/none/106951/IONS/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/595x220/253c0/341d220/none/106951/IOKB/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2970133\" sizes=\"100vw\" alt=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\" title=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Conozca los resultados de la Encuesta de Opini\u00f3n del d\u00eda, disponible en paginasiete.bo.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\"><h2>\u00bfQu\u00e9 cree que pas\u00f3 con el celular de Evo Morales? As\u00ed votaron nuestros lectores</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=%C2%BFQu%C3%A9%20cree%20que%20pas%C3%B3%20con%20el%20celular%20de%20Evo%20Morales?%20As%C3%AD%20votaron%20nuestros%20lectores&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"CL3915657\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 even n2 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x342/0c0/512d330/none/106951/GVOA/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x285/0c0/427d275/none/106951/GVRF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x228/0c0/341d220/none/106951/GVOF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960946\" sizes=\"100vw\" alt=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\" title=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> En el partido oficialista hablan de apelar al fallo que da potestad al Presidente para hacer designaciones si la ALP no cumple su labor. La oposici\u00f3n avizora consecuencias pol\u00edticas y jur\u00eddicas si aquello llega a consumarse. \n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\"><h2>El MAS presiona a la oposici\u00f3n bajo la amenaza de nombrar directamente al defensor</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=El%20MAS%20presiona%20a%20la%20oposici%C3%B3n%20bajo%20la%20amenaza%20de%20nombrar%20directamente%20al%20defensor&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"HL3915797\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n3 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x364/0c0/512d330/none/106951/MHYP/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x303/0c0/427d275/none/106951/MHEV/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x243/0c0/341d220/none/106951/MHYT/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960917\" sizes=\"100vw\" alt=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\" title=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\"> </div> <span class=\"iconGallery  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Idelfonso Manani neg\u00f3 trabajar en el Consejo de la Magistratura. Sin embargo, el sistema de declaraci\u00f3n jurada de bienes y rentas lo muestra como servidor en esa entidad.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\"><h2>Exvocal vinculado a caso fraude figura como funcionario del Consejo de la Magistratura</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Exvocal%20vinculado%20a%20caso%20fraude%20figura%20como%20funcionario%20del%20Consejo%20de%20la%20Magistratura&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> </div> <div id=\"_1323712845_mylistCarrousel\" class=\"aui-button-holder nav-button\"> <div id=\"_1323712845_myMoreButton\" class=\"more-button\"> <span> Cargar mas noticias </span> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var _1323712845_mynumitems=3;var _1323712845_mysize=24;var _1323712845_mynumpages=Math.ceil(_1323712845_mysize/_1323712845_mynumitems);var _1323712845_myfirst=1;var _1323712845_mylast=4;var _1323712845_myini=1;var _1323712845_myfin=9;var _1323712845_showmore=true;var _1323712845_myselpag=1;var _1323712845_contshowmore=1;var _1323712845_loadPerPage=function(a){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(false&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length>0){var b=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length==1?\"p\":\"_1323712845_p\";if(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(b)!=a){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(b,a);if(jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').closest(\".itr-reloadonpager\").length==1){ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"page\",a)}else{ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"_1323712845_page\",a)}}}jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").trigger(\"custom\",[a])})};var _1323712845_init=function(){if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,_1323712845_myselpag);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_cambiarNavItem=function(a,c){var b=a;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){if(b==c){jQryIter(this).addClass(\"nav-page-selected\")}else{if(jQryIter(this).hasClass(\"nav-page-selected\")){jQryIter(this).removeClass(\"nav-page-selected\")}}b++})};var _1323712845_loadedsuccess=function(c,f,d){_1323712845_myfirst=c;_1323712845_mylast=f;_1323712845_myini=1;if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{if(_1323712845_mynumpages>10){var b=parseInt(d)+4;var e=parseInt(d)-5;if((e>0)&&(b<_1323712845_mynumpages)){_1323712845_myini=e}if(b>=_1323712845_mynumpages){if(_1323712845_mynumpages-9>0){_1323712845_myini=_1323712845_mynumpages-9}}}var a=_1323712845_myini;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",a);jQryIter(this).text(a);a++});_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,d);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_buttonsEnabler=function(){if(_1323712845_myfirst==1){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").removeClass(\"disable-button\")}}if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").removeClass(\"disable-button\")}}};_1323712845_init();jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)>1){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)-1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)<_1323712845_mynumpages){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").on(\"click\",function(){if(_1323712845_contshowmore<_1323712845_mynumpages){_1323712845_contshowmore=_1323712845_contshowmore+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_contshowmore)}});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").addClass(\"carrusel  horizontal\");jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").addClass(\"carrusel-list\");/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").on(\"custom\",function(f,b){jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").addClass(\"loading-animation\");var a;var h;var d=24;var e=3;var g=true;countPagination=Math.ceil(d/e);if(b<=1){a=1;h=e+1}else{if(((b-1)*e)<d){a=(b-1)*e+1}else{a=d-e+1;b=countPagination+1}if((a+e)<=d){h=a+e}else{h=(d+1)}}var c;if(\"\"==\"\"){c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}else{c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",filterBy:\"\",filterOpt:\"\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}jQryIter.ajax({url:\"/news-portlet/html/teaser-viewer-portlet/teaser_page.jsp\",data:c,}).success(function(i){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(g){jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").append(i)}else{jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").html(i)}var k=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-sendspageview\").length>0&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length==0&&ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(k)!=b){if(typeof MASStatsMgr!=\"undefined\"){MASStatsMgr.sendPageView()}if(typeof ga!==\"undefined\"){ga(\"send\",\"pageview\",document.location.href)}}jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").removeClass(\"loading-animation\");var j=jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").closest(\"div.portlet-boundary\").attr(\"id\")||\"\";var l=jQuery(\"#\"+j);if(l.hasClass(\"_tc\")){jQuery(document).trigger(\"teaserCompleteLoad\",l.attr(\"id\"))}_1323712845_loadedsuccess(a,h,b);if(!g){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(k,b)}document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"})})});var _1323712845_goToNavPage=function(){var a=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(document.location.hash.indexOf(\".\"+a+\":\")<0){document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"}else{ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){var b=parseInt(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(a));var e=24;var f=3;var c=Math.ceil(e/f);var d=1;if(c<=10){if(c>=b){d=b}else{d=c}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}else{if(b<=6){jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(b-1).click()}else{var d=1;var g=1;if(b>6){if(c>b+4){g=b-5;d=6}else{g=c-9;if(b>c){d=10}else{d=c-b;d=10-d}}}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",g);jQryIter(this).text(g);g++});jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}}})}};_1323712845_goToNavPage();/*]]>*/</script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <footer class=\"iter-footer-wrapper\" id=\"iter-footer-wrapper\">  <div class=\"wlazyload\" src=\"/widget/f/web/paginasiete-bo/catalog/modelo-footer/!/column-1/1416225600000/106974,0/0/eyJpdGVySG9zdCI6IlwiaHR0cHM6Ly93d3cucGFnaW5hc2lldGUuYm9cIiIsIlgtSVRFUl9SRVFVRVNUX0hpZGVBZHZCeUFydGljbGUiOiJmYWxzZSIsIml0ZXJVcmxQcmVmaXgiOiJcIml0ZXJVcmxQcmVmaXhcIiJ9\"></div>  </footer> </div> <script type=\"text/javascript\" src=\"/base-portlet/webrsrc/296e836cc6575ca8dcfb0c5648a6fdd3.js\"></script> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.paginasiete.bo/base-portlet/webrsrc/theme/5fb89f0a4cd90b6a913a5f77c21c2890.js\"></script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-tracker\"].then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configureTracker===\"function\"){ITER.HOOK.configureTracker()}MAS.TRACKER.configure({piwikUrl:\"https://mas.protecmedia.com/endpoint\",siteId:\"CJYIRUEB6YFDY\",mode:0,pageType:\"detail\",searchPrefix:\"/-/search/\",uid:\"\"}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"].resolve();MASStatsMgr=MAS.TRACKER;MAS.TRACKER.sendPageView()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"],ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-push\"]]).then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configurePush===\"function\"){ITER.HOOK.configurePush()}MAS.PUSH.configure({host:\"https://mas.protecmedia.com\",appid:\"CJYIRUEB6YFDY\",senderid:\"877546152431\",workerpath:\"/firebase-messaging-sw/877546152431\",tracker:MAS.TRACKER,firebase:{firebaseAppUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-app.js\",firebaseMessagingUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-messaging.js\"}}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-push\"].resolve();MAS.PUSH.requestPermission()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.statistics.then(function(){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"articleId\",\"PS272602\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"plid\",\"106974\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"urlType\",\"detail\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"categoriesIds\",\"\");var a=jQryIter.getQueryParam(\"variant\");if(a.length>0){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variant\",a);ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variantid\",jQryIter.getQueryParam(\"variantid\"));ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"ext\",(location.host!=jQryIter.getQueryParam(\"referer\"))?1:0)}ITER.STATISTICS.sendStatistics()});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.reading.then(function(){ITER.READING.init(\"106951\",\"PS272602\",150)});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onLoad.recommendations,ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"]]).then(function(){ITER.RECOMMENDATIONS.CORE.init({eventcategory:\"Contenidos recomendados\",eventaction:\"Visita al articulo recomendado\",idgoal:9})});/*]]>*/</script>  <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.registerOnLoadFunction(function(){jQryIter(\"body.public-page\").wlazyloadPager(\"div.wlazyload\",200)});/*]]>*/</script>  <script async src=\"/user-portlet/js/mcm-ecommerce-api.js?v=3.5.0.39\" onload=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.setDefaultFrameUrl('https://www.paginasiete.bo/services/users/account')\"></script> </body> </html>\n"], "text": ["P\u00e1gina Siete Digital", "Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.", "El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.", "La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.", "Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.", "A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:", "El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.", "Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.", "- ", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.", "\u00a0", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.", "El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.", "Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.", " Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:", " ", " ", " "]},
{"title": "Conozca a los nuevos senadores de Bolivia", "url": "https://www.paginasiete.bo/nacional/conozca-a-los-nuevos-senadores-de-bolivia-GGPS272602", "date": ["<div class=\"date\"> La Paz - viernes, 23 de octubre de 2020 - 21:58 \n             </div> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <script async type=\"text/javascript\" src=\"//s.clickiocdn.com/t/common_258.js\"></script> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620 mT10 mB10\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 1\");/*]]>*/</script>--> <!--/180106093/middle1(1)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628478981587-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478981587-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT10 mB10\"> <div> <!--<script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(180,250,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Adaptable Vertical (1) 180x250\");/*]]>*/</script>--> <script async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js?client=ca-pub-5177693721729174\" crossorigin=\"anonymous\"></script> <!-- Adaptable Vertical (01) --> <ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-5177693721729174\" data-ad-slot=\"6996461061\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"></ins> <script>/*<![CDATA[*/(adsbygoogle=window.adsbygoogle||[]).push({});/*]]>*/</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end content-viewer-portlet TEST-UNC last no-access restricted\">    <!-- Usuario SIN acceso al contenido -->  <div class=\"text TEXTFLOW_RES\"> <div class=\"text resizable\" itemprop=\"text\"> <div class=\"paragraph texto\" mlnid=\"XYZ_ITR_ZYX;order=3.0\"> <p class=\"p_0\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Siete Digital</p> <p class=\"p_1\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.</p> <p class=\"p_2\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.</p> <p class=\"p_3\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.</p> <p class=\"p_4\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.</p> <p class=\"p_5\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:</p> <p class=\"p_6\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>MOVIMIENTO AL SOCIALISMO (MAS)</strong></p> <p class=\"p_7\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_8\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Roberto Padilla Bedoya,\u00a0primer senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_9\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.</p> <p class=\"p_10\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330909_331036_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_11\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Trinidad Rocha Robles,\u00a0segunda senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_12\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.</p> <p class=\"p_13\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"778\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330912_331039_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_14\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_15\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Virginia Velasco Condori,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_16\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.</p> <p class=\"p_17\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330918_331045_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_18\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Felix\u00a0Ajpi Ajpi,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_19\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.</p> <p class=\"p_20\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330916_331043_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_21\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Simona Quispe Apaza,\u00a0tercera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_22\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.</p> <p class=\"p_23\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330917_331044_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_24\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_25\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Leonardo Loza,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_26\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.</p> <p class=\"p_27\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330922_331049_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_28\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_29\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.</p> <p class=\"p_30\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330923_331050_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_31\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_32\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.</p> <p class=\"p_33\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330921_331048_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_34\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_35\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel P\u00e9rez Sandoval,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_36\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.</p> <p class=\"p_37\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330926_331053_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_38\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Lindaura Rasguido Mej\u00eda,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_39\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.</p> <p class=\"p_40\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330924_331051_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_41\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_42\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.</p> <p class=\"p_43\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330927_331054_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_44\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_45\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Hilari\u00f3n Mamani Navarro,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_46\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.</p> <p class=\"p_47\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330930_331057_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_48\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>-\u00a0 Mar\u00eda Castillo Negrette,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_49\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.</p> <p class=\"p_50\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330928_331055_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_51\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">- <strong>Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez,\u00a0tercer senador titular de Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_52\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.</p> <p class=\"p_53\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330931_331058_5050.jpg\"></p> <p class=\"p_54\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_55\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_56\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.</p> <p class=\"p_57\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330933_331060_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_58\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_59\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.</p> <p class=\"p_60\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330934_331061_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_61\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_62\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Soledad Flores Vel\u00e1squez,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_63\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.</p> <p class=\"p_64\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330940_331067_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_65\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Isidoro Quispe Huanca, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_66\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.</p> <p class=\"p_67\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330939_331066_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_68\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_69\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_70\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.</p> <p class=\"p_71\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330943_331070_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_72\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_73\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Eva Luz Hum\u00e9rez Alvez, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_74\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.</p> <p class=\"p_75\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330946_331073_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_76\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Luis Adolfo Flores Roberts,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_77\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.</p> <p class=\"p_78\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330948_331075_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_79\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR</strong>\u00a0<strong>COMUNIDAD CIUDADANA (CC), POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_80\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_81\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Silvia Gilma Salame Farjat,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_82\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.</p> <p class=\"p_83\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330911_331038_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_84\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Santiago Ticona Yupari, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_85\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.</p> <p class=\"p_86\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330910_331037_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_87\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_88\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Isabel Requena Z\u00e1rate,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_89\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.</p> <p class=\"p_90\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330915_331042_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_91\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_92\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andrea Bruna Barrientos Sahonero, primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_93\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.</p> <p class=\"p_94\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330920_331047_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_95\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_96\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_97\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.</p> <p class=\"p_98\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330925_331052_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_99\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_100\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_101\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.</p> <p class=\"p_102\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330929_331056_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_103\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_104\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rodrigo Paz Pereira, primer senador</strong></p> <p class=\"p_105\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.</p> <p class=\"p_106\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330936_331063_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_107\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_108\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.</p> <p class=\"p_109\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330935_331062_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_110\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_111\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Moyoviri Moye,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_112\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.</p> <p class=\"p_113\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330941_331068_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_114\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_115\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.</p> <p class=\"p_116\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330944_331071_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_117\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_118\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Corina Ferreira Dom\u00ednguez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_119\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.</p> <p class=\"p_120\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330945_331072_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_121\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR LA ALIANZA CREEMOS, POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_122\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_123\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Centa Lothy Rek L\u00f3pez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_124\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.</p> <p class=\"p_125\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330937_331064_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_126\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Henry Omar Montero Mendoza, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_127\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.</p> <p class=\"p_128\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330938_331065_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_129\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_130\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Claudia Elena \u00c9g\u00fcez Algara\u00f1az, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_131\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.</p> <p class=\"p_132\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330942_331069_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_133\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_134\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Julio Diego Roma\u00f1a Galindo, primer senador </strong></p> <p class=\"p_135\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.</p> <p class=\"p_136\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330947_331074_5050.jpg\" width=\"768\"></p> </div> </div> <div class=\"velo_restringidas\"></div> <div class=\"mensaje\"> Esta noticia es de acceso restringido.\n             <p> Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:</p> <p> <span onclick=\"location.href='https://www.paginasiete.bo/services/users/account?page=https%3A%2F%2Fstore.paginasiete.bo%2Findex.php%3Fcontroller%3Dauthentication%26create_account%3D1&amp;redirect='\" class=\"premium-detail\">REG\u00cdSTRATE</span> <span onclick=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.login()\" class=\"premium-detail\">INICIAR SESI\u00d3N</span> </p> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var user=jQryIter.u;if(user!=\"\"){var msg=\"Esta noticia es de acceso restringido<p>Para tener acceso a estos contenidos<br> deber\u00e1 suscribirse a uno de nuestros productos\"};/*]]>*/</script>  </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end velocitycontainer-portlet\"> </div> </div> </div> <!--AVISO --> <div class=\"row r02b\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r02b\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"aviso\"> AVISO IMPORTANTE: Cualquier comunicaci\u00f3n que tenga P\u00e1gina Siete con sus lectores ser\u00e1 iniciada de un correo oficial de @paginasiete.bo; otro tipo de mensajes con distintos correos pueden ser fraudulentos.\n             <br> En caso de recibir estos mensajes dudosos, se sugiere no hacer click en ning\u00fan enlace sin verificar su origen.\n             <br> Para m\u00e1s informaci\u00f3n puede contactarnos \n            </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-topics-portlet\"> </div>  <div id=\"3249496068\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end related-viewer-portlet c_003_003 relacionadas col-md-4ths\"> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 2\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/middle1(2)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628479017196-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628479017196-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <style>.smarty-3170202_1650990570344{position:relative;padding-bottom:56.25%!important;height:0;overflow:hidden;max-width:100%!important;} .smarty-3170202_1650990570344 iframe, .smarty-3170202_1650990570344 object, .smarty-3170202_1650990570344 embed {position:absolute;top:0;left:0;min-width:100%;width:1px;height:100%;}</style> <div id=\"Player_Playoncontent\" class=\"smarty-3170202_1650990570344\"> <iframe id=\"3170202_1650990570344\" title=\"Video Producer Paginasiete\" allow=\"autoplay; fullscreen\"></iframe> <script type=\"text/javascript\" src=\"//widget.playoncenter.com/newplayer/ifriendly/embed.min.js\"></script> <script type=\"application/javascript\"> (function() {\n            IFRIENDLY_DATA.init({\n                \"idFrm\": \"3170202_1650990570344\",\n                \"type\": \"video\",\n                \"affId\": \"12665\",\n                \"filter\": \"3170202\",\n                \"width\": 600,\n                \"height\": 338,\n                \"twitter\": \"\",\n                \"volume\": 0,\n                \"autoplay\": 1,\n                \"hasVideoRelated\": 0,\n                \"share_rrss\": 1,\n                \"max\": 50,\n                \"limit\": 25,\n                \"domain\": \"//widget.playoncenter.com/\"\n            });\n        })()\n    </script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <!--PUB E ARTIGOS--> <div class=\"col-sm-12 col-md-4 portlet-column nopadding\" id=\"r01c02\"> <div class=\"row r01c02r01\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r01\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 1 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!-- /180106093/derecha(1) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478488576-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478488576-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> <div class=\"row r01c02r02\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r02\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT20\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 3 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/derecha(3) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478537880-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478537880-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> </div> </div> <!--OTRAS NOTICIAS--> <div class=\"row r03\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r03c01\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>NOTICIAS PARA TI</h2> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-recommendations-portlet c_003_003 recomendadas col-md-4ths\"> <div data-config-id=\"ce8ab5ee-1d7b-11ed-b39d-020017057088\" data-template-id=\"/T/IMG_SUB_TIT_INF1_SOCIAL_CROP64100M\"></div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>OTRAS NOTICIAS</h2> </div> </div> </div> <div id=\"1323712845\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end teaser-viewer-portlet c_003_003 otras grid3\"> <div id=\"_1323712845_teaser_paged\"> <div id=\"_1323712845_loadingDiv\"></div> <div class=\"paged noticias\" id=\"_1323712845_myCarrusel\" style=\"display: none;\"> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"JG3923139\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n1 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/892x330/380c0/512d330/none/106951/IOKX/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/743x275/317c0/427d275/none/106951/IONS/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/595x220/253c0/341d220/none/106951/IOKB/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2970133\" sizes=\"100vw\" alt=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\" title=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Conozca los resultados de la Encuesta de Opini\u00f3n del d\u00eda, disponible en paginasiete.bo.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\"><h2>\u00bfQu\u00e9 cree que pas\u00f3 con el celular de Evo Morales? As\u00ed votaron nuestros lectores</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=%C2%BFQu%C3%A9%20cree%20que%20pas%C3%B3%20con%20el%20celular%20de%20Evo%20Morales?%20As%C3%AD%20votaron%20nuestros%20lectores&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"CL3915657\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 even n2 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x342/0c0/512d330/none/106951/GVOA/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x285/0c0/427d275/none/106951/GVRF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x228/0c0/341d220/none/106951/GVOF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960946\" sizes=\"100vw\" alt=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\" title=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> En el partido oficialista hablan de apelar al fallo que da potestad al Presidente para hacer designaciones si la ALP no cumple su labor. La oposici\u00f3n avizora consecuencias pol\u00edticas y jur\u00eddicas si aquello llega a consumarse. \n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\"><h2>El MAS presiona a la oposici\u00f3n bajo la amenaza de nombrar directamente al defensor</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=El%20MAS%20presiona%20a%20la%20oposici%C3%B3n%20bajo%20la%20amenaza%20de%20nombrar%20directamente%20al%20defensor&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"HL3915797\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n3 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x364/0c0/512d330/none/106951/MHYP/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x303/0c0/427d275/none/106951/MHEV/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x243/0c0/341d220/none/106951/MHYT/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960917\" sizes=\"100vw\" alt=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\" title=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\"> </div> <span class=\"iconGallery  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Idelfonso Manani neg\u00f3 trabajar en el Consejo de la Magistratura. Sin embargo, el sistema de declaraci\u00f3n jurada de bienes y rentas lo muestra como servidor en esa entidad.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\"><h2>Exvocal vinculado a caso fraude figura como funcionario del Consejo de la Magistratura</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Exvocal%20vinculado%20a%20caso%20fraude%20figura%20como%20funcionario%20del%20Consejo%20de%20la%20Magistratura&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> </div> <div id=\"_1323712845_mylistCarrousel\" class=\"aui-button-holder nav-button\"> <div id=\"_1323712845_myMoreButton\" class=\"more-button\"> <span> Cargar mas noticias </span> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var _1323712845_mynumitems=3;var _1323712845_mysize=24;var _1323712845_mynumpages=Math.ceil(_1323712845_mysize/_1323712845_mynumitems);var _1323712845_myfirst=1;var _1323712845_mylast=4;var _1323712845_myini=1;var _1323712845_myfin=9;var _1323712845_showmore=true;var _1323712845_myselpag=1;var _1323712845_contshowmore=1;var _1323712845_loadPerPage=function(a){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(false&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length>0){var b=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length==1?\"p\":\"_1323712845_p\";if(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(b)!=a){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(b,a);if(jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').closest(\".itr-reloadonpager\").length==1){ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"page\",a)}else{ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"_1323712845_page\",a)}}}jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").trigger(\"custom\",[a])})};var _1323712845_init=function(){if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,_1323712845_myselpag);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_cambiarNavItem=function(a,c){var b=a;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){if(b==c){jQryIter(this).addClass(\"nav-page-selected\")}else{if(jQryIter(this).hasClass(\"nav-page-selected\")){jQryIter(this).removeClass(\"nav-page-selected\")}}b++})};var _1323712845_loadedsuccess=function(c,f,d){_1323712845_myfirst=c;_1323712845_mylast=f;_1323712845_myini=1;if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{if(_1323712845_mynumpages>10){var b=parseInt(d)+4;var e=parseInt(d)-5;if((e>0)&&(b<_1323712845_mynumpages)){_1323712845_myini=e}if(b>=_1323712845_mynumpages){if(_1323712845_mynumpages-9>0){_1323712845_myini=_1323712845_mynumpages-9}}}var a=_1323712845_myini;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",a);jQryIter(this).text(a);a++});_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,d);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_buttonsEnabler=function(){if(_1323712845_myfirst==1){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").removeClass(\"disable-button\")}}if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").removeClass(\"disable-button\")}}};_1323712845_init();jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)>1){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)-1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)<_1323712845_mynumpages){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").on(\"click\",function(){if(_1323712845_contshowmore<_1323712845_mynumpages){_1323712845_contshowmore=_1323712845_contshowmore+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_contshowmore)}});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").addClass(\"carrusel  horizontal\");jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").addClass(\"carrusel-list\");/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").on(\"custom\",function(f,b){jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").addClass(\"loading-animation\");var a;var h;var d=24;var e=3;var g=true;countPagination=Math.ceil(d/e);if(b<=1){a=1;h=e+1}else{if(((b-1)*e)<d){a=(b-1)*e+1}else{a=d-e+1;b=countPagination+1}if((a+e)<=d){h=a+e}else{h=(d+1)}}var c;if(\"\"==\"\"){c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}else{c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",filterBy:\"\",filterOpt:\"\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}jQryIter.ajax({url:\"/news-portlet/html/teaser-viewer-portlet/teaser_page.jsp\",data:c,}).success(function(i){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(g){jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").append(i)}else{jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").html(i)}var k=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-sendspageview\").length>0&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length==0&&ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(k)!=b){if(typeof MASStatsMgr!=\"undefined\"){MASStatsMgr.sendPageView()}if(typeof ga!==\"undefined\"){ga(\"send\",\"pageview\",document.location.href)}}jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").removeClass(\"loading-animation\");var j=jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").closest(\"div.portlet-boundary\").attr(\"id\")||\"\";var l=jQuery(\"#\"+j);if(l.hasClass(\"_tc\")){jQuery(document).trigger(\"teaserCompleteLoad\",l.attr(\"id\"))}_1323712845_loadedsuccess(a,h,b);if(!g){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(k,b)}document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"})})});var _1323712845_goToNavPage=function(){var a=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(document.location.hash.indexOf(\".\"+a+\":\")<0){document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"}else{ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){var b=parseInt(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(a));var e=24;var f=3;var c=Math.ceil(e/f);var d=1;if(c<=10){if(c>=b){d=b}else{d=c}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}else{if(b<=6){jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(b-1).click()}else{var d=1;var g=1;if(b>6){if(c>b+4){g=b-5;d=6}else{g=c-9;if(b>c){d=10}else{d=c-b;d=10-d}}}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",g);jQryIter(this).text(g);g++});jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}}})}};_1323712845_goToNavPage();/*]]>*/</script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <footer class=\"iter-footer-wrapper\" id=\"iter-footer-wrapper\">  <div class=\"wlazyload\" src=\"/widget/f/web/paginasiete-bo/catalog/modelo-footer/!/column-1/1416225600000/106974,0/0/eyJpdGVySG9zdCI6IlwiaHR0cHM6Ly93d3cucGFnaW5hc2lldGUuYm9cIiIsIlgtSVRFUl9SRVFVRVNUX0hpZGVBZHZCeUFydGljbGUiOiJmYWxzZSIsIml0ZXJVcmxQcmVmaXgiOiJcIml0ZXJVcmxQcmVmaXhcIiJ9\"></div>  </footer> </div> <script type=\"text/javascript\" src=\"/base-portlet/webrsrc/296e836cc6575ca8dcfb0c5648a6fdd3.js\"></script> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.paginasiete.bo/base-portlet/webrsrc/theme/5fb89f0a4cd90b6a913a5f77c21c2890.js\"></script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-tracker\"].then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configureTracker===\"function\"){ITER.HOOK.configureTracker()}MAS.TRACKER.configure({piwikUrl:\"https://mas.protecmedia.com/endpoint\",siteId:\"CJYIRUEB6YFDY\",mode:0,pageType:\"detail\",searchPrefix:\"/-/search/\",uid:\"\"}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"].resolve();MASStatsMgr=MAS.TRACKER;MAS.TRACKER.sendPageView()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"],ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-push\"]]).then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configurePush===\"function\"){ITER.HOOK.configurePush()}MAS.PUSH.configure({host:\"https://mas.protecmedia.com\",appid:\"CJYIRUEB6YFDY\",senderid:\"877546152431\",workerpath:\"/firebase-messaging-sw/877546152431\",tracker:MAS.TRACKER,firebase:{firebaseAppUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-app.js\",firebaseMessagingUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-messaging.js\"}}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-push\"].resolve();MAS.PUSH.requestPermission()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.statistics.then(function(){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"articleId\",\"PS272602\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"plid\",\"106974\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"urlType\",\"detail\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"categoriesIds\",\"\");var a=jQryIter.getQueryParam(\"variant\");if(a.length>0){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variant\",a);ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variantid\",jQryIter.getQueryParam(\"variantid\"));ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"ext\",(location.host!=jQryIter.getQueryParam(\"referer\"))?1:0)}ITER.STATISTICS.sendStatistics()});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.reading.then(function(){ITER.READING.init(\"106951\",\"PS272602\",150)});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onLoad.recommendations,ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"]]).then(function(){ITER.RECOMMENDATIONS.CORE.init({eventcategory:\"Contenidos recomendados\",eventaction:\"Visita al articulo recomendado\",idgoal:9})});/*]]>*/</script>  <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.registerOnLoadFunction(function(){jQryIter(\"body.public-page\").wlazyloadPager(\"div.wlazyload\",200)});/*]]>*/</script>  <script async src=\"/user-portlet/js/mcm-ecommerce-api.js?v=3.5.0.39\" onload=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.setDefaultFrameUrl('https://www.paginasiete.bo/services/users/account')\"></script> </body> </html>\n"], "text": ["P\u00e1gina Siete Digital", "Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.", "El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.", "La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.", "Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.", "A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:", "El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.", "Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.", "- ", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.", "\u00a0", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.", "El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.", "Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.", " Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:", " ", " ", " "]},
{"title": "Conozca a los nuevos senadores de Bolivia", "url": "https://www.paginasiete.bo/nacional/conozca-a-los-nuevos-senadores-de-bolivia-GGPS272602", "date": ["<div class=\"date\"> La Paz - viernes, 23 de octubre de 2020 - 21:58 \n             </div> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <script async type=\"text/javascript\" src=\"//s.clickiocdn.com/t/common_258.js\"></script> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620 mT10 mB10\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 1\");/*]]>*/</script>--> <!--/180106093/middle1(1)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628478981587-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478981587-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <script class=\"__lxGc__\" type=\"text/javascript\"> ((__lxGc__=window.__lxGc__||{'s':{},'b':0})['s']['_203356']=__lxGc__['s']['_203356']||{'b':{}})['b']['_604372']={'i':__lxGc__.b++};\n</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT10 mB10\"> <div> <!--<script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(180,250,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Adaptable Vertical (1) 180x250\");/*]]>*/</script>--> <script async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js?client=ca-pub-5177693721729174\" crossorigin=\"anonymous\"></script> <!-- Adaptable Vertical (01) --> <ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-5177693721729174\" data-ad-slot=\"6996461061\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"></ins> <script>/*<![CDATA[*/(adsbygoogle=window.adsbygoogle||[]).push({});/*]]>*/</script> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end content-viewer-portlet TEST-UNC last no-access restricted\">    <!-- Usuario SIN acceso al contenido -->  <div class=\"text TEXTFLOW_RES\"> <div class=\"text resizable\" itemprop=\"text\"> <div class=\"paragraph texto\" mlnid=\"XYZ_ITR_ZYX;order=3.0\"> <p class=\"p_0\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Siete Digital</p> <p class=\"p_1\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.</p> <p class=\"p_2\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.</p> <p class=\"p_3\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.</p> <p class=\"p_4\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.</p> <p class=\"p_5\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:</p> <p class=\"p_6\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>MOVIMIENTO AL SOCIALISMO (MAS)</strong></p> <p class=\"p_7\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_8\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Roberto Padilla Bedoya,\u00a0primer senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_9\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.</p> <p class=\"p_10\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330909_331036_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_11\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Trinidad Rocha Robles,\u00a0segunda senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_12\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.</p> <p class=\"p_13\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"778\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330912_331039_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_14\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_15\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Virginia Velasco Condori,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_16\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.</p> <p class=\"p_17\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330918_331045_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_18\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Felix\u00a0Ajpi Ajpi,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_19\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.</p> <p class=\"p_20\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330916_331043_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_21\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Simona Quispe Apaza,\u00a0tercera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_22\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.</p> <p class=\"p_23\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330917_331044_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_24\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_25\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Leonardo Loza,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_26\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.</p> <p class=\"p_27\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330922_331049_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_28\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_29\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.</p> <p class=\"p_30\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330923_331050_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_31\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_32\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.</p> <p class=\"p_33\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330921_331048_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_34\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_35\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel P\u00e9rez Sandoval,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_36\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.</p> <p class=\"p_37\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330926_331053_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_38\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Lindaura Rasguido Mej\u00eda,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_39\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.</p> <p class=\"p_40\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330924_331051_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_41\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo,\u00a0tercer senador titular</strong></p> <p class=\"p_42\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.</p> <p class=\"p_43\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330927_331054_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_44\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_45\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Hilari\u00f3n Mamani Navarro,\u00a0primer senador titular</strong></p> <p class=\"p_46\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.</p> <p class=\"p_47\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330930_331057_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_48\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>-\u00a0 Mar\u00eda Castillo Negrette,\u00a0segunda senadora titular</strong></p> <p class=\"p_49\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.</p> <p class=\"p_50\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330928_331055_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_51\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">- <strong>Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez,\u00a0tercer senador titular de Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_52\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.</p> <p class=\"p_53\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330931_331058_5050.jpg\"></p> <p class=\"p_54\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_55\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_56\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.</p> <p class=\"p_57\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330933_331060_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_58\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_59\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.</p> <p class=\"p_60\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330934_331061_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_61\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_62\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Soledad Flores Vel\u00e1squez,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_63\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.</p> <p class=\"p_64\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330940_331067_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_65\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Isidoro Quispe Huanca, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_66\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.</p> <p class=\"p_67\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330939_331066_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_68\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_69\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_70\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.</p> <p class=\"p_71\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330943_331070_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_72\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_73\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Eva Luz Hum\u00e9rez Alvez, primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_74\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.</p> <p class=\"p_75\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330946_331073_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_76\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Luis Adolfo Flores Roberts,\u00a0segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_77\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.</p> <p class=\"p_78\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330948_331075_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_79\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR</strong>\u00a0<strong>COMUNIDAD CIUDADANA (CC), POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_80\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chuquisaca</strong></p> <p class=\"p_81\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Silvia Gilma Salame Farjat,\u00a0primera senadora titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_82\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.</p> <p class=\"p_83\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330911_331038_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_84\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Santiago Ticona Yupari, segundo senador titular\u00a0</strong></p> <p class=\"p_85\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.</p> <p class=\"p_86\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330910_331037_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_87\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Paz</strong></p> <p class=\"p_88\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Isabel Requena Z\u00e1rate,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_89\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.</p> <p class=\"p_90\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330915_331042_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_91\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cochabamba</strong></p> <p class=\"p_92\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Andrea Bruna Barrientos Sahonero, primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_93\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.</p> <p class=\"p_94\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330920_331047_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_95\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oruro</strong></p> <p class=\"p_96\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz,\u00a0primera senadora titular</strong></p> <p class=\"p_97\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.</p> <p class=\"p_98\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330925_331052_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_99\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potos\u00ed</strong></p> <p class=\"p_100\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_101\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.</p> <p class=\"p_102\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330929_331056_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_103\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarija</strong></p> <p class=\"p_104\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Rodrigo Paz Pereira, primer senador</strong></p> <p class=\"p_105\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.</p> <p class=\"p_106\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330936_331063_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_107\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_108\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.</p> <p class=\"p_109\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330935_331062_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_110\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_111\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Cecilia Moyoviri Moye,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_112\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.</p> <p class=\"p_113\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330941_331068_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_114\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_115\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.</p> <p class=\"p_116\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330944_331071_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_117\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_118\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Corina Ferreira Dom\u00ednguez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_119\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.</p> <p class=\"p_120\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330945_331072_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_121\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>SENADORES POR LA ALIANZA CREEMOS, POR DEPARTAMENTO:\u00a0</strong></p> <p class=\"p_122\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santa Cruz</strong></p> <p class=\"p_123\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Centa Lothy Rek L\u00f3pez,\u00a0primera senadora</strong></p> <p class=\"p_124\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.</p> <p class=\"p_125\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330937_331064_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_126\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Henry Omar Montero Mendoza, segundo senador</strong></p> <p class=\"p_127\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.</p> <p class=\"p_128\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"768\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330938_331065_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_129\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Beni</strong></p> <p class=\"p_130\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Claudia Elena \u00c9g\u00fcez Algara\u00f1az, primera senadora</strong></p> <p class=\"p_131\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.</p> <p class=\"p_132\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330942_331069_5050.jpg\" width=\"768\"></p> <p class=\"p_133\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pando</strong></p> <p class=\"p_134\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><strong>- Julio Diego Roma\u00f1a Galindo, primer senador </strong></p> <p class=\"p_135\"></p> <p style=\"text-align: justify;\">Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.</p> <p class=\"p_136\"></p> <p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"\" height=\"769\" src=\"/u/fotografias/m/2020/10/23/f768x1-330947_331074_5050.jpg\" width=\"768\"></p> </div> </div> <div class=\"velo_restringidas\"></div> <div class=\"mensaje\"> Esta noticia es de acceso restringido.\n             <p> Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:</p> <p> <span onclick=\"location.href='https://www.paginasiete.bo/services/users/account?page=https%3A%2F%2Fstore.paginasiete.bo%2Findex.php%3Fcontroller%3Dauthentication%26create_account%3D1&amp;redirect='\" class=\"premium-detail\">REG\u00cdSTRATE</span> <span onclick=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.login()\" class=\"premium-detail\">INICIAR SESI\u00d3N</span> </p> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var user=jQryIter.u;if(user!=\"\"){var msg=\"Esta noticia es de acceso restringido<p>Para tener acceso a estos contenidos<br> deber\u00e1 suscribirse a uno de nuestros productos\"};/*]]>*/</script>  </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end velocitycontainer-portlet\"> </div> </div> </div> <!--AVISO --> <div class=\"row r02b\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r02b\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"aviso\"> AVISO IMPORTANTE: Cualquier comunicaci\u00f3n que tenga P\u00e1gina Siete con sus lectores ser\u00e1 iniciada de un correo oficial de @paginasiete.bo; otro tipo de mensajes con distintos correos pueden ser fraudulentos.\n             <br> En caso de recibir estos mensajes dudosos, se sugiere no hacer click en ning\u00fan enlace sin verificar su origen.\n             <br> Para m\u00e1s informaci\u00f3n puede contactarnos \n            </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-topics-portlet\"> </div>  <div id=\"3249496068\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end related-viewer-portlet c_003_003 relacionadas col-md-4ths\"> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_620\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(620,90,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Middle 2\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/middle1(2)--> <div id=\"div-gpt-ad-1628479017196-0\" style=\"min-width: 620px; min-height: 90px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628479017196-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet\"> <div> <style>.smarty-3170202_1650990570344{position:relative;padding-bottom:56.25%!important;height:0;overflow:hidden;max-width:100%!important;} .smarty-3170202_1650990570344 iframe, .smarty-3170202_1650990570344 object, .smarty-3170202_1650990570344 embed {position:absolute;top:0;left:0;min-width:100%;width:1px;height:100%;}</style> <div id=\"Player_Playoncontent\" class=\"smarty-3170202_1650990570344\"> <iframe id=\"3170202_1650990570344\" title=\"Video Producer Paginasiete\" allow=\"autoplay; fullscreen\"></iframe> <script type=\"text/javascript\" src=\"//widget.playoncenter.com/newplayer/ifriendly/embed.min.js\"></script> <script type=\"application/javascript\"> (function() {\n            IFRIENDLY_DATA.init({\n                \"idFrm\": \"3170202_1650990570344\",\n                \"type\": \"video\",\n                \"affId\": \"12665\",\n                \"filter\": \"3170202\",\n                \"width\": 600,\n                \"height\": 338,\n                \"twitter\": \"\",\n                \"volume\": 0,\n                \"autoplay\": 1,\n                \"hasVideoRelated\": 0,\n                \"share_rrss\": 1,\n                \"max\": 50,\n                \"limit\": 25,\n                \"domain\": \"//widget.playoncenter.com/\"\n            });\n        })()\n    </script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <!--PUB E ARTIGOS--> <div class=\"col-sm-12 col-md-4 portlet-column nopadding\" id=\"r01c02\"> <div class=\"row r01c02r01\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r01\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 1 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!-- /180106093/derecha(1) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478488576-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478488576-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> <div class=\"row r01c02r02\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r01c02r02\">  <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end adcontainer-portlet back_imgad_360 mT20\"> <div> <!-- <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.displayAdtag(360,360,\"A1FF2D\",\"000000\",\"Columna Derecha 3 360x360\");/*]]>*/</script>--> <!--  /180106093/derecha(3) --> <div id=\"div-gpt-ad-1628478537880-0\" style=\"min-width: 300px; min-height: 200px;\"> <script>/*<![CDATA[*/googletag.cmd.push(function(){googletag.display(\"div-gpt-ad-1628478537880-0\")});/*]]>*/</script> </div> </div> </div>  </div> </div> </div> </div> <!--OTRAS NOTICIAS--> <div class=\"row r03\"> <div class=\"col portlet-column nopadding\" id=\"r03c01\"> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>NOTICIAS PARA TI</h2> </div> </div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end article-recommendations-portlet c_003_003 recomendadas col-md-4ths\"> <div data-config-id=\"ce8ab5ee-1d7b-11ed-b39d-020017057088\" data-template-id=\"/T/IMG_SUB_TIT_INF1_SOCIAL_CROP64100M\"></div> </div> <div id=\"\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end htmlcontainer-portlet\"> <div> <div class=\"cintillo-1\"> <h2>OTRAS NOTICIAS</h2> </div> </div> </div> <div id=\"1323712845\" class=\"portlet-boundary portlet-static-end teaser-viewer-portlet c_003_003 otras grid3\"> <div id=\"_1323712845_teaser_paged\"> <div id=\"_1323712845_loadingDiv\"></div> <div class=\"paged noticias\" id=\"_1323712845_myCarrusel\" style=\"display: none;\"> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"JG3923139\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n1 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/892x330/380c0/512d330/none/106951/IOKX/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/743x275/317c0/427d275/none/106951/IONS/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/595x220/253c0/341d220/none/106951/IOKB/whatsapp-image-2022-09-01-at-7-49_21-2970133_20220901120518.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2970133\" sizes=\"100vw\" alt=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\" title=\"La Encuesta de Opini\u00f3n es un servicio de P\u00e1gina Siete.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Conozca los resultados de la Encuesta de Opini\u00f3n del d\u00eda, disponible en paginasiete.bo.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\"><h2>\u00bfQu\u00e9 cree que pas\u00f3 con el celular de Evo Morales? As\u00ed votaron nuestros lectores</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=%C2%BFQu%C3%A9%20cree%20que%20pas%C3%B3%20con%20el%20celular%20de%20Evo%20Morales?%20As%C3%AD%20votaron%20nuestros%20lectores&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/que-cree-que-paso-con-el-celular-de-evo-morales-asi-votaron-nuestros-lectores-JG3923139\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"CL3915657\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 even n2 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x342/0c0/512d330/none/106951/GVOA/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x285/0c0/427d275/none/106951/GVRF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x228/0c0/341d220/none/106951/GVOF/car-sanchez-15_21-2960946_20220901030551.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960946\" sizes=\"100vw\" alt=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\" title=\"Una anterior votaci\u00f3n en la ALP para defensor del Pueblo.\"> </div> <span class=\"  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> En el partido oficialista hablan de apelar al fallo que da potestad al Presidente para hacer designaciones si la ALP no cumple su labor. La oposici\u00f3n avizora consecuencias pol\u00edticas y jur\u00eddicas si aquello llega a consumarse. \n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\"><h2>El MAS presiona a la oposici\u00f3n bajo la amenaza de nombrar directamente al defensor</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=El%20MAS%20presiona%20a%20la%20oposici%C3%B3n%20bajo%20la%20amenaza%20de%20nombrar%20directamente%20al%20defensor&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/el-mas-presiona-a-la-oposicion-bajo-la-amenaza-de-nombrar-directamente-al-defensor-CL3915657\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> <article class=\" article element  full-access norestricted\" style=\"width: 33.333%\" iteridart=\"HL3915797\"> <div class=\"IMG_TXT_TIT_INF1_1 odd n3 \"> <div class=\"media_block\"> <div class=\"multimedia\"> <div class=\"multimediaIconMacroWrapper\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" class=\"cutlineShow\">  <div frame=\"crop_64_100_M\" style=\"position: relative; width: 100%; padding-top: 64.45%;\"> <img itercontenttypein=\"TeaserImage\" itercontenttypeout=\"Image\" src=\"//www.paginasiete.bo/placeholder/svg/viewbox/512x330\" data-srcset=\"//www.paginasiete.bo/binrepository/512x364/0c0/512d330/none/106951/MHYP/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 512w,//www.paginasiete.bo/binrepository/427x303/0c0/427d275/none/106951/MHEV/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 427w,//www.paginasiete.bo/binrepository/341x243/0c0/341d220/none/106951/MHYT/idelfonso-mamani_21-2960917_20220901030843.jpg 341w\" class=\"lazyload\" width=\"512\" height=\"330\" style=\"bottom: 0; left: 0; top: 0; right: 0;\nheight: auto; width: auto;\nmax-height: 100%; max-width: 100%;\ndisplay: block; position: absolute; margin: auto;\" iterimgid=\"21-2960917\" sizes=\"100vw\" alt=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\" title=\"Idelfonso Mamani, exvocal del Tribunal Supremo Electoral.\"> </div> <span class=\"iconGallery  right top\"></span></a> </div> </div> </div> <div class=\"subheadline\"> <h3> <div class=\"text-wrapper\"> Idelfonso Manani neg\u00f3 trabajar en el Consejo de la Magistratura. Sin embargo, el sistema de declaraci\u00f3n jurada de bienes y rentas lo muestra como servidor en esa entidad.\n               </div></h3> </div> <div class=\"text_block \"> <div class=\"headline\"> <a href=\"/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\"><h2>Exvocal vinculado a caso fraude figura como funcionario del Consejo de la Magistratura</h2></a> </div> <div class=\"article-section\" itemprop=\"articleSection\"> <a class=\"section\" href=\"/nacional\">Nacional</a> </div> <div class=\"social\"> <div class=\"icono-compartir\"></div> <div class=\"social_addthis\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-facebook\" style=\"background-color: rgb(59, 89, 152); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Facebook</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-facebook-11\" class=\"at-icon at-icon-facebook\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-facebook-11\">Facebook</title> <g> <path d=\"M22 5.16c-.406-.054-1.806-.16-3.43-.16-3.4 0-5.733 1.825-5.733 5.17v2.882H9v3.913h3.837V27h4.604V16.965h3.823l.587-3.913h-4.41v-2.5c0-1.123.347-1.903 2.198-1.903H22V5.16z\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Exvocal%20vinculado%20a%20caso%20fraude%20figura%20como%20funcionario%20del%20Consejo%20de%20la%20Magistratura&amp;url=https://www.paginasiete.bo/nacional/exvocal-vinculado-a-caso-fraude-figura-como-funcionario-del-consejo-de-la-magistratura-HL3915797\" target=\"_blank\" title=\"Compartir en Twitter\" role=\"button\" tabindex=\"0\" class=\"at-icon-wrapper at-share-btn at-svc-twitter\" style=\"background-color: rgb(29, 161, 242); border-radius: 26px;\"><span class=\"at4-visually-hidden\">Share to Twitter</span><span class=\"at-icon-wrapper\" style=\"line-height: 20px; height: 20px; width: 20px;\"> <svg xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\" viewbox=\"0 0 32 32\" version=\"1.1\" role=\"img\" aria-labelledby=\"at-svg-twitter-12\" class=\"at-icon at-icon-twitter\" style=\"fill: rgb(255, 255, 255); width: 20px; height: 20px;\"> <title id=\"at-svg-twitter-12\">Twitter</title> <g> <path d=\"M27.996 10.116c-.81.36-1.68.602-2.592.71a4.526 4.526 0 0 0 1.984-2.496 9.037 9.037 0 0 1-2.866 1.095 4.513 4.513 0 0 0-7.69 4.116 12.81 12.81 0 0 1-9.3-4.715 4.49 4.49 0 0 0-.612 2.27 4.51 4.51 0 0 0 2.008 3.755 4.495 4.495 0 0 1-2.044-.564v.057a4.515 4.515 0 0 0 3.62 4.425 4.52 4.52 0 0 1-2.04.077 4.517 4.517 0 0 0 4.217 3.134 9.055 9.055 0 0 1-5.604 1.93A9.18 9.18 0 0 1 6 23.85a12.773 12.773 0 0 0 6.918 2.027c8.3 0 12.84-6.876 12.84-12.84 0-.195-.005-.39-.014-.583a9.172 9.172 0 0 0 2.252-2.336\" fill-rule=\"evenodd\"></path> </g> </svg></span></a> </div> </div> </div> </div> </article> </div> <div id=\"_1323712845_mylistCarrousel\" class=\"aui-button-holder nav-button\"> <div id=\"_1323712845_myMoreButton\" class=\"more-button\"> <span> Cargar mas noticias </span> </div> </div> <script>/*<![CDATA[*/var _1323712845_mynumitems=3;var _1323712845_mysize=24;var _1323712845_mynumpages=Math.ceil(_1323712845_mysize/_1323712845_mynumitems);var _1323712845_myfirst=1;var _1323712845_mylast=4;var _1323712845_myini=1;var _1323712845_myfin=9;var _1323712845_showmore=true;var _1323712845_myselpag=1;var _1323712845_contshowmore=1;var _1323712845_loadPerPage=function(a){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(false&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length>0){var b=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length==1?\"p\":\"_1323712845_p\";if(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(b)!=a){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(b,a);if(jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').closest(\".itr-reloadonpager\").length==1){ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"page\",a)}else{ITER.UTIL.URL.setQueryParam(\"_1323712845_page\",a)}}}jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").trigger(\"custom\",[a])})};var _1323712845_init=function(){if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,_1323712845_myselpag);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_cambiarNavItem=function(a,c){var b=a;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){if(b==c){jQryIter(this).addClass(\"nav-page-selected\")}else{if(jQryIter(this).hasClass(\"nav-page-selected\")){jQryIter(this).removeClass(\"nav-page-selected\")}}b++})};var _1323712845_loadedsuccess=function(c,f,d){_1323712845_myfirst=c;_1323712845_mylast=f;_1323712845_myini=1;if(_1323712845_showmore){if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").addClass(\"disable-button\")}}else{if(_1323712845_mynumpages>10){var b=parseInt(d)+4;var e=parseInt(d)-5;if((e>0)&&(b<_1323712845_mynumpages)){_1323712845_myini=e}if(b>=_1323712845_mynumpages){if(_1323712845_mynumpages-9>0){_1323712845_myini=_1323712845_mynumpages-9}}}var a=_1323712845_myini;jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",a);jQryIter(this).text(a);a++});_1323712845_cambiarNavItem(_1323712845_myini,d);_1323712845_buttonsEnabler()}};var _1323712845_buttonsEnabler=function(){if(_1323712845_myfirst==1){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").removeClass(\"disable-button\")}}if(_1323712845_mylast>_1323712845_mysize){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").addClass(\"disable-button\")}else{if(jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").hasClass(\"disable-button\")){jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").removeClass(\"disable-button\")}}};_1323712845_init();jQryIter(\"#_1323712845_myPrevButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)>1){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)-1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myNextButton\").on(\"click\",function(){if(parseInt(_1323712845_myselpag)<_1323712845_mynumpages){_1323712845_myselpag=parseInt(_1323712845_myselpag)+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)}});jQryIter(\"#_1323712845_myMoreButton\").on(\"click\",function(){if(_1323712845_contshowmore<_1323712845_mynumpages){_1323712845_contshowmore=_1323712845_contshowmore+1;_1323712845_loadPerPage(_1323712845_contshowmore)}});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool1\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool2\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool3\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool4\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool5\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool6\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool7\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").on(\"click\",function(){_1323712845_myselpag=jQryIter(\"#_1323712845_pagtool8\").attr(\"data-page\");_1323712845_loadPerPage(_1323712845_myselpag)});/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").addClass(\"carrusel  horizontal\");jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").addClass(\"carrusel-list\");/*]]>*/</script> <script>/*<![CDATA[*/jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").on(\"custom\",function(f,b){jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").addClass(\"loading-animation\");var a;var h;var d=24;var e=3;var g=true;countPagination=Math.ceil(d/e);if(b<=1){a=1;h=e+1}else{if(((b-1)*e)<d){a=(b-1)*e+1}else{a=d-e+1;b=countPagination+1}if((a+e)<=d){h=a+e}else{h=(d+1)}}var c;if(\"\"==\"\"){c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}else{c={portletItem:\"\",refPreferenceId:\"teaserviewerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_a2fe18552c704e7ebdac5691e3fbebc0\",portletId:\"\",contentId:\"PS272602\",categoryIds:\"\",date:\"20220901125930\",teasertotalcount:\"24\",firstItem:a,lastItem:h,globalFirstItem:\"0\",globalLastItem:\"24\",globalLastIndex:b,scopeGroupId:\"106951\",companyId:\"10132\",languageId:\"es_ES\",plid:\"107156\",sectionPlid:\"106974\",secure:\"true\",userId:\"10135\",lifecycleRender:\"true\",pathFriendlyURLPublic:\"/web\",pathFriendlyURLPrivateUser:\"/user\",pathFriendlyURLPrivateGroup:\"/group\",serverName:\"www.paginasiete.bo\",cdnHost:\"\",pathImage:\"/image\",pathMain:\"/c\",pathContext:\"\",urlPortal:\"https://www.paginasiete.bo\",pathThemeImages:\"/html/themes/iter_basic/images\",serverPort:\"80\",scheme:\"http\",isMobileRequest:\"0\",includeCurrentContent:\"false\",filterBy:\"\",filterOpt:\"\",activeUnrepeatable:\"false\",unrepeatableArticles:\"\"}}jQryIter.ajax({url:\"/news-portlet/html/teaser-viewer-portlet/teaser_page.jsp\",data:c,}).success(function(i){ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){if(g){jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").append(i)}else{jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").html(i)}var k=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-sendspageview\").length>0&&jQryIter(\"#_1323712845_mylistCarrousel\").closest(\".itr-reloadonpager\").length==0&&ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(k)!=b){if(typeof MASStatsMgr!=\"undefined\"){MASStatsMgr.sendPageView()}if(typeof ga!==\"undefined\"){ga(\"send\",\"pageview\",document.location.href)}}jQryIter(\"#_1323712845_loadingDiv\").removeClass(\"loading-animation\");var j=jQryIter(\"#_1323712845_myCarrusel\").closest(\"div.portlet-boundary\").attr(\"id\")||\"\";var l=jQuery(\"#\"+j);if(l.hasClass(\"_tc\")){jQuery(document).trigger(\"teaserCompleteLoad\",l.attr(\"id\"))}_1323712845_loadedsuccess(a,h,b);if(!g){ITER.UTIL.URL.setFragmentIdentifier(k,b)}document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"})})});var _1323712845_goToNavPage=function(){var a=jQryIter('div[id$=\"_teaser_paged\"]').length>1?\"_1323712845_p\":\"p\";if(document.location.hash.indexOf(\".\"+a+\":\")<0){document.getElementById(\"_1323712845_myCarrusel\").style.display=\"block\"}else{ITER.RESOURCE.onLoad[\"util-url\"].then(function(){var b=parseInt(ITER.UTIL.URL.getFragmentIdentifier(a));var e=24;var f=3;var c=Math.ceil(e/f);var d=1;if(c<=10){if(c>=b){d=b}else{d=c}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}else{if(b<=6){jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(b-1).click()}else{var d=1;var g=1;if(b>6){if(c>b+4){g=b-5;d=6}else{g=c-9;if(b>c){d=10}else{d=c-b;d=10-d}}}jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").each(function(){jQryIter(this).attr(\"data-page\",g);jQryIter(this).text(g);g++});jQryIter(\"#_1323712845_myNavButtons li\").eq(d-1).click()}}})}};_1323712845_goToNavPage();/*]]>*/</script> </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <footer class=\"iter-footer-wrapper\" id=\"iter-footer-wrapper\">  <div class=\"wlazyload\" src=\"/widget/f/web/paginasiete-bo/catalog/modelo-footer/!/column-1/1416225600000/106974,0/0/eyJpdGVySG9zdCI6IlwiaHR0cHM6Ly93d3cucGFnaW5hc2lldGUuYm9cIiIsIlgtSVRFUl9SRVFVRVNUX0hpZGVBZHZCeUFydGljbGUiOiJmYWxzZSIsIml0ZXJVcmxQcmVmaXgiOiJcIml0ZXJVcmxQcmVmaXhcIiJ9\"></div>  </footer> </div> <script type=\"text/javascript\" src=\"/base-portlet/webrsrc/296e836cc6575ca8dcfb0c5648a6fdd3.js\"></script> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.paginasiete.bo/base-portlet/webrsrc/theme/5fb89f0a4cd90b6a913a5f77c21c2890.js\"></script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-tracker\"].then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configureTracker===\"function\"){ITER.HOOK.configureTracker()}MAS.TRACKER.configure({piwikUrl:\"https://mas.protecmedia.com/endpoint\",siteId:\"CJYIRUEB6YFDY\",mode:0,pageType:\"detail\",searchPrefix:\"/-/search/\",uid:\"\"}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"].resolve();MASStatsMgr=MAS.TRACKER;MAS.TRACKER.sendPageView()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"],ITER.RESOURCE.onLoad[\"mas-push\"]]).then(function(){if(typeof ITER.HOOK.configurePush===\"function\"){ITER.HOOK.configurePush()}MAS.PUSH.configure({host:\"https://mas.protecmedia.com\",appid:\"CJYIRUEB6YFDY\",senderid:\"877546152431\",workerpath:\"/firebase-messaging-sw/877546152431\",tracker:MAS.TRACKER,firebase:{firebaseAppUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-app.js\",firebaseMessagingUrl:\"https://www.gstatic.com/firebasejs/5.10.0/firebase-messaging.js\"}}).then(function(){ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-push\"].resolve();MAS.PUSH.requestPermission()})});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.statistics.then(function(){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"articleId\",\"PS272602\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"plid\",\"106974\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"urlType\",\"detail\");ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"categoriesIds\",\"\");var a=jQryIter.getQueryParam(\"variant\");if(a.length>0){ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variant\",a);ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"variantid\",jQryIter.getQueryParam(\"variantid\"));ITER.STATISTICS.addStatisticData(106951,\"ext\",(location.host!=jQryIter.getQueryParam(\"referer\"))?1:0)}ITER.STATISTICS.sendStatistics()});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/ITER.RESOURCE.onLoad.reading.then(function(){ITER.READING.init(\"106951\",\"PS272602\",150)});/*]]>*/</script> <script type=\"text/javascript\">/*<![CDATA[*/Promise.all([ITER.RESOURCE.onLoad.recommendations,ITER.RESOURCE.onInit[\"mas-tracker\"]]).then(function(){ITER.RECOMMENDATIONS.CORE.init({eventcategory:\"Contenidos recomendados\",eventaction:\"Visita al articulo recomendado\",idgoal:9})});/*]]>*/</script>  <script>/*<![CDATA[*/jQryIter.registerOnLoadFunction(function(){jQryIter(\"body.public-page\").wlazyloadPager(\"div.wlazyload\",200)});/*]]>*/</script>  <script async src=\"/user-portlet/js/mcm-ecommerce-api.js?v=3.5.0.39\" onload=\"ITER.SUBSCRIPTION.SHOP.setDefaultFrameUrl('https://www.paginasiete.bo/services/users/account')\"></script> </body> </html>\n"], "text": ["P\u00e1gina Siete Digital", "Despu\u00e9s del cierre del c\u00f3mputo oficial de votos de las elecciones nacionales del domingo, ya se conoce la conformaci\u00f3n del Senado de la Asamblea Legislativa Plurinacional de Bolivia para la gesti\u00f3n 2020-2025.", "El Movimiento Al Socialismo (MAS) con el 55,1% de los votos, logr\u00f3 21 esca\u00f1os para senadores, consolidando de esa manera una mayor\u00eda en esa c\u00e1mara legislativa.", "La segunda fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n en la C\u00e1mara Alta es Comunidad Ciudadana (CC), agrupaci\u00f3n que obtuvo el 28,83% de los votos, con 11 senadores.", "Creemos\u00a0qued\u00f3 con el 14%, que le alcanz\u00f3 para conseguir cuatro representantes en la Alta y es la tercera fuerza.", "A continuaci\u00f3n conozca la lista de los senadores por bancada:", "El dirigente\u00a0 campesino de los Cintis tiene 34 a\u00f1os. Es abogado de Universidad San Francisco Xavier de Chuquisaca. Su suplente es Laura Miguelina P\u00e1rraga Le\u00f3n.", "Tiene 49 a\u00f1os. Es activista de la Confederaci\u00f3n Nacional de Mujeres Campesinas Ind\u00edgenas Originarias. Su suplente es Germ\u00e1n Moscoso Arancibia.", "Abogada. Exministra de Justicia y exdirectora\u00a0de Gesti\u00f3n Social. Naci\u00f3 en Caicoma, municipio de Laja, en 1980. Su suplente es Hilari\u00f3n Padilla Mamani.", "Tiene 64 a\u00f1os. Es productor agropecuario y dirigente de la Confederaci\u00f3n\u00a0de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia. Su suplente es Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo.", "Tiene 45 a\u00f1os. Fue asamble\u00edsta departamental. Productora agropecuaria y dirigente de las Bartolinas. Su suplente es Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla.", "Dirigente cocalero de 37 a\u00f1os. Jefe departamental del MAS y ejecutivo de los interculturales. Fue denunciado por los bloqueos de agosto. Su suplente es Lucy Sara Escobar Velasco.", "Tiene 50 a\u00f1os, es alcaldesa de Vinto. En los conflictos de noviembre 2019 fue secuestrada y\u00a0agredida por\u00a0grupos opositores al MAS. Su suplente es Hermo P\u00e9rez.", "Tiene 31 a\u00f1os, es polit\u00f3logo, cocalero y\u00a0vicepresidente de las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba. Su suplente es Emiliana Dilma Cabrera.", "Tiene 43 a\u00f1os. Exdirigente de la Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores Mineros\u00a0 y luego de la COB hasta 2015. Su suplente es Mery Rosal\u00eda Choque Torrez.", "Arquitecta de 59 a\u00f1os. Fue\u00a0candidata a diputada en 2002. Trabaj\u00f3 en ministerios\u00a0y en la C\u00e1mara de Diputados. Su suplente es Guilmar Huarachi Huarachi.", "Tiene 42 a\u00f1os, es abogado y\u00a0docente. Fue director de Cooperativas Oruro y diputado suplente por el MAS. Su suplente es Laura Marlene Luj\u00e1n Condori.", "Fue ejecutivo del Conamaq y director de Justicia Ind\u00edgena,\u00a0cuestionado por el Fondioc, en el gobierno del MAS. Su suplente es Elena Judith Aguilar Flores.", "Profesora, abogada y concejala del municipio de Llallagua. Fue dirigente de la Federaci\u00f3n de Maestros de Unc\u00eda. Su suplente es Santos Ramos Socpaza.", "- ", "Tiene 36 a\u00f1os, es ingeniero forestal. Fue secretario de desarrollo productivo en la Alcald\u00eda de Cotagaita. Su suplente es Hilda Vega Rocha.", "Tiene 47 a\u00f1os. Abogada,\u00a0exalcaldesa de Yunchar\u00e1\u00a0 y presidenta de Asociaci\u00f3n de Concejalas y Alcaldesas. Su suplente es Luis Edgar Casso Vaca.", "Naci\u00f3 en 1990 en Sanandita.\u00a0Es ingeniero en agroecolog\u00eda y presidente de Juventudes Regional del\u00a0MAS. Su suplente es Natividad Aramayo Paredes.", "Tiene 38 a\u00f1os y es dirigente\u00a0del Plan 3.000.\u00a0Fue candidata del MAS a\u00a0asamble\u00edsta departamental y a concejala. Su suplente es William Torrez Tordoya.", "Dirigente de los interculturales. Naci\u00f3 hace 54 a\u00f1os en\u00a0Yapacan\u00ed, donde es productor agropecuario. Su suplente es Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez.", "Naci\u00f3 en 1983 en Santa Ana. Su familia es ganadera. Desde\u00a02015 es asamble\u00edsta departamental por el MAS. Su suplente es Misdrael Mamani Arenas.", "Tiene 33 a\u00f1os. Odont\u00f3loga, se\u00a0especializa en ciencias pol\u00edticas. Fue diputada del\u00a0MAS en la \u00faltima gesti\u00f3n. Su suplente es Ermenegildo Llavera Chusgo.", "Tiene 48 a\u00f1os, abogado. Fue\u00a0alcalde de Cobija y dos veces gobernador con su\u00a0\u00a0frente MAR, aliado del MAS. Su suplente es Paula Paxi Suxo.", "\u00a0", "La chuquisaque\u00f1a de 71 a\u00f1os fue magistrada del Tribunal Constitucional. Es abogada, docente\u00a0y activista. Su suplente es Jorge Antonio Zamora Tardio.", "El abogado de 42 a\u00f1os fue concejal del municipio de Sucre. Es tambi\u00e9n\u00a0l\u00edder ind\u00edgena quechua. Su suplente es Sarai Betzabeth Rainaga La Madrid.", "Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora social con maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica. Su suplente es Porfirio Ovidio Menacho Tarquino.", "Tiene 31 a\u00f1os. Es egresada de Filosof\u00eda y Letras, empresaria y activista. Es su primer cargo pol\u00edtico. Su suplente es Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores.", "Licenciada en enfermer\u00eda, especializada en fisioterapia y docente. UTO. Trabaj\u00f3 en la Caja Nacional en Oruro. Su suplente es Enrique Fernando Dehne Franco.", "Tiene 48 a\u00f1os. Es m\u00e9dica con especialidad en salud p\u00fablica y docente. Fue jefa m\u00e9dica\u00a0 en la Caja de Banca Privada. Su suplente es Pedro Lagrava Burgoa.", "El hijo del expresidente Jaime Paz tiene 53 a\u00f1os.\u00a0 Es economista. Fue\u00a0 diputado en 2002 y hasta hace poco, alcalde de Tarija. Su suplente es Elizabet Zoya Zamora Arce.", "Tiene 33 a\u00f1os. Es feminista. Tiene una empresa de sonido y apoya a universitarios y de secundaria. Su suplente es Javier Franz Mart\u00ednez Espinoza.", "Tiene 50 a\u00f1os, naci\u00f3 en 1970 en San Lorenzo de Moxos.\u00a0 Es artesana. Fue dirigente de la subcentral Tipnis. Su suplente es Fernando Alfonso Vaca Suarez.", "Tiene 59 a\u00f1os. Ingeniero agr\u00f3nomo. Fue presidente del Comit\u00e9\u00a0de Guayaramer\u00edn y del Comit\u00e9 C\u00edvico de\u00a0 Beni. Su suplente es Neila Velarde Salas.", "Tiene 30 a\u00f1os. Licenciada en relaciones internacionales. Modelo, exmiss y\u00a0empresaria invitada a\u00a0candidata. Su suplente es Walter Buitrago Moscoso.", "Tiene 66 a\u00f1os. Es psic\u00f3loga\u00a0y escritora. Entre 2009 y 2014\u00a0 fue senadora por Convergencia Nacional. Su suplente es Zvonko Matkovic Ribera.", "El m\u00e9dico de 46 a\u00f1os es expresidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz. Activista en defensa del 21-F. Su suplente es Paola Andrea Fern\u00e1ndez Rea.", "Naci\u00f3 en 1973 en\u00a0Riberalta. Abogada y activista por 21-F.\u00a0Fue c\u00f3nsul en Corumb\u00e1 (Brasil), invitada por\u00a0A\u00f1ez. Su suplente es Javier Villavicencio\u00a0Villavicencio.", "Tiene 48 a\u00f1os. Ingeniero. Dirigente de\u00a0Columna\u00a0Integraci\u00f3n de Leopoldo Fern\u00e1ndez. En 2019 postul\u00f3 por CC. Su suplente es Dulce Mar\u00eda Araujo Dom\u00ednguez.", " Para seguir leyendo, reg\u00edstrate o accede a tu cuenta:", " ", " ", " "]}
]