[{"nombre":"Silvia Gilma Salame Farjat","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/chuquisaca-divide-bancada-alta-en-dos-frentes-272408.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Chuquisaca divide bancada alta en dos frentes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Silvia Gilma Salame Farjat","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/estos-son-los-perfiles-de-las-9-candidatas-primeras-senadores-por-cc","medio":"urgente.bo","fecha":"2019-07-15","titular":"Estos son los perfiles de las 9 candidatas a primeras senadores por CC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Silvia Gilma Salame Farjat","enlace":"https:\/\/red-pais.com\/en\/34\/politica\/3312\/Senadora-de-CC-Silvia-Salame-Pedido-de-renuncia-de-Presidente-Evo-es-anticonstitucional-y-desconoce-voto-del-pueblo.htm","medio":"red-pais.com","fecha":null,"titular":"Senadora de CC Silvia Salame: Pedido de renuncia de Presidente Evo es anticonstitucional y desconoce voto del pueblo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Antonio Zamora Tardio","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2019\/7\/21\/senadores-mesa-oficializo-mujeres-activistas-en-su-lista-224853.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-07-20","titular":"Senadores: Mesa oficializ\u00f3 a mujeres activistas en su lista","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Antonio Zamora Tardio","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/sin-categoria\/recusan-nuevamente-magistrados-juicio-chito-valle\/20090311020923335984.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2009-03-10","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Jorge Antonio Zamora Tardio","enlace":"https:\/\/www.afp-futuro.com\/www\/doc\/DENRS.xls,","medio":"www.afp-futuro.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Santiago Ticona Yupari","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/chuquisaca-divide-bancada-alta-en-dos-frentes-272408.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Chuquisaca divide bancada alta en dos frentes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Santiago Ticona Yupari","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/senado-conforma-directiva-periodo-legislativo-2021-2022\/20211104191321841845.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2021-11-03","titular":null,"subtitulo":"Dijo que se espera que la nueva legislatura responda a las expectativas que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea Legislativa Plurinacional.","cuerpo":["La C\u00e1mara de Senadores, durante su primera sesi\u00f3n preparatoria, este jueves eligi\u00f3 y posesion\u00f3 a los miembros de su nueva directiva para el periodo legislativo 2021-2022, ratificando en la presidencia al senador Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez del Movimiento Al Socialismo (MAS).","Las y los senadores que acompa\u00f1ar\u00e1n en la directiva al presidente ratificado son: Simona Quispe Apaza (MAS), en la primera vicepresidencia; segunda vicepresidencia, Santiago Ticona Yupari (CC); primera secretar\u00eda, Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS); segunda secretar\u00eda, Julio Diego Roma\u00f1a Galindo (Creemos); y en la tercera secretar\u00eda, Miguel Rejas (MAS).","Tras el acto de posesi\u00f3n de las nuevas autoridades, Rodr\u00edguez detall\u00f3 que, de acuerdo a la convocatoria, se procedi\u00f3 a la votaci\u00f3n y que por unanimidad recibi\u00f3 el respaldo para conducir esa instancia legislativa por una nueva gesti\u00f3n.","Dijo que se espera que la nueva legislatura responda a las expectativas que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea Legislativa Plurinacional.","\"Siendo el primer \u00d3rgano del Estado, estamos con un gran compromiso y responsabilidad de responder a las demandas que tiene el pueblo con muchos de temas de importancia\", indic\u00f3.","Finalmente, agradeci\u00f3 a las senadoras y senadores de los nueve departamentos del pa\u00eds, y asegur\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 de las profundas diferencias ideol\u00f3gicas, el objetivo es llevar adelante, en el marco del respeto, la nueva gesti\u00f3n de la C\u00e1mara de Senadores.","La conformaci\u00f3n de las Comisiones y Comit\u00e9s se realizar\u00e1 en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n de esa instancia legislativa, para continuar con el trabajo pendiente."]},{"nombre":"Santiago Ticona Yupari","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20211105\/senado-elige-directiva-oposicion-diputados-ve-injerencia-del-mas","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-11-04","titular":"\nSenado elige Directiva; oposici\u00f3n en Diputados ve injerencia del MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Santiago Ticona Yupari","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/11\/comision-de-constitucion-del-senado-aprueba-por-unanimidad-el-proyecto-de-ley-para-la-realizacion-de-las-elecciones-subnacionales\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-11-30","titular":"Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n del Senado aprueba por unanimidad el proyecto de ley para la realizaci\u00f3n de las elecciones subnacionales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sarai Betsabeth Reinaga La Madrid","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/CC-HABILITADOS-13-09-EG-2020.pdf","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-09-12","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Sarai Betsabeth Reinaga La Madrid","enlace":"http:\/\/eju.tv\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/COMUNIDAD-CIUDADANA.pdf","medio":"eju.tv","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Roberto Padilla Bedoya","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Roberto Padilla Bedoya","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/la-asamblea-legislativa-de-bolivia-repudia-bloqueo-de-eeuu-contra-cuba\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-08-13","titular":"La Asamblea Legislativa de Bolivia repudia bloqueo de EEUU contra Cuba","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Roberto Padilla Bedoya","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/los-nuevos-senadores-de-bolivia-por-departamento\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-28","titular":"Los nuevos senadores de Bolivia por departamento","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Roberto Padilla Bedoya","enlace":"http:\/\/www.oxigeno.bo\/pol%C3%ADtica\/46008,","medio":"www.oxigeno.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Laura Miguelina Parraga Le\u00f3n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Trinidad Rocha Robles","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Trinidad Rocha Robles","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/chuquisaca-divide-bancada-alta-en-dos-frentes-272408.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Chuquisaca divide bancada alta en dos frentes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Trinidad Rocha Robles","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/seis-senadores-del-mas-declararon-ante-la-procuraduria-tener-bs-0000-en-bienes-407293","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-11-29","titular":"Seis senadores del MAS declararon ante la Contralor\u00eda tener Bs 00.00 en bienes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Trinidad Rocha Robles","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/los-nuevos-senadores-de-bolivia-por-departamento\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-28","titular":"Los nuevos senadores de Bolivia por departamento","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Germ\u00e1n Moscoso Arancibia","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cecilia Isabel Requena Zarate","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/opinion\/los-candidatos-en-franja-para-la-paz","medio":"erbol.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":["Por: Jimena Costa","\u00a0","Por la formula D\u2019Hont y las tendencias en el departamento de La Paz, el MAS tendr\u00e1 al menos dos senadores, tal vez tres y COMUNIDAD CIUDADANA tendr\u00e1 al menos un senador y tal vez dos. Es bueno que sepas algo de ellos antes del 18\/O. He googleado s\u00f3lo a tres del MAS y dos de CC, porque los otros partidos no tienen opci\u00f3n alguna de tener un esca\u00f1o en La Paz.","SENADORES DEL MAS:","En unas listas aparece como candidata titular a primera senadora EVA RAQUELINE QUISPE O\u00d1A con demandas de inhabilitaci\u00f3n y observaciones por no cumplir los requisitos: 1, 3, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11. En el Google no hay ninguna informaci\u00f3n sobre ella. En otras listas aparece VIRGINIA VELASCO CONDORI, que naci\u00f3 en Laja, es abogada y fue Ministra de Justicia del 2015 al 2017. El 2016, cuatro diputados opositores la denunciaron por una supuesta \u201cred de corrupci\u00f3n\u201d y por los presuntos delitos de estafa, extorsi\u00f3n y asociaci\u00f3n delictuosa, entre otros.\u00a0\u00a0(https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/nacional\/20161216\/opositores-presentan-denuncia-contra-ministra-justicia-presunta)","El candidato titular a segundo senador es FELIX AJPI AJPI, dirigente de la Confederaci\u00f3n Sindical de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia, o sea cocalero. Sus padres nacieron en la provincia Ingavi, pero migraron a tierras bajas y volvieron cuando F\u00e9lix ten\u00eda 9 a\u00f1os. No pude averiguar donde naci\u00f3. Encontr\u00e9 varias declaraciones y entrevistas, tomo un ejemplo de su discurso: \u201cEste sacerdote espa\u00f1ol piensa que a\u00fan estamos en la \u00e9poca de la colonia, donde los malos curas con mentalidad espa\u00f1ola somet\u00edan a los pueblos ind\u00edgena originarios para que piensen como ellos y en contra de nuestro pueblo, pues quiero decirle a este cura que eso se acab\u00f3, porque ahora los campesinos ind\u00edgena originario y los interculturales somos gobierno y vamos a seguir gobernando este pa\u00eds a favor del desarrollo y productividad nacional y en respeto a las leyes y compromisos internacionales a la cabeza del presidente Evo Morales Ayma\u201d, era el 3 de octubre de 2019. (https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/dirigente-intercultural-niega-que-se-vaya-sembrar-coca-en-la-chiquitan%C3%ADa)","La candidata a tercera titular es SIMONA QUISPE APAZA, fue representante de las trabajadoras campesinas del sector lacustre, luego se hizo parte de la organizaci\u00f3n de mujeres Bartolina Sisa; y fue Asamble\u00edsta Departamental de La Paz por el MAS. (http:\/\/www.elalteno.com.bo\/ciudad\/20190820\/tres-cholitas-son-la-carta-de-presentacion-del-mas)","SENADORES DE COMUNIDAD CIUDADANA","La candidata titular a primera senadora es CECILIA ISABEL REQUENA ZARATE, naci\u00f3 en La Paz, investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora Social con Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n P\u00fablica y postgrados en Proyectos socio-ambientales y Cr\u00edtica de arte contempor\u00e1neo. Ocup\u00f3 cargos gerenciales y de investigaci\u00f3n en la oficina nacional de Transparencia Internacional y en la Fundaci\u00f3n Friederich Ebert Stiftung. Public\u00f3 varios art\u00edculos y libros referidos principalmente al medio ambiente (https:\/\/www.facebook.com\/carlosdmesag\/photos\/cecilia-requena-z%C3%A1ratenaci%C3%B3-en-la-paz-investigadora-docente-y-activista-por-el-m\/423545674908979\/)","El candidato titular a segundo senador es MARCELO FERNANDEZ OSCO, es Licenciado en Sociolog\u00eda de la Universidad Mayor de San Andr\u00e9s, Magister FLACSO (Quito, Ecuador), Ph. D. Romance Studies, Duke University. Durham \u2013 US y tiene diversas publicaciones como \u201cLa Ley del Ayllu. Pr\u00e1cticas de Jach\u00b4a y Jisk\u00b4a Justicia en comunidades aymaras\u201d; \u201cModos Originarios de Resoluci\u00f3n de Conflictos\u201d en coautor\u00eda con Vincent Nicolas y Elba Flores\u201d; \u201cEstudio Sociojur\u00eddico. Pr\u00e1ctica del Derecho Ind\u00edgena Originario en Bolivia\u201d; y \u201cPluriversidad rostros de la Interculturalidad\u201d, entre otras. (http:\/\/www.pieb.org\/intelectualesaymaras\/archivos\/Multimedia2.html)","\u00a0T\u00fa decides con tu voto.\n\u00a0"]},{"nombre":"Cecilia Isabel Requena Zarate","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/senadora-de-comunidad-ciudadana-denuncia-que-grupos-del-mas-amedrentan-a-opositores_235714","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-17","titular":"Senadora de Comunidad Ciudadana denuncia que grupos del MAS amedrentan a opositores","subtitulo":"Cecilia Requena afirm\u00f3 que fue v\u00edctima de agresi\u00f3n y que en las afueras de la Asamblea Legislativa operan \u201cgrupos de choque\u201d","cuerpo":["\u00a0Cecilia Requena Z\u00e1rate, senadora de Comunidad Ciudadana (CC),\u00a0afirm\u00f3 que el Movimiento Al Socialismo (MAS) promueve grupos de choque\u00a0para, supuestamente, amedrentar a legisladores de la oposici\u00f3n. Se\u00f1al\u00f3 que fue v\u00edctima de una agresi\u00f3n f\u00edsica.","\u201cPodr\u00edamos decir que son grupos de choque, organizados y deliberados\u201d, afirm\u00f3 Requena. Indic\u00f3 que en la jornada de ayer cerca del expresidente Carlos Mesa recibi\u00f3 una patada en el pie; sin embargo, la persona que lo hizo luego se victimiz\u00f3.","\u201cConvocamos al Movimiento Al Socialismo y todos sus simpatizantes a dejar estas acciones de violencia, que son inaceptables\u201d, manifest\u00f3. Requena sostiene que los intentos de amedrentamientos se han sostenido desde la interpelaci\u00f3n al ministro de Gobierno, Eduardo Del Castillo, el 8 de junio pasado.\u00a0","En esa jornada, el senador de Creemos, Henry Montero, y el diputado del MAS, Antonio Colque, se agarraron a golpes. La sesi\u00f3n fue un bochorno por los intercambios de agresiones f\u00edsicas y verbales.","Sobre la citaci\u00f3n de Carlos Mesa, a la Fiscal\u00eda en calidad de testigo, por el caso de la renuncia de Evo Morales, afirm\u00f3 que \u201cel MAS est\u00e1 tratando de reescribir la historia a partir de un nuevo relato\u201d.","Agreg\u00f3 que convocar solo a opositores por este tema es una prueba de que se trata de una persecuci\u00f3n pol\u00edtica y record\u00f3 que durante el proceso de pacificaci\u00f3n del pa\u00eds (en 2019) tambi\u00e9n estuvieron oficialistas, que validaron el Gobierno de Jeanine \u00c1\u00f1ez.","","(VEA EL VIDEO) El ministro de Gobierno se\u00f1ala que quienes hablan de \u201cpersecuci\u00f3n pol\u00edtica\u201d son c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n y narcotr\u00e1fico. Le pide a Mesa no tener \u201camnesia\u201d sobre los hechos registrados en 2019",""]},{"nombre":"Porfirio Ovidio Menacho Tarquino","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Virginia Velasco Condori","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/nacional\/2021\/10\/06\/velasco-no-se-postergo-la-ley-de-ganancias-ilicitas-esta-en-pleno-tratamiento\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2021-10-05","titular":"Velasco: No se posterg\u00f3 la ley de ganancias il\u00edcitas, est\u00e1 en pleno tratamiento","subtitulo":"La senadora del MAS considera que los c\u00edvicos solo \u201cutilizan pol\u00edticamente\u201d el cuestionado proyecto de ley para \u201cmentirle\u201d al pa\u00eds.","cuerpo":["La presidenta de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Derechos Humanos, Legislaci\u00f3n y Sistema Electoral de la C\u00e1mara de Senadores, Virginia Velasco (MAS), asegur\u00f3 este mi\u00e9rcoles que no se posterg\u00f3 el tratamiento del proyecto de ley contra la legitimaci\u00f3n de ganancias il\u00edcitas y que solo est\u00e1 en un proceso de socializaci\u00f3n.","\u201cCon todo respeto, pero no es una postergaci\u00f3n, (solo) es un lapso de tiempo que nos dar\u00e1 para recoger todos los insumos y la retroalimentaci\u00f3n para el proyecto de ley\u201d, dijo Velasco, despu\u00e9s de que fue consultada en La Raz\u00f3n Radio si pes\u00f3 la presi\u00f3n de los c\u00edvicos y otros sectores para decidir suspender el tratamiento de la cuestionada iniciativa de nueva normativa. \u00a0","Tambi\u00e9n puede leer: Senado posterga tratamiento de ley contra el lavado de dinero e inicia socializaci\u00f3n en todo el pa\u00eds.","La legisladora oficialista agreg\u00f3 que el Comit\u00e9 pro Santa Cruz, que aglutina a los c\u00edvicos, no representa a todos los bolivianos y que con sus observaciones al proyecto de ley, incluso anunciando un paro de actividades sum\u00e1ndose a los gremiales, solo \u201cutiliza pol\u00edticamente\u201d este tema para \u201cmentirle\u201d al pa\u00eds.","\u201cObviamente parece que quieren (poner en) conflicto a todos los bolivianos, (pero) al menos yo no comparto ese criterio, lo que queremos nosotros es que la ley de ganancias il\u00edcitas, que est\u00e1 en su tratamiento, est\u00e1 en su tratamiento ahora, (sea) socializada en los nueve departamentos del pa\u00eds para recoger de manera muy exhaustiva toda la fundamentaci\u00f3n jur\u00eddica y t\u00e9cnica que construya esta norma\u201d, se\u00f1al\u00f3.","En ese sentido, seg\u00fan confirm\u00f3 la senadora, el proceso de socializaci\u00f3n empezar\u00e1 en horas de la ma\u00f1ana del jueves 7 de octubre en la ciudad de La Paz para luego continuar en la tarde del mismo d\u00eda en El Alto.","\u201cEl viernes 8 estaremos en Cochabamba y Oruro, el martes 12 en Sucre, el jueves 14 en Tarija y el viernes 15 en Santa Cruz. (Despu\u00e9s) el lunes 18 estaremos en Beni, el martes 19 en Pando y el jueves 21 en Potos\u00ed, con eso estar\u00edamos concluyendo el cronograma de socializaci\u00f3n\u201d, detall\u00f3.","Tras la conclusi\u00f3n \u201cde la socializaci\u00f3n el 21 de octubre, a la siguiente semana tendremos un par de d\u00edas y en ese transcurso va a sesionar la Comisi\u00f3n para aprobar (el proyecto de ley) y luego remitir\u00e1 a la Presidencia del Senado para su tratamiento en el pleno y posteriormente ser\u00e1 sancionada la ley. (Pero) si hay modificaciones, volver\u00e1 a Diputados\u201d, apunt\u00f3 Velasco.","El pasado 2 de julio, el presidente Luis Arce inform\u00f3 que se envi\u00f3 a la Asamblea Legislativa un proyecto de ley contra la legitimaci\u00f3n de ganancias il\u00edcitas, financiamiento del terrorismo y de la proliferaci\u00f3n de armas de destrucci\u00f3n masiva o no convencionales.","El 17 de septiembre, la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 por mayor\u00eda absoluta el proyecto de ley y pas\u00f3 a la C\u00e1mara de Senadores para su tratamiento; sin embargo, gener\u00f3 una serie de cuestionamientos de parte de pol\u00edticos de la oposici\u00f3n y tambi\u00e9n de otros sectores sociales, como gremiales, c\u00edvicos, asociaciones de periodistas, entre otros."]},{"nombre":"Virginia Velasco Condori","enlace":"https:\/\/www.elaltodigital.com\/quien-es-virginia-velasco-condori\/","medio":"www.elaltodigital.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Virginia Velasco Condori","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/senadora-destaca-participacion-de-la-mujer-en-la-vida-politica\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2022-03-9","titular":"Senadora destaca participaci\u00f3n de la mujer en la vida pol\u00edtica","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.reduno.com.bo\/noticias\/cc-pide-agilizar-investigacion-contra-senador-suplente-del-mas-acusado-de-abuso-sexual-202227131316","medio":"www.reduno.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/temas\/hilarion-padilla-mamani-30370.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/seguridad\/2022\/2\/11\/despues-de-tres-meses-aprehenden-al-senador-padilla-imputado-por-violacion-323132.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-02-10","titular":"Despu\u00e9s de tres meses, aprehenden al senador Padilla imputado por violaci\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/seguridad\/el-mas-dice-que-su-senador-hilarion-padilla-acusado-de-violacion-es-un-34infiltrado-34-413776","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2022-02-11","titular":"El MAS dice que su senador Hilari\u00f3n Padilla, acusado de violaci\u00f3n, es un \"infiltrado\"","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/seguridad\/capturan-a-un-senador-del-mas-acusado-por-el-delito-de-violacion-413771","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2022-02-10","titular":"Aprehenden a un senador del MAS acusado por el delito de violaci\u00f3n a una joven","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/seguridad\/20220211\/derivan-al-senador-padilla-santa-cruz-aprehension","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2022-02-10","titular":"\nDerivan al senador Padilla a Santa Cruz tras aprehensi\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/nacional\/2022\/02\/10\/detienen-en-oruro-al-senador-hilarion-padilla-denunciado-por-un-delito-de-violacion\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2022-02-09","titular":"Detienen en Oruro al senador Hilari\u00f3n Padilla denunciado por un delito de violaci\u00f3n","subtitulo":"El legislador Hilari\u00f3n Padilla ten\u00eda una orden de aprehensi\u00f3n emitida en noviembre de 2021. Ser\u00e1 trasladado a Santa Cruz, donde radica la denuncia","cuerpo":["El senador suplente del MAS Hilari\u00f3n Padilla fue aprehendido en Caracollo, Oruro, en el marco de una denuncia por el delito de violaci\u00f3n. El legislador ten\u00eda en su contra una orden de aprehensi\u00f3n emitida el 3 de noviembre de 2021 por el Juzgado Sexto Anticorrupci\u00f3n y Violencia Contra la Mujer de Santa Cruz.","\u201cPor fin aprehendieron al Senador Hilari\u00f3n Padilla Mamani. Despu\u00e9s de m\u00e1s de tres meses que se emiti\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n, hoy se procedi\u00f3 a su detenci\u00f3n\u201d, inform\u00f3 la senadora de Comunidad Ciudadana (CC) Andrea Barrientos, una de las que denunci\u00f3 el caso.","Barrientos detall\u00f3 el 8 de febrero que la denuncia contra Padilla establece que cit\u00f3 a A.R.A., de 26 a\u00f1os, a la ciudad de La Paz bajo el argumento de que le dar\u00eda un trabajo en el Gobierno.","\u201cA trav\u00e9s de esta oferta ella lo ha buscado en La Paz, el senador la ha citado en un hostal, perd\u00f3n en un alojamiento donde la habr\u00eda violado y le habr\u00eda ofrecido un cargo de Direcci\u00f3n en YPFB (Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales Bolivianos) con la condici\u00f3n de que siempre que \u00e9l est\u00e9 en Santa Cruz deba mantener relaciones sexuales con el senador\u201d, denunci\u00f3 la legisladora.","El comandante Departamental de la Polic\u00eda, coronel Roque Antonio Arraya, inform\u00f3 a la red Erbol que el legislador fue trasladado a La Paz y desde ah\u00ed ser\u00e1 llevado a Santa Cruz, donde radica la denuncia en su contra.","Padilla es suplente de la senadora Virginia Velasco, quien es una de las integrantes de la Comisi\u00f3n de Revisi\u00f3n de Casos de Violaci\u00f3n y Feminicidio, creada desde el Gobierno para identificar a los violadores y feminicidas sentenciados y beneficiados con libertad como Richard Choque.",""]},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/portal\/2022\/02\/08\/exigen-que-senador-imputado-por-violacion-sea-suspendido\/","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2022\/02\/09\/expulsan-del-mas-al-senador-acusado-de-violacion\/,","medio":"lapatria.bo","fecha":"2022-02-08","titular":"Expulsan del MAS al senador acusado de violaci\u00f3n","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["Debido a la indignaci\u00f3n de la sociedad y de sus propios militantes, un alto dirigente del Movimiento Al Socialismo (MAS), Froil\u00e1n Fulguera anunci\u00f3 la expulsi\u00f3n de sus filas del senador Hilari\u00f3n Padilla Mamani, quien es denunciado por violaci\u00f3n hace un a\u00f1o.","El legislador oficialista desarrollaba sus actividades con normalidad hasta hace pocos d\u00edas cuando se conoci\u00f3 mediante los medios de comunicaci\u00f3n la denuncia en su contra.","\u00abNosotros s\u00ed o s\u00ed vamos a expulsar de la manera inmediata porque este tipo de individuos hace quedar mal al MAS y tengan por seguro que lo vamos a expulsar\u00bb anunci\u00f3 Fulguera la noche del martes durante una entrevista en PAT","La determinaci\u00f3n del partido oficialista surge despu\u00e9s de casi un a\u00f1o desde que Padilla fue denunciado por violaci\u00f3n a una militante a quien convoc\u00f3 con una promesa de darle una fuente laboral en Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales Bolivianos (YPFB); sin embargo, la abus\u00f3 sexualmente y esa fue la condici\u00f3n para que mantenga ese trabajo.","Adem\u00e1s, el legislador oficialista tiene una orden de aprehensi\u00f3n emitida en agosto del 2021 por no presentarse a declarar a la Fiscal\u00eda en tres oportunidades.","A\u00fan con esa orden judicial, Padilla continuaba realizando sus actividades legislativas con normalidad, se tom\u00f3 fotograf\u00edas con sus colegas senadores y continu\u00f3 con todos los privilegios otorgados.","La jornada anterior el legislador rechaz\u00f3 la denuncia en su contra y amenaz\u00f3 con enjuiciar a su colega Andrea Barrientos de Comunidad Ciudadana (CC), quien hizo conocer la denuncia en contra de Padilla y remiti\u00f3 el caso a la comisi\u00f3n de \u00c9tica del Senado.","Colectivos de mujeres y militantes del MAS expresaron su repudio por la protecci\u00f3n que le dio el partido azul.","\/MDCB"]},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/nacional\/20220211_el-mas-dice-que-su-senador-hilarion-padilla-acusado-de-violacion-es-un-infiltrado.html","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/caso-de-senador-acusado-de-violacion-llego-a-la-paz-en-2021-y-este-trato-de-parar-la-denuncia_266642","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2022-02-07","titular":"Caso de Senador acusado de violaci\u00f3n lleg\u00f3 a La Paz en 2021 y este trat\u00f3 de parar la denuncia","subtitulo":"Hilari\u00f3n Padilla declar\u00f3 que \u00e9l ya pidi\u00f3 licencia del Senado y de su partido ","cuerpo":["El edicto judicial que public\u00f3 el \u00d3rgano Judicial revela que el caso de violaci\u00f3n que acusa al\u00a0senador suplente, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, lleg\u00f3 a la Fiscal\u00eda de La Paz en mayo de 2021 y no existe ning\u00fan reporte sobre las acciones que haya cumplido ese despacho en la sede de Gobierno. Asimismo, el documento legal refiere que el acusado ofreci\u00f3 a su v\u00edctima un arreglo para no llegar a instancias judiciales.","","Entre los elementos de prueba que los dos fiscales de Santa Cruz presentaron para imputar al senador del MAS figuran: un \u201cmemorial de solicitud de cooperaci\u00f3n directa de la ciudad de La Paz de fecha 3 de mayo del 2021 (\u2026)\" y\u00a0 una \"orden de citaci\u00f3n para declaraci\u00f3n del denunciado mediante cooperaci\u00f3n directa a la ciudad de La Paz de fecha 3 de mayo del 2021\u201d, se\u00f1ala el documento oficial y no figura ninguna respuesta de sus pares pace\u00f1os.","","El 18 de octubre del pasado a\u00f1o, el Juzgado de Instrucci\u00f3n Sexto en Materia Anticorrupci\u00f3n y de Violencia Contra la Mujer, en Santa Cruz, emiti\u00f3 el edicto mediante el cual se formaliz\u00f3 la imputaci\u00f3n en contra de Hilari\u00f3n Padilla Mamani, que result\u00f3 ser primer senador suplente de Virginia Velasco (MAS) por el delito de violaci\u00f3n en contra de una de sus militantes, sin embargo, hasta el momento, las autoridades no detuvieron al agresor.","","EL DEBER logr\u00f3 contactarse con el acusado, en una breve declaraci\u00f3n este dijo que ya pidi\u00f3 licencia de su partido y del Senado para defenderse desde el llano y que \u00e9l nunca fue notificado con el inicio del juicio.","","Sin embargo, la querella que present\u00f3 la familia de la muchacha agredida refiere que en el Servicio General de Identificaci\u00f3n Personal (Segip), los datos del senador no est\u00e1n especificados y dan direcciones gen\u00e9ricas, es por esa raz\u00f3n que todos los actos judiciales fueron colocados de manera virtual, incluso el edicto.","","El documento tambi\u00e9n se\u00f1ala que el imputado, a trav\u00e9s de terceras personas, intent\u00f3 tomar contacto con la v\u00edctima para \u201carreglar\u201d el problema y que la familia rechaz\u00f3 cualquier tipo de encuentro con el agresor.","","\u201cEl comportamiento del imputado indica su voluntad de no someterse al proceso, ya que el imputado tiene conocimiento del mismo, puesto que le manifest\u00f3 a la denunciante mediante mensajes por WhatsApp que \u2018c\u00f3mo lo iba a denunciar\u2019, que por favor desista. Asimismo, incit\u00f3 para que otras personas contacten a la v\u00edctima para que acepte hablar con \u00e9l y que desista del proceso, por lo tanto, el imputado Hilari\u00f3n Padilla Mamani tiene conocimiento del proceso en su contra y no se ha presentado para su declaraci\u00f3n informativa, por lo que no tiene voluntad de someterse al proceso penal en su contra\u201d, se\u00f1ala la parte conclusiva del edicto.","","Finalmente, los fiscales del caso pidieron la detenci\u00f3n preventiva de Padilla Mamani en el penal de Palmasola por el lapso de seis meses porque tiene todas las posibilidades de obstaculizar las investigaciones. \u00a0","","","","Se trata de Hilari\u00f3n Padilla Mamani, quien ofreci\u00f3 trabajo en el Estado a una joven de 26 a\u00f1os a cambio de relaciones sexuales.",""]},{"nombre":"Hilarion Padilla Mamani","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/senador-acusado-de-violacion-sigue-en-la-asamblea-lo-ven-como-beligerante\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-08","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"El Pacto de Unidad no descarta movilizaciones - Diario Pagina Siete","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"Senador del MAS califica de \u00ababerrante\u00bb propuesta de Arias sobre no inscribir a los no vacunados - Diario Pagina Siete","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"Senador del MAS propone que alumnos no vacunados pasen clases a distancia - El Pa\u00eds - Opini\u00f3n Bolivia (opinion.com.bo)","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"Senador ahora culpa a la prensa por el rechazo a ley contra ganancias il\u00edcitas - El Pa\u00eds - Opini\u00f3n Bolivia (opinion.com.bo)","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/en-el-mas-creen-que-no-fue-necesaria-la-visita-del-relator-de-la-onu-413952","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2022-02-22","titular":"En el MAS creen que no fue necesaria la visita del relator de la ONU","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"Senador Ajpi pide a periodistas no echar \u2018m\u00e1s le\u00f1a a provocaciones\u2019 y preguntas concertadoras - La Raz\u00f3n | Noticias de Bolivia y el Mundo (la-razon.com)","medio":"www.la-razon.com","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/senador-ajpi-pedira-informe-a-camacho\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-12-4","titular":"Senador Ajpi pedir\u00e1 informe a Camacho","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/senador-ajpi-h%C3%A9ctor-arce-a%C3%BAn-no-es-embajador-de-bolivia-ante-la-oea","medio":"urgente.bo","fecha":"2021-05-14","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"https:\/\/redunionbolivia.com\/index.php\/2022\/01\/17\/felix-ajpi-desconoce-el-querer-cambiar-la-constitucion\/,","medio":"redunionbolivia.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"Senador del MAS dice que se suspendi\u00f3 la exigencia del carnet para \u201cprecautelar\u201d la salud de la poblaci\u00f3n | EL DEBER","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Felix Ajpi","enlace":"Senador dice que Del Castillo se disculp\u00f3 ante la bancada del MAS y ahora \u201csu suerte est\u00e1 cantada\u201d | EL DEBER","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Yolanda Mar\u00eda Ponce Condo","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Simona Quispe Apaza","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2020\/10\/28\/senadores-por-departamento-273085.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-27","titular":"Senadores por departamento","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Simona Quispe Apaza","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/senado-conforma-directiva-periodo-legislativo-2021-2022\/20211104191321841845.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2021-11-03","titular":null,"subtitulo":"Dijo que se espera que la nueva legislatura responda a las expectativas que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea Legislativa Plurinacional.","cuerpo":["La C\u00e1mara de Senadores, durante su primera sesi\u00f3n preparatoria, este jueves eligi\u00f3 y posesion\u00f3 a los miembros de su nueva directiva para el periodo legislativo 2021-2022, ratificando en la presidencia al senador Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez del Movimiento Al Socialismo (MAS).","Las y los senadores que acompa\u00f1ar\u00e1n en la directiva al presidente ratificado son: Simona Quispe Apaza (MAS), en la primera vicepresidencia; segunda vicepresidencia, Santiago Ticona Yupari (CC); primera secretar\u00eda, Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS); segunda secretar\u00eda, Julio Diego Roma\u00f1a Galindo (Creemos); y en la tercera secretar\u00eda, Miguel Rejas (MAS).","Tras el acto de posesi\u00f3n de las nuevas autoridades, Rodr\u00edguez detall\u00f3 que, de acuerdo a la convocatoria, se procedi\u00f3 a la votaci\u00f3n y que por unanimidad recibi\u00f3 el respaldo para conducir esa instancia legislativa por una nueva gesti\u00f3n.","Dijo que se espera que la nueva legislatura responda a las expectativas que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea Legislativa Plurinacional.","\"Siendo el primer \u00d3rgano del Estado, estamos con un gran compromiso y responsabilidad de responder a las demandas que tiene el pueblo con muchos de temas de importancia\", indic\u00f3.","Finalmente, agradeci\u00f3 a las senadoras y senadores de los nueve departamentos del pa\u00eds, y asegur\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 de las profundas diferencias ideol\u00f3gicas, el objetivo es llevar adelante, en el marco del respeto, la nueva gesti\u00f3n de la C\u00e1mara de Senadores.","La conformaci\u00f3n de las Comisiones y Comit\u00e9s se realizar\u00e1 en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n de esa instancia legislativa, para continuar con el trabajo pendiente."]},{"nombre":"Simona Quispe Apaza","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20211105\/senado-elige-directiva-oposicion-diputados-ve-injerencia-del-mas","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-11-04","titular":"\nSenado elige Directiva; oposici\u00f3n en Diputados ve injerencia del MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Simona Quispe Apaza","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/ciudades\/2021\/08\/30\/legisladores-realizan-inspeccion-en-vista-a-tratar-ley-de-enajenacion-de-terrenos-ediles-en-el-alto\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2021-08-29","titular":"Legisladores realizan inspecci\u00f3n en vista a tratar ley de enajenaci\u00f3n de terrenos ediles en El Alto","subtitulo":"\u201cLos vecinos est\u00e1n muy agradecido por la visita de la Senadora Simona Quispe, quien en particular no nos hizo esperar mucho y se vino en persona para realizar la inspecci\u00f3n\", dijo el presidente de la zona Calixto Franco Condori.","cuerpo":["Una comisi\u00f3n del Senado, encabezada por la senadora Simona Quispe Apaza, realiz\u00f3 una inspecci\u00f3n ocular in-situ en la urbanizaci\u00f3n 27 de Septiembre del Distrito 8 de la ciudad de El Alto, como parte del proceso en vista a tratar el proyecto de ley que demandan los vecinos para la enajenaci\u00f3n de 72 lotes de terreno de propiedad del Gobierno Aut\u00f3nomo Municipal de El Alto a favor de los Beneficiarios.","M\u00e1s de 72 familias agradecieron la visita de la comisi\u00f3n y de la senadora Quispe. \u201cDe las 72 familias (a beneficiarse) realizamos un sorteo para ir casa por cada y verificar si son habitadas por cada una de las familias registradas en la lista. Posteriormente, se realiza un informe que va adjuntado al PL No.076\/2020-2021. Quiero agradecer la cordial bienvenida que nos dieron cada uno de los vecinos, que preocupados porque ya esperaron mucho tiempo por la aprobaci\u00f3n de este proyecto\u201d, sostuvo senadora.","Quispe, del Comit\u00e9 de Planificaci\u00f3n, Presupuesto, Inversi\u00f3n P\u00fablica y Contralor\u00eda General del Estado de la C\u00e1mara de Senadores, estuvo acompa\u00f1ada del senador suplente Guido Varela y del diputado Sandro Ram\u00edrez a pedido de una carta enviada por el presidente de la Urbanizaci\u00f3n 27 de Septiembre, Calixto Franco Condori.","La legisladora manifest\u00f3 que uno de los pasos para dar curso al Proyecto de Ley No.076\/2020-2021 que \u201cAprueba la Enajenaci\u00f3n de 72 lotes de terreno de propiedad del Gobierno Aut\u00f3nomo Municipal de El Alto a favor de los Beneficiarios\u201d es, justamente, realizar la verificaci\u00f3n in situ.","El diputado Ram\u00edrez indic\u00f3 que como expresidente de la Federaci\u00f3n de Juntas Vecinales de El Alto (FEJUVE) ve con gran preocupaci\u00f3n que ya son m\u00e1s de 20 a\u00f1os que se esperan la aprobaci\u00f3n de la iniciativa legal.","Franco Condori, presidente de la zona 27 de Septiembre, agradeci\u00f3 que hayan incluido en una agenda tan apretada la visita a la zona.","\u201cLos vecinos est\u00e1n muy agradecido por la visita de la Senadora Simona Quispe, quien en particular no nos hizo esperar mucho y se vino en persona para realizar la inspecci\u00f3n. Esperemos que de una vez por todas se pueda agilizar con la aprobaci\u00f3n de este proyecto, toda vez que nos ayuda en mucho tener nuestros papeles en orden\u201d, sostuvo."]},{"nombre":"Simona Quispe Apaza","enlace":"https:\/\/www.atb.com.bo\/pol%C3%ADtica\/vicepresidenta-del-senado-afirma-que-la-prioridad-para-el-pa%C3%ADs-es-buscar-la-reactivaci%C3%B3n-econ%C3%B3mica-y-no-hablar-de-federalismo","medio":"www.atb.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Simona Quispe Apaza","enlace":"https:\/\/exitonoticias.com.bo\/index.php\/2021\/11\/04\/rodriguez-encabeza-la-nueva-directiva-del-senado-para-la-legislatura-2021-2022\/","medio":"exitonoticias.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Simona Quispe Apaza","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/opinion\/los-candidatos-en-franja-para-la-paz","medio":"erbol.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":["Por: Jimena Costa","\u00a0","Por la formula D\u2019Hont y las tendencias en el departamento de La Paz, el MAS tendr\u00e1 al menos dos senadores, tal vez tres y COMUNIDAD CIUDADANA tendr\u00e1 al menos un senador y tal vez dos. Es bueno que sepas algo de ellos antes del 18\/O. He googleado s\u00f3lo a tres del MAS y dos de CC, porque los otros partidos no tienen opci\u00f3n alguna de tener un esca\u00f1o en La Paz.","SENADORES DEL MAS:","En unas listas aparece como candidata titular a primera senadora EVA RAQUELINE QUISPE O\u00d1A con demandas de inhabilitaci\u00f3n y observaciones por no cumplir los requisitos: 1, 3, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11. En el Google no hay ninguna informaci\u00f3n sobre ella. En otras listas aparece VIRGINIA VELASCO CONDORI, que naci\u00f3 en Laja, es abogada y fue Ministra de Justicia del 2015 al 2017. El 2016, cuatro diputados opositores la denunciaron por una supuesta \u201cred de corrupci\u00f3n\u201d y por los presuntos delitos de estafa, extorsi\u00f3n y asociaci\u00f3n delictuosa, entre otros.\u00a0\u00a0(https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/nacional\/20161216\/opositores-presentan-denuncia-contra-ministra-justicia-presunta)","El candidato titular a segundo senador es FELIX AJPI AJPI, dirigente de la Confederaci\u00f3n Sindical de Comunidades Interculturales Originarias de Bolivia, o sea cocalero. Sus padres nacieron en la provincia Ingavi, pero migraron a tierras bajas y volvieron cuando F\u00e9lix ten\u00eda 9 a\u00f1os. No pude averiguar donde naci\u00f3. Encontr\u00e9 varias declaraciones y entrevistas, tomo un ejemplo de su discurso: \u201cEste sacerdote espa\u00f1ol piensa que a\u00fan estamos en la \u00e9poca de la colonia, donde los malos curas con mentalidad espa\u00f1ola somet\u00edan a los pueblos ind\u00edgena originarios para que piensen como ellos y en contra de nuestro pueblo, pues quiero decirle a este cura que eso se acab\u00f3, porque ahora los campesinos ind\u00edgena originario y los interculturales somos gobierno y vamos a seguir gobernando este pa\u00eds a favor del desarrollo y productividad nacional y en respeto a las leyes y compromisos internacionales a la cabeza del presidente Evo Morales Ayma\u201d, era el 3 de octubre de 2019. (https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/dirigente-intercultural-niega-que-se-vaya-sembrar-coca-en-la-chiquitan%C3%ADa)","La candidata a tercera titular es SIMONA QUISPE APAZA, fue representante de las trabajadoras campesinas del sector lacustre, luego se hizo parte de la organizaci\u00f3n de mujeres Bartolina Sisa; y fue Asamble\u00edsta Departamental de La Paz por el MAS. (http:\/\/www.elalteno.com.bo\/ciudad\/20190820\/tres-cholitas-son-la-carta-de-presentacion-del-mas)","SENADORES DE COMUNIDAD CIUDADANA","La candidata titular a primera senadora es CECILIA ISABEL REQUENA ZARATE, naci\u00f3 en La Paz, investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Comunicadora Social con Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n P\u00fablica y postgrados en Proyectos socio-ambientales y Cr\u00edtica de arte contempor\u00e1neo. Ocup\u00f3 cargos gerenciales y de investigaci\u00f3n en la oficina nacional de Transparencia Internacional y en la Fundaci\u00f3n Friederich Ebert Stiftung. Public\u00f3 varios art\u00edculos y libros referidos principalmente al medio ambiente (https:\/\/www.facebook.com\/carlosdmesag\/photos\/cecilia-requena-z%C3%A1ratenaci%C3%B3-en-la-paz-investigadora-docente-y-activista-por-el-m\/423545674908979\/)","El candidato titular a segundo senador es MARCELO FERNANDEZ OSCO, es Licenciado en Sociolog\u00eda de la Universidad Mayor de San Andr\u00e9s, Magister FLACSO (Quito, Ecuador), Ph. D. Romance Studies, Duke University. Durham \u2013 US y tiene diversas publicaciones como \u201cLa Ley del Ayllu. Pr\u00e1cticas de Jach\u00b4a y Jisk\u00b4a Justicia en comunidades aymaras\u201d; \u201cModos Originarios de Resoluci\u00f3n de Conflictos\u201d en coautor\u00eda con Vincent Nicolas y Elba Flores\u201d; \u201cEstudio Sociojur\u00eddico. Pr\u00e1ctica del Derecho Ind\u00edgena Originario en Bolivia\u201d; y \u201cPluriversidad rostros de la Interculturalidad\u201d, entre otras. (http:\/\/www.pieb.org\/intelectualesaymaras\/archivos\/Multimedia2.html)","\u00a0T\u00fa decides con tu voto.\n\u00a0"]},{"nombre":"Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Guido Jos\u00e9 Varela Mancilla","enlace":"https:\/\/www.agricultura.gob.mx\/sites\/default\/files\/sagarpa\/document\/2018\/08\/07\/1277\/tecni-riego-marzo-2017-ok.xls,","medio":"www.agricultura.gob.mx","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andrea Bruna Barrientos Sahonero","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2022\/3\/10\/senadora-barrientos-21-senadores-del-mas-me-denuncian-encubren-los-responsables-325477.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-03-09","titular":"Senadora Barrientos: 21 senadores del MAS me denuncian y encubren a los responsables","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andrea Bruna Barrientos Sahonero","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/comunidad-ciudadana-designa-a-andrea-barrientos-y-carlos-alarcon-como-jefes-de-bancada--406899","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-29","titular":"Comunidad Ciudadana designa a Andrea Barrientos y Carlos Alarc\u00f3n como jefes de bancada","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andrea Bruna Barrientos Sahonero","enlace":"https:\/\/www.atb.com.bo\/pol%C3%ADtica\/cc-elige-barrientos-y-alarc%C3%B3n-como-jefes-de-bancada-en-senadores-y-diputados-respectivamente","medio":"www.atb.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andrea Bruna Barrientos Sahonero","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/estos-son-los-perfiles-de-las-9-candidatas-primeras-senadores-por-cc","medio":"urgente.bo","fecha":"2019-07-15","titular":"Estos son los perfiles de las 9 candidatas a primeras senadores por CC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andrea Bruna Barrientos Sahonero","enlace":"https:\/\/correodelsur.com\/politica\/20201029_comunidad-ciudadana-designa-a-andrea-barrientos-y-carlos-alarcon-como-jefes-de-bancada.html,","medio":"correodelsur.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/suplentes-parlamentarios-trabajaran-cochabamba\/20201105085243794333.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-04","titular":null,"subtitulo":"En sus regiones suelen recibir a dirigentes y vecinos de distintos lugares para gestionar o fiscalizar obras y proyectos.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/senado-define-directiva-camaral-resta-elegir-comisiones-y-comites\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-11-5","titular":"Senado define directiva camaral, resta elegir comisiones y comit\u00e9s","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Guillermo Silvestre Seoane Flores","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2021\/11\/comunidad-ciudadana-elige-a-seoane-y-alarcon-como-jefes-de-bancada-en-senadores-y-diputados\/","medio":"eju.tv","fecha":"2021-11-03","titular":"Comunidad Ciudadana elige a Seoane y Alarc\u00f3n como jefes de bancada en senadores y diputados","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/temas\/leonardo-loza-4419.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/tags\/leonardo-loza","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":"\nLas declaraciones del Senador refuerzan la idea de que al interior del Movimiento Al Socialismo (MAS) hay divisi\u00f3n.\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/loza-arremete-anez-mesa-tuto-masacres-dice-que-puede-cuestionar-golpe\/20220304121806857498.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2022-03-03","titular":null,"subtitulo":"El senador dijo que esa figura puede ser debatida. Sin embargo, afirm\u00f3 que las masacres\u00a0\u201cno pueden negarse\u201d y pidi\u00f3 que la Justicia act\u00fae contra los autores.\n","cuerpo":["El senador del Movimiento Al Socialismo (MAS) Leonardo Loza\u00a0volvi\u00f3 a arremeter contra la expresidenta Jeanine \u00c1\u00f1ez y los pol\u00edticos de oposici\u00f3n\u00a0Jorge \u201cTuto\u201d Quiroga y Carlos Mesa, por los hechos de 2019 y 2020, tras la renuncia del expresidente\u00a0Evo Morales.","La autoridad del oficialismo argument\u00f3 sus acusaciones en el informe del Grupo Interdisciplinario de Expertos Independientes (GIEI), aunque dej\u00f3 en suspenso el cuestionamiento de un supuesto golpe de Estado.","Loza dijo que el \u201cgolpe o no golpe\u201d se puede cuestionar. Sin embargo, afirm\u00f3 que las masacres\u00a0\u201cno pueden negarse\u201d y pidi\u00f3 que la Justicia act\u00fae contra los autores.","\u201cA pesar de que se pueda cuestionar el golpe o no golpe, en Bolivia hubo una masacre. Exhortamos a la Justicia boliviana para dar celeridad a los procesos. Ustedes saben qui\u00e9nes son esos nombres, la se\u00f1ora \u00c1\u00f1ez, y qui\u00e9nes coadyuvaron, trabajaron y decidieron para asesinar a tantos compa\u00f1eros sin ser parlamentarios, el se\u00f1or Tuto Quiroga, el se\u00f1or Carlos Mesa\u201d, indic\u00f3.","Respecto al paro c\u00edvico cruce\u00f1o de 24 horas, el senador calific\u00f3 al mismo como un fracaso y una medida que atenta contra la econom\u00eda nacional.","\u201cLos paros pol\u00edticos ya tienen su fecha de vencimiento, un paro fracasado, un paro en contra de la econom\u00eda nacional, un paro para proteger la corrupci\u00f3n. La poblaci\u00f3n cruce\u00f1a ha entendido esto y no ha hecho caso\u201d, sentenci\u00f3"]},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/seguridad\/senador-leonardo-loza-afirma-que-en-las-ffaa-hay-una-34guerra-abierta-34-por-los-ascensos--413012","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-12-22","titular":"Senador Leonardo Loza afirma que en las FF.AA. hay una \"guerra abierta\" por los ascensos ","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/persona\/leonardo-loza","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/tags\/leonardo-loza\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":"\nNacional\n|\nPor                 Edwin Condori\n\n\/\n\n20 de marzo de 2022\n\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/tag\/senador-leonardo-loza\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-02-4","titular":"\nEtiqueta: Senador Leonardo Loza\n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/tag\/leonardo-loza\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-03-10","titular":"\nEtiqueta: Leonardo Loza\n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/loza-formaliza-denuncia-por-difamaci%C3%B3n-contra-tres-opositores-ante-juzgado-del-chapare","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2022-01-3","titular":"Loza formaliza denuncia por difamaci\u00f3n contra tres opositores ante juzgado del Chapare","subtitulo":null,"cuerpo":["El senador del MAS, Leonardo Loza, present\u00f3 este jueves ante un juzgado del Chapare una denuncia por difamaci\u00f3n y calumnias, contra tres diputados opositores que cuestionaron el pago de compensaci\u00f3n que hace YPFB a las Seis Federaciones del Tr\u00f3pico de Cochabamba.","La pol\u00e9mica surgi\u00f3 despu\u00e9s de conocerse que YPFB est\u00e1 pagando 1,6 millones de d\u00f3lares a las federaciones del Tr\u00f3pico, por compensaci\u00f3n socio ambiental, debido al gasoducto Cochabamba-Carrasco.","Los diputados denunciados son Alberto Astorga y Marcelo Pedrazas de Comunidad Ciudadana, adem\u00e1s de Erwin Baz\u00e1n de Creemos, por declaraciones p\u00fablicas que realizaron cuestionando la legalidad del pago que realiza YPFB.","El senador Loza consider\u00f3 que los opositores atacan al Tr\u00f3pico de Cochabamba y ahora deber\u00e1n demostrar ante el juzgado que los afiliados son narcotraficantes op ue reciben dinero de manera il\u00edcita.","\u201cSomos productores, no somos narcotraficantes, no lavamos dinero, no recibimos del Estado de forma ilegal dinero\u201d, afirm\u00f3 Loza en declaraciones a RKC..","La demanda fue presentada en un juzgado de Villa Tunari, en la provincia Chapare.\u00a0","Al ser delitos de acci\u00f3n privada, los mismos se procesan dirceamente ante juez de sentencia. De admitirse la demanda, podr\u00eda haber una conciliaci\u00f3n o se ir\u00eda a juicio. \u00a0 \u00a0\u00a0","Los diputados de CC demandados ya anticiparon que, a pesar de la denuncia, seguir\u00e1n investigando los recursos que YPFB entreg\u00f3 a los cocaleros del Chapare.","\u201cNo les tenemos miedo, en vez de realizar demandas penales, deber\u00edan explicar al pueblo boliviano porque est\u00e1n recibiendo recursos del Estado como compensaci\u00f3n cuando no son un territorio ind\u00edgena\u201d, afirm\u00f3 Astorga.","\u201cVamos investigar a la Oligarquia Masista que saquea los recursos de todos los Bolivianos\u201d, agreg\u00f3 Pedrazas, mediante Twitter.\n\u00a0"]},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/nacional\/20210211_leonardo-loza-niega-que-evo-morales-nombre-embajadores.html","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/tag\/leonardo%20loza","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":"leonardo loza","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/bolivia\/ortiz-presenta-denuncia-formal-contra-leonardo-loza_45947","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2019-03-09","titular":"Ortiz presenta denuncia formal contra Leonardo Loza","subtitulo":"Lo acus\u00f3 de proxenetismo y trata de personas. Salvatierra lo critic\u00f3 y Quispe pidi\u00f3 su aprehensi\u00f3n","cuerpo":["El senador y candidato a la presidencia por Bolivia dice No, \u00d3scar Ortiz, interpuso una denuncia penal ante la Fiscal\u00eda General del Estado, por el delito de proxenetismo y trata de personas en contra del dirigente cocalero, Leonardo Loza, por \u201cofrecer\u201d dos j\u00f3venes mujeres a un ministro de Estado en un acto p\u00fablico.","\u201cSe debe generar un precedente muy claro y se debe abrir una investigaci\u00f3n a fondo por este caso, que ya viene siendo un secreto a voces\u201d, dijo el legislador.","En un acto, durante la semana pasada, Leonardo Loza, ejecutivo de la Federaci\u00f3n Tr\u00f3pico, ofreci\u00f3 al ministro de Miner\u00eda, C\u00e9sar Navarro, a la Miss Federaci\u00f3n Chimor\u00e9 y a la Miss Cholita Chimor\u00e9. Luego asegur\u00f3 que se trat\u00f3 de una broma y pidi\u00f3 disculpas. Esto le trajo cr\u00edticas incluso de su mismo partido, a trav\u00e9s de la presidenta del Senado, Adriana Salvatierra y el pedido de un opositor, el diputado Rafael Quispe, de que sea detenido por trata de personas. \u201cNinguna disculpa es suficiente, yo insisto que el Ministerio P\u00fablico debe seguir las investigaciones, citarlo, aprehenderlo y encarcelarlo\u201d. \/ANF"]},{"nombre":"Leonardo Loza","enlace":"https:\/\/chequeabolivia.bo\/taxonomy\/term\/73,","medio":"chequeabolivia.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucy Sara Escobar Velasco","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucy Sara Escobar Velasco","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/suplentes-parlamentarios-trabajaran-cochabamba\/20201104233110794295.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-03","titular":null,"subtitulo":"En sus regiones suelen recibir a dirigentes \u00a0y vecinos de distintos lugares para gestionar o fiscalizar obras y proyectos.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Lucy Sara Escobar Velasco","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/deportes\/futbol\/20210527\/aurora-esta-fiesta-cumple-86-anos-alp-entrega-reconocimiento-su-historia","medio":"lostiempos.com","fecha":"2021-05-26","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucy Sara Escobar Velasco","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/local\/20141128\/abogada-trabaja-peon-alcaldia-protestar","medio":"lostiempos.com","fecha":"2014-11-27","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.scoopnest.com\/es\/user\/noticiasfides\/1210695231995285504-ltimo-anfla-cidhotorga-medidas-cautelares-en-favor-de-mara-patricia-arce-guzmn-alcaldesa-del-munici","medio":"www.scoopnest.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/8\/10\/gobierno-denuncia-la-alcaldesa-de-vinto-por-bloquear-proveedora-de-oxigeno-264049.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-08-09","titular":"Gobierno denuncia a la Alcaldesa de Vinto por bloquear a proveedora de ox\u00edgeno","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/suspenden-inicio-juicio-oral-caso-exalcaldesa-vinto-patricia-arce\/20210924110146836175.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2021-09-23","titular":null,"subtitulo":"El abogado de la defensa indic\u00f3 que Edson P.P., Marco Antonio V.F., Romer I.R. y Giovana M.A.\u00a0est\u00e1n imputados por los delitos de tentativa de homicidio, violencia pol\u00edtica contra las mujeres y privaci\u00f3n de libertad, entre otros.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.nodal.am\/2020\/01\/maria-patricia-arce-guzman-alcaldesa-por-el-mas-recibi-golpes-me-rociaron-con-gasolina-y-pintura-roja\/","medio":"www.nodal.am","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n","enlace":"https:\/\/revistaforum.com.br\/global\/2020\/10\/22\/exclusivo-minha-fora-vem-das-mulheres-diz-patricia-arce-senadora-eleita-na-bolivia-que-foi-humilhada-durante-golpe-84551.html,","medio":"revistaforum.com.br","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Patricia Arce Guzm\u00e1n","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/persona\/maria-patricia-arce-guzman","medio":"lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hermo P\u00e9rez","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/persona\/hermo-perez","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hermo P\u00e9rez","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20180306\/hermo-perez-no-se-puede-hablar-apoyo-cod-al-gobierno","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2018-03-05","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andr\u00f3nico Rodriguez Ledezma","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2022\/2\/15\/andronico-denuncio-como-particular-anez-pero-funcionario-lo-representa-323478.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-02-14","titular":"Andr\u00f3nico denunci\u00f3 como particular a A\u00f1ez, pero funcionario lo representa","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andr\u00f3nico Rodriguez Ledezma","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/tags\/andronico-rodriguez","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"excepcion","titular":null,"subtitulo":"\nMendoza es dirigente estudiantil hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os y, seg\u00fan denuncias, cursa el segundo a\u00f1o de la carrera de Agronom\u00eda en la Universidad Mayor de San Sim\u00f3n (UMSS), a la que se contin\u00faa inscribiendo pero nunca pasa sus clases.\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Andr\u00f3nico Rodriguez Ledezma","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/estos-son-los-consejos-que-da-andr%C3%B3nico-el-n%C3%BAmero-2-de-los-cocaleros-evo-para-las-elecciones","medio":"urgente.bo","fecha":"2019-06-7","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Andr\u00f3nico Rodriguez Ledezma","enlace":"https:\/\/ahoradigital.net\/tag\/andronico-rodriguez-ledezma\/page\/4\/,","medio":"ahoradigital.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Emiliana Dilma Cabrera","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/29\/andronico-rodriguez-sera-presidente-del-senado-freddy-mamani-de-diputados-273249.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-28","titular":"Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez ser\u00e1 presidente del Senado y Freddy Mamani de Diputados","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Emiliana Dilma Cabrera","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/suplentes-parlamentarios-trabajaran-cochabamba\/20201104233110794295.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-03","titular":null,"subtitulo":"En sus regiones suelen recibir a dirigentes \u00a0y vecinos de distintos lugares para gestionar o fiscalizar obras y proyectos.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Emiliana Dilma Cabrera","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Emiliana Dilma Cabrera","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/oruro-con-mayoria-masista-en-el-senado-272409.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Oruro con mayor\u00eda masista en el Senado","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2021\/11\/04\/orurenos-recibieron-maximas-condecoraciones-del-senado\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2021-11-03","titular":"Orure\u00f1os recibieron m\u00e1ximas condecoraciones del Senado","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["Al cierre de la legislatura 2020-2021, este mi\u00e9rcoles 3 de noviembre, la C\u00e1mara de Senadores entreg\u00f3 m\u00e1ximas condecoraciones a dos personalidades y una instituci\u00f3n orure\u00f1a, destacando su trabajo, aporte y trayectoria en beneficio de la poblaci\u00f3n.","Las personalidades distinguidas fueron Clotilde Calancha Castillo, exdefensora del pueblo en Oruro; profesor, escritor e investigador Carlos Condarco Santill\u00e1n; y a la Instituci\u00f3n Mesa Redonda Panamericana de Oruro.","La senadora Vania Rocha Mu\u00f1oz fue la encargada de hacer entrega de la condecoraci\u00f3n especial \u201cAna Mar\u00eda Romero de Campero\u201d a la ciudadana Clotilde Calancha Castillo por su trayectoria en defensa de los derechos humanos, y su meritorio aporte en beneficio de la poblaci\u00f3n boliviana.","Esta condecoraci\u00f3n especial es la distinci\u00f3n honor\u00edfica que la C\u00e1mara de Senadores otorga a personalidades destacadas por su actividad p\u00fablica en el \u00e1mbito de la defensa de la democracia, los derechos humanos y las luchas sociales.","Asimismo, se hizo la entrega de la condecoraci\u00f3n \u201cFranz Tamayo\u201d al notable profesor orure\u00f1o Carlos Condarco Santill\u00e1n, por su reconocida y valiosa contribuci\u00f3n profesional en favor de la educaci\u00f3n y cultura, y por su meritorio aporte intelectual y literario.","De manos del presidente del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez, la instituci\u00f3n Mesa Redonda Panamericana de Oruro tambi\u00e9n recibi\u00f3 la condecoraci\u00f3n especial \u201cFranz Tamayo\u201d por el trabajo denodado que realiza en beneficio de la poblaci\u00f3n durante sus 59 a\u00f1os de vida institucional.","Esta es la distinci\u00f3n honor\u00edfica que la C\u00e1mara de Senadores otorga en el mes de octubre de cada gesti\u00f3n legislativa, a personas naturales o jur\u00eddicas, p\u00fablicas o privadas y a personas extranjeras, que se destacaron por haber realizado servicios meritorios eminentes en el pa\u00eds, por su actividad p\u00fablica en materia de educaci\u00f3n, ciencia, tecnolog\u00eda, deporte y cultura.","En esta sesi\u00f3n se hizo la imposici\u00f3n de seis condecoraciones \u201cS\u00edmbolos Patrios\u201d, 34 condecoraciones \u201cFranz Tamayo\u201d y cinco condecoraciones \u201cAna Mar\u00eda Romero de Campero\u201d."]},{"nombre":"Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz","enlace":"https:\/\/failover.eldeber.com.bo\/gente\/senado-rinde-homenaje-al-carnaval-de-oruro-por-los-20-anos-de-la-declaracion-de-patrimonio-oral-e-in_230653","medio":"failover.eldeber.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Vania Rocha Mu\u00f1oz","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/los-nuevos-senadores-de-bolivia-por-departamento\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-28","titular":"Los nuevos senadores de Bolivia por departamento","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Fernando Dehne Franco","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Fernando Dehne Franco","enlace":"https:\/\/www.jstor.org\/stable\/26538748,","medio":"www.jstor.org","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Fernando Dehne Franco","enlace":"https:\/\/impresa.lapatria.bo\/noticia\/252801\/emma-puna-y-fernando-dehne-son-reconocidos-por-ser-orgullo-orureno","medio":"impresa.lapatria.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miguel P\u00e9rez Sandoval","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/oruro-con-mayoria-masista-en-el-senado-272409.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Oruro con mayor\u00eda masista en el Senado","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miguel P\u00e9rez Sandoval","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201130\/seis-senadores-del-mas-declararon-contraloria-tener-bs-0000-bienes","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-11-29","titular":"\nSeis senadores del MAS declararon ante la Contralor\u00eda tener Bs 00.00 en bienes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mery Rosalia Choque Torrez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lindaura Rasguido Mejia","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lindaura Rasguido Mejia","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/andronico-rodriguez-jura-como-presidente-senado-mujeres-forman-parte-directiva\/20201104072528794168.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-03","titular":null,"subtitulo":"Cuatro lugares de la directiva camaral est\u00e1n ocupados por el MAS, uno por CC y otro por Creemos.\n\u00a0","cuerpo":["El senador por el Movimiento Al Socialismo (MAS) Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez fue elegido y posesionado como presidente de la C\u00e1mara de Senadores para la legislatura de la gesti\u00f3n 2020\u20132021, este mi\u00e9rcoles.","Asimismo, cuatro mujeres forman parte de la directiva que tambi\u00e9n fue posesionada en esta jornada, entre ellas Lindaura Rasguido Mej\u00eda (MAS) ocupa la primera vicepresidencia, Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n (MAS) la primera secretar\u00eda, Centa Lothy Rek L\u00f3pez (Creemos) la segunda secretar\u00eda y Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza (MAS) la tercera secretar\u00eda, adem\u00e1s de Rodrigo Paz Pereira (CC) ocupa la segunda vicepresidencia.","De esta manera, cuatro sitios de la directiva camaral est\u00e1n ocupados por el MAS, uno por Comunidad Ciudadana (CC) y otro por Creemos.","La C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n eligi\u00f3 a su directiva este martes con Freddy Mamani, tambi\u00e9n del MAS, como su Presidente.",""]},{"nombre":"Lindaura Rasguido Mejia","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/seis-senadores-del-mas-declararon-ante-la-procuraduria-tener-bs-0000-en-bienes-407293","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-11-29","titular":"Seis senadores del MAS declararon ante la Contralor\u00eda tener Bs 00.00 en bienes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gilmar Huarachi","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/economia\/creemos-rechaza-decision-34personal-34-de-senadora-fernandez-que-aprobo-pge-pese-a-observaciones-412910","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-12-15","titular":"Creemos rechaza decisi\u00f3n \"personal\" de senadora Fern\u00e1ndez que aprob\u00f3 PGE, pese a observaciones","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gilmar Huarachi","enlace":"https:\/\/www.kandire.bo\/62091-De-23-parlamentarios-reportados-como-no-vacunados-seis-ya-acudieron-a-recibir-la-primera-dosis.html,","medio":"www.kandire.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gilmar Huarachi","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20211214\/senadora-creemos-e-hija-del-alcalde-cruceno-aprueba-informe-del-mas-pge","medio":"lostiempos.com","fecha":"2021-12-13","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gilmar Huarachi","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2021\/11\/16\/restitucion-de-los-2-3-causa-divergencias-entre-senadores\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2021-11-15","titular":"Restituci\u00f3n de los 2\/3 causa divergencias entre senadores","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["Mientras senadores de Comunidad Ciudadana (CC) esperan que en la sesi\u00f3n que tienen prevista hoy en la ma\u00f1ana, para tratar la abrogaci\u00f3n de la Ley 1386, se aborde la reposici\u00f3n de los dos tercios (2\/3); los del oficialismo consideran que es una nueva excusa para desestabilizar al Gobierno.","Este lunes el jefe de bancada de CC, en la C\u00e1mara Alta, Luis Seoane, present\u00f3 el proyecto de resoluci\u00f3n camaral para la restituci\u00f3n de los dos tercios en dicha instancia.\u00a0","\u201cSe ha presentado un proyecto de resoluci\u00f3n camaral para la reposici\u00f3n de los dos tercios en el Reglamento General de la C\u00e1mara (de Senadores), ojala que se pueda considerar este tipo de pedio de Comunidad Ciudadana\u201d, explic\u00f3 el senador de CC, Fernando Dehne.","Para el senador del Movimiento Al Socialismo (MAS), Gilmar Huarachi, el pedido de abrogaci\u00f3n de la Ley 1386 fue un pretexto para desestabilizar el gobierno de Luis Arce, ya que pese al anuncio de abrogaci\u00f3n, existen sectores que contin\u00faan movilizados ahora pidiendo restituci\u00f3n de los dos tercios.","\u201cAhora tienen otro pretexto: los dos tercios, entonces vemos el pretexto de poder desestabilizar nuevamente\u201d, mencion\u00f3.","Seg\u00fan manifestaron senadores orure\u00f1os de oficialismo y oposici\u00f3n, si todo marcha bien esta semana se abroga, de manera oficial, la cuestionada Ley 1386 de Estrategia Nacional de Lucha Contra la Legitimaci\u00f3n de Ganancias Il\u00edcitas y Financiamiento al Terrorismo. Ayer sesion\u00f3 la C\u00e1mara de Diputados, hoy le toca a la C\u00e1mara Alta."]},{"nombre":"Gilmar Huarachi","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/opositores-piden-no-ir-contraflecha-con-la-vacunacion-y-masistas-optan-por-el-silencio_262816","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2022-01-08","titular":"Opositores piden no ir contraflecha con la vacunaci\u00f3n y masistas optan por el silencio","subtitulo":"Los diputados del MAS que figuran en la lista de no vacunados no respondieron las llamadas","cuerpo":["La resistencia a la vacunaci\u00f3n de algunos legisladores del MAS y de la oposici\u00f3n fue criticada por los jefes pol\u00edticos opositores, mientras que en el MAS, los 18 parlamentarios que no se vacunaron optaron por guardar silencio apagando sus tel\u00e9fonos.","","\u201cPara enfrentar la pandemia hay que vacunarse, ese es el llamado y los padres de la patria no pueden ir en contraflecha al sentir de la familia boliviana, den ejemplo, acaten las pol\u00edticas de salud y acudan a sus puntos de vacunaci\u00f3n\u201d, exhort\u00f3 el senador Erick Mor\u00f3n a trav\u00e9s de un video.","","De acuerdo con el banco de datos del Ministerio de Salud,\u00a023 legisladores no recibieron las vacunas correspondientes, 18 masistas y cinco opositores. El cruce de informaci\u00f3n\u00a0 de las listas de los partidos entregadas al Tribunal Supremo Electoral (TSE) y del Ministerio de Salud permiti\u00f3 conocer que casi el 8% de los 350 legisladores no se vacun\u00f3.","","EL DEBER se comunic\u00f3 con los diputados que no recibieron las vacunas; sin embargo, estos optaron por el silencio. El diputado Juan Zurita Escalera respondi\u00f3 la llamada, pero cuando conoci\u00f3 el motivo de la entrevista simplemente colg\u00f3 el tel\u00e9fono. Sus senadores correligionarios Gilmar Huarachi, de Oruro y Misrael Mamani Arenas, de Beni, optaron por apagar el celular.","","Una decena de legisladoras, que tambi\u00e9n forman parte del grupo que no recibi\u00f3 la vacuna, no respondieron el tel\u00e9fono pese a la insistencia. Mor\u00f3n lament\u00f3 que legisladores de cualquier sigla o color pol\u00edtico no hayan acudido al llamado de vacunaci\u00f3n, tomando en cuenta que son autoridades electas por un determinado grupo de poblaci\u00f3n. ","","","El carnet","","La diputada Priscila Dantes (CC), Beni public\u00f3 una nota en sus cuentas de redes sociales responsabilizando al Ministerio de Salud porque ella no figura en las listas de vacunados; afirm\u00f3 que es Bioqu\u00edmica Farmac\u00e9utica de profesi\u00f3n y como tal fue parte del primer grupo que recibi\u00f3 la vacuna.","","Lo que sucedi\u00f3 es que, en la lista de su partido pol\u00edtico, Comunidad Ciudadana, Dantes figura con un n\u00famero de carnet de identidad que no coincide con el ue public\u00f3 en sus RRSS. Verificado el n\u00famero, evidentemente la diputada s\u00ed figura con tres vacunas.","","","","El cruce de datos del TSE y del Ministerio de Salud permiti\u00f3 conocer que de los 350 legisladores electos, hasta ahora 24 no recibieron ni una sola dosis, pese al llamado de las autoridades a la poblaci\u00f3n para que se vacune","\u200b","","","",""]},{"nombre":"Gilmar Huarachi","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/01\/de-23-parlamentarios-reportados-como-no-vacunados-seis-ya-acudieron-a-recibir-la-primera-dosis\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-01-14","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/asamblea-legislativa-ingresa-en-receso-a-partir-de-este-lunes-y-se-prolongara-por-15-dias--410419","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-06-27","titular":"Asamblea Legislativa ingresa en receso a partir de este lunes y se prolongar\u00e1 por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/portal\/2021\/10\/01\/sancionan-ley-de-registro-de-comercio\/,","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/files\/ruben-gutierrez-carrizojpg","medio":"urgente.bo","fecha":"excepcion","titular":"RUBEN GUTIERREZ CARRIZO.jpg","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20211116\/vivo-senado-debate-abrogacion-ley-1386","medio":"lostiempos.com","fecha":"2021-11-15","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo","enlace":"https:\/\/impresa.lapatria.bo\/noticia\/280567\/ruben-gutierrez-es-el-nuevo-presidente-de-la-brigada-parlamentaria-de-oruro","medio":"impresa.lapatria.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Laura Marlene Lujan Condori","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Laura Marlene Lujan Condori","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Laura Marlene Lujan Condori","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2020\/10\/8\/una-medica-una-abogada-una-minera-pugnan-por-la-senaduria-de-potosi-270766.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-07","titular":"Una m\u00e9dica, una abogada y una minera pugnan por la senadur\u00eda de Potos\u00ed","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/estos-son-los-perfiles-de-las-9-candidatas-primeras-senadores-por-cc","medio":"urgente.bo","fecha":"2019-07-15","titular":"Estos son los perfiles de las 9 candidatas a primeras senadores por CC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/mesa-presenta-las-candidatas-primeras-senadoras-de-comunidad-ciudadana","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2019-07-6","titular":"Mesa presenta a las candidatas a primeras senadoras de Comunidad Ciudadana","subtitulo":null,"cuerpo":["Comunidad Ciudadana (CC) present\u00f3 a las nueve mujeres que encabezar\u00e1n sus listas de candidatos para el Senado, por cada departamento.","Entre ellas est\u00e1n activistas, acad\u00e9micas, una exmagistrada y una dirigente del TIPNIS que rechaza la construcci\u00f3n de la carretera.","Mesa destac\u00f3 que, si bien no son mujeres que tengan experiencia en la Asamblea, cuentan con compromiso y capacidad en las actividades que desarrollan.","Lista de las candidatas","Silva Salame (Chuquisaca)\u00a0","Naci\u00f3 en Sucre. Abogada, docente universitaria e investigadora. Fue juez y magistrada del Tribunal Constitucional antes de la nueva Constituci\u00f3n. Despu\u00e9s, fue cr\u00edtica al actual Gobierno.","Cecilia Requena (La Paz)","Naci\u00f3 en La Paz. Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Es comunicadora social. Es ambientalista, columnista y activista del 21F.","Vania Sandoval (Santa Cruz)","Naci\u00f3 en Santa Cruz de la Sierra.\u00a0 Periodista, docente universitaria, investigadora y consultora. Es Licenciada en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n Social y Ciencias Pol\u00edticas.","Andre Barrientos (Cochabamba)\u00a0","Naci\u00f3 en Cochabamba. Egresada de la Carrera de Filosof\u00eda y Letras. Empresaria y activista pol\u00edtica. Fue vocalista de la banda cochabambina Espiral.","Corina Ferreira Dom\u00ednguez (Pando)","Naci\u00f3 en Cobija. Es licenciada en Relaciones Internacionales, modelo profesional, empresaria y activista.\u00a0","Es propietaria y gerente de empresas dedicadas a la gastronom\u00eda y venta de productos de belleza en Cobija. Fue modelo profesional de 2009 a 2012.","Zoya Zamora Arce (Tarija)","Naci\u00f3 en Tarija y es hija del fundador del FRI. \u00d3scar \u201cMotete\u201d Zamora. Es abogada, pol\u00edtica y activista por los derechos de las mujeres. Fue Concejal de Tarija.","Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre (Potos\u00ed)","Naci\u00f3 en Sucre, aunque reside en Potos\u00ed desde los 6 meses de edad.\u00a0 M\u00e9dico, docente e investigadora. Licenciada en Medicina con postgrados.","Cecilia Moyoviri Moye (Beni)","Naci\u00f3 en San Lorenzo de Moxos - Beni. Es tejedora y artesana. Moyoviri es dirigente de la subcentral TIPNIS y particip\u00f3 de la marcha de 2011.","Pr\u00e1xides Hidalgo Mart\u00ednez (Oruro)","Naci\u00f3 en Oruro. Maestra normalista, abogada e investigadora. Es una reconocida escritora de textos pedag\u00f3gicos.","\u00a0"]},{"nombre":"Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre","enlace":"https:\/\/elpotosi.net\/nacional\/20200204_listas-de-candidatos-traen-sorpresas.html,","medio":"elpotosi.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pedro Lagrava Burgoa","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/22\/legislativo-ingresa-en-receso-hasta-el-de-enero-quienes-quedan-en-comision-318785.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-12-21","titular":"Legislativo ingresa en receso hasta el 7 de enero \u00bfQui\u00e9nes quedan en comisi\u00f3n?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pedro Lagrava Burgoa","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/economi%C2%ADa\/gobierno-acusa-mineros-millonarios-generar-conflicto-potosino-iva\/20080620223049283282.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2008-06-19","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Pedro Lagrava Burgoa","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/corte-rechazo-17-demandas-de-inhabilitacion-32143","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2006-06-23","titular":"Corte rechaz\u00f3 17 demandas de inhabilitaci\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/www.reduno.com.bo\/noticias\/senador-del-mas-propone-declarar-el-guardatojo-y-la-dinamita-patrimonio-cultural--2022324205334","medio":"www.reduno.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2022\/3\/24\/el-mas-presenta-proyecto-de-ley-para-declarar-la-dinamita-patrimonio-cultural-inmaterial-326703.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-03-23","titular":"El MAS presenta proyecto de ley para declarar a la dinamita \u00abpatrimonio cultural inmaterial\u00bb","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/senador-mas-propone-proyecto-ley-declarar-dinamita-patrimonio-cultural\/20220324111252860132.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2022-03-23","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":["El senador por el Movimiento al Socialismo (MAS) Hilari\u00f3n Mamani present\u00f3 un proyecto de ley para que la dinamita sea declarada \u201cpatrimonio Cultural inmaterial del Estado Plurinacional de Bolivia\u201d.","El documento de la propuesta fue ingresado este jueves durante la sesi\u00f3n de la C\u00e1mara Alta y figura en la agenda del senado.","\u201cEl senador Hilari\u00f3n Mamani Navarro remite el Proyecto de Ley que declara Patrimonio Cultural Inmaterial del Estado Plurinacional de Bolivia a los s\u00edmbolos del guardatojo y la dinamita, como representaci\u00f3n hist\u00f3rica de la resistencia y lucha de los mineros por la defensa de la democracia y los recursos naturales\u2019\", detalla la parte de correspondencia de la agenda legislativa en el Senado.","Posteriormente a la lectura de este punto, la propuesta fue derivada a la Comisi\u00f3n de Pueblo Ind\u00edgenas para su tratamiento.","\u201cSe remite a la Comisi\u00f3n de Naciones y Pueblo Ind\u00edgenas Originarios el Interculturalidad (el proyecto de ley)\u201d, instruy\u00f3 el presidente del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez.\n\u00a0"]},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/sociedad\/senador-del-mas-propone-proyecto-de-ley-para-declarar-la-34dinamita-34-patrimonio-cultural-414440","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2022-03-24","titular":"Senador del MAS propone proyecto de ley para declarar la \"dinamita\" Patrimonio Cultural","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/nacional\/2022\/03\/24\/un-senador-del-mas-busca-que-se-declare-a-la-dinamita-y-al-guardatojo-como-patrimonio-cultural\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2022-03-23","titular":"Un senador del MAS busca que se declare a la dinamita y al guardatojo como patrimonio cultural","subtitulo":"El impulsor de la declaratoria justifica que ambos elementos son una \u201crepresentaci\u00f3n hist\u00f3rica de la resistencia y la lucha de los mineros\u201d.","cuerpo":["El senador del Movimiento Al Socialismo (MAS) Hilari\u00f3n Mamani Navarro present\u00f3 un proyecto de ley para declarar al guardatojo y a la dinamita como patrimonio cultural inmaterial de Bolivia.","La iniciativa est\u00e1 incluida en la agenda de la 86\u00aa sesi\u00f3n ordinaria de la C\u00e1mara de Senadores, que se realiza este jueves.","En dicha correspondencia agendada, se confirma que Mamani Navarro remiti\u00f3 el proyecto de ley \u201cque declara patrimonio cultural inmaterial del Estado Plurinacional de Bolivia a los s\u00edmbolos del guardatojo y a la dinamita\u201d.","El legislador busca esta declaratoria del guardatojo y la dinamita porque considera que son una \u201crepresentaci\u00f3n hist\u00f3rica de la resistencia y la lucha de los mineros por la defensa de la democracia y los recursos naturales\u201d."]},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2022\/03\/25\/arias-califica-de-absurdo-el-proyecto-de-declarar-la-dinamita-como-patrimonio\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2022-03-24","titular":"Arias califica de absurdo el proyecto de declarar la dinamita como patrimonio","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["El alcalde La Paz, Iv\u00e1n Arias calific\u00f3 de absurdos a quienes plantearon la propuesta sobre el proyecto de ley que plantea declarar a la dinamita como patrimonio cultural. ","Lo hizo el jueves a trav\u00e9s de la redes sociales para expresar su opini\u00f3n y de forma sarc\u00e1stica pregunto si ahora ser\u00eda el turno del fuego o del cuchillo. ","\u00abCuando se apuesta a m\u00e1s irracional, un senador del MAS plante\u00f3 declarar patrimonio a la dinamita. \u00bfQu\u00e9 se viene ahora? \u00bfProponer que el cuchillo, las piedras o el fuego sean patrimonio? Esos instrumentos que aman los asesinos. ","Cuando se apuesta a m\u00e1s irracional, un senador del MAS plantea declarar patrimonio a la dinamita. \u00bfQu\u00e9 se viene ahora? \u00bfProponer que el cuchillo, las piedras o el fuego sean patrimonio?  Esos instrumentos aman los asesinos. Dejen de ser absurdos y desinformados. #LaPazEnPaz","Dejen de ser absurdos y desinformados\u00bb, public\u00f3 Arias en su cuenta de Twitter. ","El proyecto presentado por el senador Hilari\u00f3n Mamani ingres\u00f3 el jueves durante la sesi\u00f3n de la C\u00e1mara Alta. ","Luego de dar lectura a ese punto la plena normativa fue derivada a la Comisi\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas para su tratamiento."," \u201cEl senador Hilari\u00f3n Mamani Navarro remite el Proyecto de Ley que declara Patrimonio Cultural Inmaterial del Estado Plurinacional de Bolivia a los s\u00edmbolos del guardatojo y la dinamita, como representaci\u00f3n hist\u00f3rica de la resistencia y lucha de los mineros por la defensa de la democracia y los recursos naturales\u201d detalla la parte de correspondencia de la agenda legislativa en el senado.","De igual manera miembros de la oposici\u00f3n manifestaron ayer su cr\u00edtica a la propuesta, al considerarla descabellada y un asunto m\u00e1s pol\u00edtico que se estima no va a prosperar. ","Sin embargo, la Ley 400 y el Decreto 2888 proh\u00edben el uso de este tipo de explosivos en las manifestaciones.","\/ABH"]},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/noticia\/indigenas\/07042014\/detienen_dirigente_por_manejar_ebrio_coche_de_fondioc","medio":"erbol.com.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Hilari\u00f3n Mamani Navarro","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/nacional\/20220324_senador-del-mas-propone-proyecto-de-ley-para-declarar-la-dinamita-patrimonio-cultural.html","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elena Judith Aguilar Flores","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ana Mar\u00eda Castillo Negrette","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2020\/10\/8\/una-medica-una-abogada-una-minera-pugnan-por-la-senaduria-de-potosi-270766.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-07","titular":"Una m\u00e9dica, una abogada y una minera pugnan por la senadur\u00eda de Potos\u00ed","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Santos Ramos Socpaza","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/22\/legislativo-ingresa-en-receso-hasta-el-de-enero-quienes-quedan-en-comision-318785.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-12-21","titular":"Legislativo ingresa en receso hasta el 7 de enero \u00bfQui\u00e9nes quedan en comisi\u00f3n?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pedro Benjam\u00edn Vargas Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pedro Benjam\u00edn Vargas Fernandez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/seis-senadores-del-mas-declararon-ante-la-procuraduria-tener-bs-0000-en-bienes-407293","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-11-29","titular":"Seis senadores del MAS declararon ante la Contralor\u00eda tener Bs 00.00 en bienes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pedro Benjam\u00edn Vargas Fernandez","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/30\/senadores-del-mas-declararon-ante-la-contraloria-tener-bs-00-00-en-bienes\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-29","titular":"Senadores del MAS declararon ante la Contralor\u00eda tener Bs. 00.00 en bienes","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["Son seis nuevos senadores del Movimiento al Socialismo (MAS) y uno de la alianza de Comunidad Ciudadana (CC), que declararon tener cero bolivianos en bienes ante la Contralor\u00eda General del Estado.","Los seis senadores del MAS son: Roberto Padilla Bedoya y Trinidad Rocha Robles por Chuquisaca; Leonardo Loza por Cochabamba; Miguel P\u00e9rez Sandoval y Lindaura Rasguido Mej\u00eda por Oruro; adem\u00e1s de Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez por Potos\u00ed, Cecilia Moyoviri Moye, senadora del Beni, por Comunidad Ciudadana, tambi\u00e9n registr\u00f3 cero bolivianos en activos.","Asimismo, los nuevos representantes del Legislativo 2020-2025, hay algunos senadores que superan el mill\u00f3n de d\u00f3lares dos de Creemos y uno de Comunidad Ciudadana.","Por otra parte, 14 senadores declararon tener bienes que cuantificados representan menos de 100.000 bolivianos, siete de Comunidad Ciudadana, seis del MAS y uno de Creemos.","De los 36 senadores, 21 son del MAS, 11 de Comunidad Ciudadana y cuatro de Creemos."]},{"nombre":"Pedro Benjam\u00edn Vargas Fernandez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Hilda Vega Rocha","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilda Vega Rocha","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hilda Vega Rocha","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Hilda Vega Rocha","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/09\/candidato-a-senador-dirigente-acusado-de-desfalco-en-fondo-indigena-es-el-reemplazante-de-diego-pary\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-09-03","titular":"Candidato a senador: Dirigente acusado de desfalco en Fondo Ind\u00edgena es el reemplazante de Diego Pary","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/8\/8\/rodrigo-paz-el-mas-es-el-mayor-opositor-del-mas-303323.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-08-07","titular":"Rodrigo Paz: \u00abEl MAS es el mayor opositor del MAS\u00bb","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/lr-article\/un-mirista-desde-la-cuna-rodrigo-paz-pereira\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"excepcion","titular":"Un mirista desde la cuna. Rodrigo Paz Pereira","subtitulo":"En 2002 fue diputado por el MIR de las provincias Avil\u00e9s y M\u00e9ndez de  Tarija, en 2005 tambi\u00e9n gan\u00f3 en la Circunscripci\u00f3n 46. Actualmente es  presidente del Concejo Municipal de Tarija y l\u00edder de la agrupaci\u00f3n  ciudadana UNIR.","cuerpo":["Hacer y vivir en el exilio durante su ni\u00f1ez y adolescencia, y el saber de la desaparici\u00f3n o muerte de personas que consideraba parte de su familia, marcaron la vida de Rodrigo, el primog\u00e9nito de Jaime Paz Zamora, jefe del extinto Movimiento de Izquierda Revolucionaria (MIR), que fuera vicepresidente (1982-1985) y presidente de la Rep\u00fablica (1989-1993).","El actual presidente del Concejo Municipal de Tarija recuerda adem\u00e1s que sufri\u00f3 mucho cuando sus padres estuvieron al filo de la muerte. Su madre, Carmen Pereira, en un inexplicable accidente automovil\u00edstico, y su padre, en un atentado en un avi\u00f3n que casi lo mat\u00f3. As\u00ed, dice que su prop\u00f3sito no era la pol\u00edtica. ","\u201cYo ten\u00eda un compromiso social desde una visi\u00f3n empresarial, pero me di cuenta que desde lo privado no pod\u00eda actuar directamente y di los tres pasos al frente sin pensar en aquello que me caus\u00f3 tanto dolor y miedo\u201d, explica el economista que se introdujo en la arena pol\u00edtica en 2002, cuando postul\u00f3 para diputado por la Circunscripci\u00f3n 49 de Tarija, en las provincias Avil\u00e9s y M\u00e9ndez.\u00a0 Luego de obtener una c\u00f3moda victoria con el 35,9% de los votos,\u00a0 Paz Pereira se convirti\u00f3 en uno de los diputados m\u00e1s j\u00f3venes de la \u00e9poca. ","En 2005, en el marco de un acuerdo impl\u00edcito por el cual el MIR no presentaba una candidatura nacional y respaldaba a Podemos, muchos l\u00edderes de ese partido fueron incluidos en las listas parlamentarias de esa coalici\u00f3n. Aqu\u00e9l fue uno de ellos y gan\u00f3 en la Circunscripci\u00f3n 46 de su ciudad con el 32,3%, para ser, despu\u00e9s de Roberto Fern\u00e1ndez, el segundo parlamentario uninominal reelegido en el distrito.","Orgulloso de su esposa Mari Elena Urquidi y de sus hijos Catalina, Alicia, Paulino y Elena, con quienes comparte el tiempo libre\u00a0 que le queda despu\u00e9s de su ajetreada labor. El concejal recuerda que asumi\u00f3 el cargo que actualmente ocupa por el voto popular y luego de organizar la agrupaci\u00f3n ciudadana UNIR . \u201cJunto al alcalde \u00d3scar Montes (de Tarija), seguimos en un activismo de izquierda progresista y nos estamos organizando en lo local y en lo nacional\u201d, adelanta.","El l\u00edder de esa fracci\u00f3n del MIR que sigue leal a Paz Zamora desmiente los rumores sobre una posible alianza con otros partidos de oposici\u00f3n o con el Movimiento Al Socialismo (MAS) con vistas a las elecciones presidenciales de 2014. \u201cEl \u00fanico acercamiento con el Gobierno nacional, departamental o con aquellos que son oposici\u00f3n ha sido de trabajo por temas como terminales de buses, avenidas y espacios deportivos, pero hasta ahora no hemos creado ning\u00fan espacio pol\u00edtico\u201d.","El chapaco amante del vino y de un delicioso plato de chanfaina opina que la mayor\u00eda de los movimientos pol\u00edticos bailan en funci\u00f3n a la tonada que les toca el presidente Evo Morales. \u201cNo veo una alternativa para el pa\u00eds, salvo lo ocurrido en algunos municipios o en el gobierno departamental del Beni\u201d. Sin embargo, Paz Pereira es cauto al admitir que es muy pronto para pensar en una alianza. ","Mientras tanto, dice que se dedica a su trabajo y que los fines de semana le gusta emprender largas caminatas o practicar f\u00fatbol y nataci\u00f3n en las pozas que quedan distantes a la ciudad. Se\u00f1ala que tambi\u00e9n disfruta viendo pel\u00edculas.","Perfil","Nombre: Rodrigo Paz Pereira","Nacimiento: 22-09-1967, en Santiago de Compostela (Espa\u00f1a)\u00a0 ","Cargo: Presidente del Concejo de Tarija","MNR-R","Estudi\u00f3 en colegios jesuitas de varios pa\u00edses. Cuando se instaur\u00f3 la democracia en Bolivia, sali\u00f3 bachiller del colegio San Ignacio de La Paz. Obtuvo el t\u00edtulo en Econom\u00eda y Relaciones Internacionales, y culmin\u00f3 una maestr\u00eda en Gesti\u00f3n Pol\u00edtica\u00a0 en la American University de Estados Unidos."]},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/portal\/2021\/12\/02\/senador-paz-denuncio-intentos-del-ejecutivo-para-controlar-la-justicia\/","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/mesa-suma-rodrigo-paz-pereira-la-alianza-cc-y-modifica-lista-de-candidatas-senadores","medio":"urgente.bo","fecha":"2020-02-3","titular":"Mesa suma a Rodrigo Paz Pereira a la alianza CC y modifica lista de candidatas a senadores","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/prod.lostiempos.com\/persona\/rodrigo-paz-pereira","medio":"prod.lostiempos.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20210929\/senador-paz-pide-arce-convocar-cumbre-pacificar-pais","medio":"lostiempos.com","fecha":"2021-09-28","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/rodrigo-paz-renuncia-como-alcalde-de-tarija-para-asumir-en-la-asamblea-legislativa","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2020-10-0","titular":"Rodrigo Paz renuncia como Alcalde de Tarija para asumir en la Asamblea Legislativa","subtitulo":null,"cuerpo":["Rodrigo Paz Pereira inform\u00f3 este martes que ha renunciado al cargo de Alcalde de Tarija, con el objetivo de asumir en la Asamblea Legislativa, a donde fue electo como senador por Comunidad Ciudadana.","\u201cHe renunciado a la Alcald\u00eda de la ciudad de Tarija, he renunciado con el m\u00e1ximo de los orgullos de haber intentado cumplir de la mejor manera todo aquello que fue el mandato y el compromiso. Quedaron algunas cosas pendientes que vamos a luchar ahora desde otra instancia que es el poder central, desde el parlamento\u201d, dijo Paz mediante un mensaje en video.","Paz es el candidato a primer senador por Tarija por CC, que gan\u00f3 las elecciones en ese departamento.","\u201cRenunci\u00f3 con la conciencia tranquila, porque es parte de un ciclo. Renuncio porque espero que pueblo a futuro elija hombres y mujeres que amen a nuestra patria, hombres y mujeres que amen de coraz\u00f3n, que no insulten, que no se vendan, que no utilicen medios de comunicaci\u00f3n para denigrar a las familias\u201d, dijo.","Se\u00f1al\u00f3 que ahora corresponde al Concejo Municipal elegir a un Alcalde interno para asumir el cargo que deja.","\n","\n\u00a0"]},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/tags\/view\/Rodrigo%20Paz%20Pereira","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rodrigo Paz Pereira","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/tag\/rodrigo%20paz%20pereira","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":"rodrigo paz pereira","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Elizabet Zoya Zamora Arce","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/22\/legislativo-ingresa-en-receso-hasta-el-de-enero-quienes-quedan-en-comision-318785.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-12-21","titular":"Legislativo ingresa en receso hasta el 7 de enero \u00bfQui\u00e9nes quedan en comisi\u00f3n?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elizabet Zoya Zamora Arce","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elizabet Zoya Zamora Arce","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/estos-son-los-perfiles-de-las-9-candidatas-primeras-senadores-por-cc","medio":"urgente.bo","fecha":"2019-07-15","titular":"Estos son los perfiles de las 9 candidatas a primeras senadores por CC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elizabet Zoya Zamora Arce","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/tarija\/20190716_serrano-y-zamora-el-mano-a-mano-de-las-senadoras-por-el-mas-y-cc.html","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elizabet Zoya Zamora Arce","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/tarija-tiene-senadores-de-cc-mas-272413.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Tarija tiene senadores de CC y MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-define-comision-para-receso-parlamentario\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2020-12-18","titular":"Asamblea define Comisi\u00f3n para receso parlamentario","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nely Ver\u00f3nica Gallo Soruco","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/alp-conforma-comision-de-asamblea-para-receso-legislativo\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2020-12-17","titular":"ALP conforma Comisi\u00f3n de Asamblea para receso legislativo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gladys Valentina Alarcon Farfan","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/21\/el-mas-gana-en-chuquisaca-pando-cc-triunfa-en-tarija-272268.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-20","titular":"El MAS gana en Chuquisaca y Pando, CC triunfa en Tarija","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gladys Valentina Alarcon Farfan","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/andronico-rodriguez-jura-como-presidente-senado-mujeres-forman-parte-directiva\/20201104072528794168.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-03","titular":null,"subtitulo":"Cuatro lugares de la directiva camaral est\u00e1n ocupados por el MAS, uno por CC y otro por Creemos.\n\u00a0","cuerpo":["El senador por el Movimiento Al Socialismo (MAS) Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez fue elegido y posesionado como presidente de la C\u00e1mara de Senadores para la legislatura de la gesti\u00f3n 2020\u20132021, este mi\u00e9rcoles.","Asimismo, cuatro mujeres forman parte de la directiva que tambi\u00e9n fue posesionada en esta jornada, entre ellas Lindaura Rasguido Mej\u00eda (MAS) ocupa la primera vicepresidencia, Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n (MAS) la primera secretar\u00eda, Centa Lothy Rek L\u00f3pez (Creemos) la segunda secretar\u00eda y Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza (MAS) la tercera secretar\u00eda, adem\u00e1s de Rodrigo Paz Pereira (CC) ocupa la segunda vicepresidencia.","De esta manera, cuatro sitios de la directiva camaral est\u00e1n ocupados por el MAS, uno por Comunidad Ciudadana (CC) y otro por Creemos.","La C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n eligi\u00f3 a su directiva este martes con Freddy Mamani, tambi\u00e9n del MAS, como su Presidente.",""]},{"nombre":"Gladys Valentina Alarcon Farfan","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/sites\/default\/files\/media_pdf\/2020\/10\/28\/28-10-2020_nelson_-_oooo-01.pdf","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-27","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gladys Valentina Alarcon Farfan","enlace":"https:\/\/www.afp-futuro.com\/www\/doc\/DENRS.xls,","medio":"www.afp-futuro.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gladys Valentina Alarcon Farfan","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/tarija\/20190520_piden-imputar-a-lino-y-alarcon-por-colegio-que-se-cae-a-pedazos.html","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Edgar Casso Vaca","enlace":"https:\/\/www.prevision.com.bo\/archivos\/docs\/limites_solidarios_012018.pdf,","medio":"www.prevision.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Edgar Casso Vaca","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miguel \u00c1ngel Rejas Vargas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/tarija-tiene-senadores-de-cc-mas-272413.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Tarija tiene senadores de CC y MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Natividad Aramayo Paredes","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/22\/legislativo-ingresa-en-receso-hasta-el-de-enero-quienes-quedan-en-comision-318785.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-12-21","titular":"Legislativo ingresa en receso hasta el 7 de enero \u00bfQui\u00e9nes quedan en comisi\u00f3n?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/www.urgente.bo\/noticia\/la-senadora-de-la-alianza-creemos-por-santa-cruz-dio-positivo-al-covid-19","medio":"www.urgente.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/el-pais\/camara-senadores-definio-comisiones-comites-2013\/20130125075100460543.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2013-01-24","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/docs\/news\/2021\/03\/medida-cautelar-cidh-mar-14-2021-2-24-pm-408658-3D04.pdf","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/politico\/2015\/10\/11\/centa-lothy-rek-lopez-psicologa-en-voluntariado\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2015-10-10","titular":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez: Psic\u00f3loga en voluntariado","subtitulo":"Rek cuestiona a la oposici\u00f3n en Bolivia sin dejar afuera a la de su  tiempo en el Senado (2010-2015) como a la actual. Hoy, retirada de la  pol\u00edtica, ha vuelto a ejercer la psicolog\u00eda.","cuerpo":["Centa Rek termin\u00f3 su representaci\u00f3n en el Senado y ahora trabaja con un grupo civil de voluntarios que da asistencia psicol\u00f3gica a j\u00f3venes varones y mujeres. Eval\u00faa el trabajo pol\u00edtico de la alianza de la que form\u00f3 parte (Convergencia Nacional, CN, hoy desaparecida), as\u00ed como de las coaliciones opositoras de hoy y del oficialismo.","El balance que hace de la opositora en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) es v\u00e1lida, se\u00f1ala, tanto para la que acab\u00f3 sus funciones en enero de 2015 como para la que hoy cumple funciones. \u201cEn Bolivia el papel de la oposici\u00f3n no tiene mayor incidencia\u201d. Su \u00fanico papel es la denuncia, lo cual solo tiene un \u201crelativo impacto\u201d.","Frente a la hegemon\u00eda del Movimiento Al Socialismo (MAS), la cual no ve que sea del todo compacta fuera de su l\u00edder Evo Morales, el fraccionamiento opositor es otro de los problemas que diagnostica. \u201cLa reacci\u00f3n de la oposici\u00f3n no est\u00e1 siendo pensada, es muy improvisada y no ha podido salir de una situaci\u00f3n err\u00e1tica\u201d.","En general, la Asamblea Legislativa en su conjunto est\u00e1 \u201caislada\u201d de la sociedad y solo responde a las \u00f3rdenes que salen del \u00d3rgano Ejecutivo. Para contrarrestar esto, la oposici\u00f3n \u201ctiene muy poca incidencia\u201d.","Asegura que tras haber dejado el Parlamento y vuelto a ejercer su profesi\u00f3n como voluntaria, asistiendo psicol\u00f3gicamente a j\u00f3venes a veces vinculados a las pandillas de barrios pobres y a mujeres que sufren violencia de g\u00e9nero, percibe que la Asamblea Plurinacional est\u00e1 \u201caislada de la vida ciudadana\u201d. La ve como \u201cun lugar donde en realidad pasa muy poco y que no genera ning\u00fan cambio en la vida de los ciudadanos\u201d.","Rek fue senadora por Santa Cruz de 2010 a 2015 por una alianza electoral de d\u00e9bil cohesi\u00f3n que se encontraba en pugnas por las vicepresidencias en las comisiones de la ALP, incluso antes de que sus representantes sean posesionados en enero de 2010.","Ante la ausencia o extrema debilidad de un sistema de partidos, el MAS cay\u00f3 en la tentaci\u00f3n de las reelecciones. Sobre la tarea fallida de la oposici\u00f3n de contribuir a la recomposici\u00f3n de un sistema de partidos, Rek afirma que eso no se pudo ni se podr\u00e1 hacer mientras \u201cexistan liderazgos que son muy ego\u00edstas\u201d. \u201cTodos siguen el mismo modelo del MAS de dar vueltas en torno a una misma figura, es un c\u00edrculo vicioso. As\u00ed nunca se lograr\u00e1 una democracia partidaria. Tiene que reconfigurarse desde las bases, lo que va a requerir bastante tiempo\u201d.","El modo en que desapareci\u00f3 CN y surgi\u00f3 Unidad Dem\u00f3crata fue \u201coscuro\u201d. \u201cFue detr\u00e1s de la puerta, a la r\u00e1pida y sin bases s\u00f3lidas. Mientras se estaba construyendo un frente con una configuraci\u00f3n partidaria con vistas al futuro, se hicieron acuerdos por detr\u00e1s entre Rub\u00e9n Costas y Samuel Doria Medina\u201d. Seg\u00fan Rek, esto se hizo \u201ca espaldas\u201d de las organizaciones, diputados e intelectuales (ac\u00e1 menciona a Loyola Guzm\u00e1n y Jos\u00e9 Antonio Quiroga) que \u201chac\u00edan ese esfuerzo de una reconfiguraci\u00f3n pol\u00edtica a futuro\u201d.","Retirada de la pol\u00edtica partidaria, ejerce su profesi\u00f3n con un grupo de voluntarios, tratando de incidir en la sociedad, por lo que asiste psicol\u00f3gicamente a grupos de j\u00f3venes que quieren salir de las pandillas y a mujeres que tienen problemas de violencia intrafamiliar.","Perfil","Nombre: Centa Rek L\u00f3pez","Naci\u00f3: 27 de agosto de 1954 ","Profesi\u00f3n: Psic\u00f3loga","Estudios","Centa Rek es psic\u00f3loga. Sin embargo, tambi\u00e9n ejerci\u00f3 el periodismo como directora de Estrella del Oriente de 2005-2009. Incursion\u00f3 en la pol\u00edtica en 2010 en el cargo de senadora por la alianza Convergencia Na-\u00a0\u00a0 cional."]},{"nombre":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/lr-article\/centa-lothy-rek-lopez-psicologa-en-voluntariado\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"excepcion","titular":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez: Psic\u00f3loga en voluntariado","subtitulo":"Rek cuestiona a la oposici\u00f3n en Bolivia sin dejar afuera a la de su  tiempo en el Senado (2010-2015) como a la actual. Hoy, retirada de la  pol\u00edtica, ha vuelto a ejercer la psicolog\u00eda.","cuerpo":["Centa Rek termin\u00f3 su representaci\u00f3n en el Senado y ahora trabaja con un grupo civil de voluntarios que da asistencia psicol\u00f3gica a j\u00f3venes varones y mujeres. Eval\u00faa el trabajo pol\u00edtico de la alianza de la que form\u00f3 parte (Convergencia Nacional, CN, hoy desaparecida), as\u00ed como de las coaliciones opositoras de hoy y del oficialismo.","El balance que hace de la opositora en la Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) es v\u00e1lida, se\u00f1ala, tanto para la que acab\u00f3 sus funciones en enero de 2015 como para la que hoy cumple funciones. \u201cEn Bolivia el papel de la oposici\u00f3n no tiene mayor incidencia\u201d. Su \u00fanico papel es la denuncia, lo cual solo tiene un \u201crelativo impacto\u201d.","Frente a la hegemon\u00eda del Movimiento Al Socialismo (MAS), la cual no ve que sea del todo compacta fuera de su l\u00edder Evo Morales, el fraccionamiento opositor es otro de los problemas que diagnostica. \u201cLa reacci\u00f3n de la oposici\u00f3n no est\u00e1 siendo pensada, es muy improvisada y no ha podido salir de una situaci\u00f3n err\u00e1tica\u201d.","En general, la Asamblea Legislativa en su conjunto est\u00e1 \u201caislada\u201d de la sociedad y solo responde a las \u00f3rdenes que salen del \u00d3rgano Ejecutivo. Para contrarrestar esto, la oposici\u00f3n \u201ctiene muy poca incidencia\u201d.","Asegura que tras haber dejado el Parlamento y vuelto a ejercer su profesi\u00f3n como voluntaria, asistiendo psicol\u00f3gicamente a j\u00f3venes a veces vinculados a las pandillas de barrios pobres y a mujeres que sufren violencia de g\u00e9nero, percibe que la Asamblea Plurinacional est\u00e1 \u201caislada de la vida ciudadana\u201d. La ve como \u201cun lugar donde en realidad pasa muy poco y que no genera ning\u00fan cambio en la vida de los ciudadanos\u201d.","Rek fue senadora por Santa Cruz de 2010 a 2015 por una alianza electoral de d\u00e9bil cohesi\u00f3n que se encontraba en pugnas por las vicepresidencias en las comisiones de la ALP, incluso antes de que sus representantes sean posesionados en enero de 2010.","Ante la ausencia o extrema debilidad de un sistema de partidos, el MAS cay\u00f3 en la tentaci\u00f3n de las reelecciones. Sobre la tarea fallida de la oposici\u00f3n de contribuir a la recomposici\u00f3n de un sistema de partidos, Rek afirma que eso no se pudo ni se podr\u00e1 hacer mientras \u201cexistan liderazgos que son muy ego\u00edstas\u201d. \u201cTodos siguen el mismo modelo del MAS de dar vueltas en torno a una misma figura, es un c\u00edrculo vicioso. As\u00ed nunca se lograr\u00e1 una democracia partidaria. Tiene que reconfigurarse desde las bases, lo que va a requerir bastante tiempo\u201d.","El modo en que desapareci\u00f3 CN y surgi\u00f3 Unidad Dem\u00f3crata fue \u201coscuro\u201d. \u201cFue detr\u00e1s de la puerta, a la r\u00e1pida y sin bases s\u00f3lidas. Mientras se estaba construyendo un frente con una configuraci\u00f3n partidaria con vistas al futuro, se hicieron acuerdos por detr\u00e1s entre Rub\u00e9n Costas y Samuel Doria Medina\u201d. Seg\u00fan Rek, esto se hizo \u201ca espaldas\u201d de las organizaciones, diputados e intelectuales (ac\u00e1 menciona a Loyola Guzm\u00e1n y Jos\u00e9 Antonio Quiroga) que \u201chac\u00edan ese esfuerzo de una reconfiguraci\u00f3n pol\u00edtica a futuro\u201d.","Retirada de la pol\u00edtica partidaria, ejerce su profesi\u00f3n con un grupo de voluntarios, tratando de incidir en la sociedad, por lo que asiste psicol\u00f3gicamente a grupos de j\u00f3venes que quieren salir de las pandillas y a mujeres que tienen problemas de violencia intrafamiliar.","Perfil","Nombre: Centa Rek L\u00f3pez","Naci\u00f3: 27 de agosto de 1954 ","Profesi\u00f3n: Psic\u00f3loga","Estudios","Centa Rek es psic\u00f3loga. Sin embargo, tambi\u00e9n ejerci\u00f3 el periodismo como directora de Estrella del Oriente de 2005-2009. Incursion\u00f3 en la pol\u00edtica en 2010 en el cargo de senadora por la alianza Convergencia Na-\u00a0\u00a0 cional."]},{"nombre":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/senado-define-directiva-camaral-resta-elegir-comisiones-y-comites\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-11-5","titular":"Senado define directiva camaral, resta elegir comisiones y comit\u00e9s","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Centa Lothy Rek L\u00f3pez","enlace":"http:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/nacional\/20110202\/senado-definio-comisiones-comites-oposicion,","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2011-02-01","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.scoopnest.com\/user\/ejutv\/811287189795565568-zvonko-matkovic-ribera-son-8-anos-que-me-tienen-secuestrado-con-este-proceso-,","medio":"www.scoopnest.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.reduno.com.bo\/noticias\/zvonko-matkovic-ribera-es-el-nuevo-presidente-de-la-asamblea-legislativa-de-santa-cruz-2021421133623","medio":"www.reduno.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/seguridad\/2018\/1\/28\/zvonko-matkovic-vctima-largo-secuestro-judicial-168042.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2018-01-27","titular":"Zvonko Matkovic: Soy v\u00edctima de un largo secuestro judicial","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/4\/21\/zvonko-matkovic-es-elegido-presidente-de-la-ald-de-santa-cruz-292536.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-04-20","titular":"Zvonko Matkovic es elegido presidente de la ALD de Santa Cruz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/el-pais\/tribunal-niega-solicitud-libertad-zvonko-matkovic\/20170728152400585531.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2017-07-27","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/seguridad\/zvonko-matkovic-34el-calvario-de-llegar-a-manos-de-la-justicia-boliviana-no-tiene-nombre-34-376097","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2017-03-8","titular":"Zvonko Matkovic: \"El calvario de llegar a manos de la justicia boliviana no tiene nombre\"","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/persona\/zvonko-matkovic-ribera","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/nacional\/2020\/11\/19\/el-exacusado-y-excivico-zvonko-matkovic-jura-como-senador-suplente\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2020-11-18","titular":"Estuvo en la c\u00e1rcel por el cerrado caso Terrorismo, Zvonko Matkovic jura como senador suplente","subtitulo":"Estuvo en la c\u00e1rcel 8 a\u00f1os y a\u00f1o y medio con detenci\u00f3n domiciliaria. el caso Terrorismo fue extinguido en febrero de este a\u00f1o","cuerpo":["Zvonko Matkovic Ribera, uno de los acusados por el extinguido caso Terrorismo y exc\u00edvico, jur\u00f3 este jueves como Senador suplente por el departamento de Santa Cruz por la alianza Creemos. El presidente del Senado, Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez, le tom\u00f3 el juramento de rigor.","Absuelto en febrero de este a\u00f1o, junto a otros 38 acusados que por m\u00e1s de 10 a\u00f1os anduvieron en tribunales, Matkovic advirti\u00f3 en una entrevista en el programa No Mentir\u00e1s que si algo aprendi\u00f3 es \u201cseguir luchando, hay que saber seguir adelante\u201d.","\u201cEn la c\u00e1rcel estuve ocho a\u00f1os (\u2026) y despu\u00e9s casi un a\u00f1o y medio detenido en mi casa con una custodia y un juicio de 10 a\u00f1os, la cuarta parte de mi vida la pas\u00e9 en esa farsa\u201d, sostuvo el ahora Senador opositor.","Advirti\u00f3 que lo que pas\u00f3 ahora necesita ponerlo al servicio de la gente para que nadie \u201csufra lo que sufri\u00f3\u201d.","Matkovic dijo que uno de sus referentes es la exsenadora Carmen Eva Gonzales, quien fue la principal impulsora para anular el caso Terrorismo.","Rodr\u00edguez fue quien tom\u00f3 juramento a Matkovic, quien por reglamento deber\u00e1 sesionar una semana al mes en su calidad de Senador suplente.","(19\/11\/2020)"]},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/lr-article\/tras-casi-ocho-anos-en-prision-zvonko-matkovic-es-beneficiado-con-la-detencion-domiciliaria\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"excepcion","titular":"Tras casi ocho a\u00f1os en prisi\u00f3n, Zvonko Matkovic es beneficiado con la detenci\u00f3n domiciliaria","subtitulo":"La solicitud de libertad se fundament\u00f3 en que Matkovic sufre problemas de salud, como una hernia de disco y a\u00fan  tiene una operaci\u00f3n pendiente en la rodilla.\u00a0","cuerpo":["A 19 d\u00edas de cumplir ocho a\u00f1os en prisi\u00f3n, Zvonko Matkovic Ribera recibi\u00f3 este mi\u00e9coles el beneficio de la detenci\u00f3n domiciliaria por un juez en La Paz. Fue encarcelado el 19 de marzo de 2010 tras vincularlo con el caso Terrorismo en abril de 2009.","\u00abMuy contento y muy sorprendido porque el Tribunal por fin nos di\u00f3 la raz\u00f3n. Tom\u00f3 una decisi\u00f3n muy ecu\u00e1nime y ocho a\u00f1os despu\u00e9s vuelvo a recuperar mi libertad. (\u2026) Con seguridad que mi familia es la m\u00e1s feliz\u00bb, declar\u00f3 a Red Uno en el aeropuerto de El Alto poco antes de abordar el avi\u00f3n que lo llev\u00f3 a Santa Cruz. ","Matkovic explic\u00f3 que a\u00fan rest\u00e1n detalles para ejecutar el fallo judicial como la presentaci\u00f3n de garantes y fijar el lugar de su residencia.","\u00abTendr\u00e9 que estar detenido 24 horas en mi casa, a ver como adecu\u00f3 el tema del tratamiento m\u00e9dico por el cu\u00e1l se me envi\u00f3 a mi casa, pero eso es lo de menos poder estar al lado de mi familia es lo que vale en este momento\u00bb, indic\u00f3.","Su abogado \u00c1lvaro Melgarejo indic\u00f3 que la solicitud de libertad se fundament\u00f3 en que Matkovic sufre poblemas de salud, como una hernia de disco y a\u00fan tiene una operaci\u00f3n pendiente en la rodilla, seg\u00fan public\u00f3 el portal digital de Erbol.","Matkovic fue recluido en Palmasola desde marzo de  2010 y est\u00e1 vinculado al denominado caso Terrorismo, que fue destapado  en abril de 2009 tras un operativo de  \u00e9lite en el hotel Las Am\u00e9ricas  con el saldo de tres de los cinco  miembros del supuesto grupo irregular  muertos. Eduardo R\u00f3zsa, \u00a0\u00c1rp\u00e1d Magyarosi y  Michael Dwyer perecieron y salieron  con vida Mario Tadic y Elod T\u00f3\u00e1s\u00f3,  quienes cumplieron una condena y  fueron liberados.","Varios miembros de la c\u00fapula c\u00edvico-empresarial de Santa Cruz fueron  vinculados con  este caso que para el Gobierno fue un intento de  separatismo.","Melgarejo indic\u00f3 que su defendido, adem\u00e1s de la detenci\u00f3n domiciliaria, recibi\u00f3 arraigo y la obligaci\u00f3n de tener dos custodios, dos garantes y el deber de firmar un libro de registro cada viernes (28\/02\/2018)",""]},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/caso-rozsa-justicia-pace%C3%B1a-da-detenci%C3%B3n-domiciliaria-svonko-matkovic","medio":"urgente.bo","fecha":"2018-02-28","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/exitonoticias.com.bo\/index.php\/tag\/zvonko-matkovic-ribera\/","medio":"exitonoticias.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/zvonko-matkovic-present%C3%B3-su-renuncia-al-cargo-de-senador-suplente","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2021-01-1","titular":"Zvonko Matkovic present\u00f3 su renuncia al cargo de senador suplente","subtitulo":null,"cuerpo":["El cruce\u00f1o Zvonko Matkovic Ribera present\u00f3 su renuncia irrevocable al cargo de senador suplente, al que accedi\u00f3 en las elecciones de 2020 con la alianza Creemos.","La carta de renuncia de Matkovic fue presentada ante el Senado, que sesion\u00f3 este jueves decidiendo remitir la nota ante el Tribunal Supremo Electoral.","No se conocieron los detalles de la renuncia, sin embargo, se conoce que Matkovic ahora es candidato en las elecciones subnacionales a asamble\u00edsta departamental de Santa Cruz por Creemos.","Zvonko Matkovic fue uno de los c\u00edvicos cruce\u00f1os que fue encarcelado por el caso R\u00f3zsa. En 2018, sali\u00f3 de la c\u00e1rcel despu\u00e9s de ocho a\u00f1os en el marco del proceso que en 2020 fue dejado sin efecto. \u00a0\u00a0\n\u00a0"]},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/tag\/zvonko%20matkovic%20ribera","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":"zvonko matkovic ribera","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/santa-cruz\/zvonko-matkovic-ribera-la-gente-esta-cansada-de-que-el-gobierno-tome-decisiones-politicas-sin-pensar_255369","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-11-17","titular":"excepcion","subtitulo":"Observa la ley 1407 porque limita las autonom\u00edas. Valora la determinaci\u00f3n de levantar el paro y considera que fue asumida en consenso con los sectores convocantes","cuerpo":["Han sido nueve d\u00edas de paro y mucha gente todav\u00eda tiene una sensaci\u00f3n agridulce en el d\u00eda despu\u00e9s. La abrogaci\u00f3n de la Ley 1386 propuesta por los gremiales y la dirigencia del transporte pesado, como detonante del paro multisectorial, contrasta con las demandas pendientes como la eliminaci\u00f3n de otras leyes y la restituci\u00f3n de los dos tercios.","El presidente de la Asamblea Legislativa Departamental de Santa Cruz, Zvonko Matkovic Ribera, valora los nueve d\u00edas de paro y considera que son el reflejo de un sentimiento social. \"La gente est\u00e1 cansada de que se tomen decisiones pol\u00edticas sin pensar en el bien de las regiones\", se\u00f1ala.Desde su mirada, considera como positivo lo conseguido por la movilizaci\u00f3n popular. Espera que\u00a0el Gobierno pueda entender que muchas de las leyes que est\u00e1 aprobando deben ser revisadas, puesto que est\u00e1n afectando los derechos de los ciudadanos, de las regiones y de las autonom\u00edas.Sobre la decisi\u00f3n del Comit\u00e9\u00a0pro Santa Cruz de levantar el paro, indic\u00f3 que \"tendr\u00e1 que explicar a la poblaci\u00f3n los motivos de esta determinaci\u00f3n\", as\u00ed como se le reclama a toda persona que es parte de una instituci\u00f3n. El martes por la noche, tras la decisi\u00f3n expresada por el presidente c\u00edvico R\u00f3mulo Calvo, un grupo disconforme se acerc\u00f3 hasta las instalaciones del Comit\u00e9 para increpar a los c\u00edvicos, incluso para pedir la renuncia de Calvo.Eso s\u00ed, Matkovic recalca que la determinaci\u00f3n de\u00a0seguir o no con las medidas de presi\u00f3n estaba en manos de los sectores movilizados, cuyos dirigentes tomaron la decisi\u00f3n de levantar el paro. Dijo que esa es una decisi\u00f3n que ellos tomaron, porque son quienes han realizado el an\u00e1lisis de c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo el paro, qu\u00e9 fue lo que se consigui\u00f3 y\u00a0qu\u00e9 falt\u00f3 conseguir.","Por otro lado Matkovic se refiri\u00f3 a la aprobaci\u00f3n de la Ley 1407 del Plan de Desarrollo Econ\u00f3mico y Social para el periodo 2021-2025 y expres\u00f3 que es una norma que recorta las autonom\u00edas.\u00a0","Ante esta norma, la Gobernaci\u00f3n present\u00f3 un recurso abstracto de inconstitucionalidad, en el que se explican los motivos de disconformidad y c\u00f3mo es que afecta a todas las entidades aut\u00f3nomas, incluso a la autonom\u00eda ind\u00edgena.","Fueron nueve d\u00edas consecutivos de paro nacional en contra de la Ley 1386, que fue abrogada por la Asamblea Legislativa y promulgada su derogaci\u00f3n este martes por el Ejecutivo","Lea tambi\u00e9n","El vocero presidencial sostiene que se deben encontrar otros mecanismos para socializar las normas que debate el Legislativo. Se trata de la segunda disposici\u00f3n que anula Arce en un a\u00f1o de mandato ","\u200b","(VEA EL VIDEO) Tras el anuncio del Comit\u00e9 pro Santa Cruz de que se suspend\u00eda el paro, la poblaci\u00f3n retir\u00f3 los puntos de bloqueo en gran parte de la ciudad. La Feria Barrio Lindo atiende al p\u00fablico. ","",""]},{"nombre":"Zvonko Matkovic Ribera","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2019\/11\/zvonko-matkovic-ribera-la-amnistia-no-es-lo-correcto-queremos-que-la-justicia-nos-diga-que-no-somos-culpables\/","medio":"eju.tv","fecha":"2019-11-27","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Henry Omar Montero Mendoza","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/economia\/2021\/7\/30\/denuncian-que-se-subvenciona-los-aeropuertos-nuevos-302522.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-29","titular":"Denuncian que se subvenciona a los aeropuertos nuevos","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Henry Omar Montero Mendoza","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/patty-plantea-incluir-a-opositores-en-el-caso-golpe\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-04-16","titular":"Patty plantea incluir a opositores en el caso Golpe","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Henry Omar Montero Mendoza","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/santa-cruz\/impuestos-pide-datos-sobre-el-presidente-del-colegio-medico-de-santa-cruz_83043","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2018-01-10","titular":"Impuestos pide datos sobre el presidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz","subtitulo":"Los m\u00e9dicos cruce\u00f1os movilizados exigen la abrogaci\u00f3n del C\u00f3digo del Sistema Penal y continuar\u00e1n sus medidas de presi\u00f3n pese a que el Gobierno se comprometi\u00f3 a derogar el art\u00edculo 205 que criminaliza su profesi\u00f3n que era una de sus demandas","cuerpo":["El Servicio de Impuestos Nacionales (SIN) solicit\u00f3 informaci\u00f3n personal y profesional del presidente del Colegio M\u00e9dico de Santa Cruz, Henry Omar Montero Mendoza, al representante legal de esa entidad, y remarc\u00f3 que de no ser cumplido el requerimiento se dar\u00e1 lugar a la aplicaci\u00f3n de sanciones.","La informaci\u00f3n solicitada est\u00e1 referida a documentaci\u00f3n sobre aranceles profesionales establecidos por el Colegio M\u00e9dico; el registro profesional; datos y antecedentes de afiliaci\u00f3n, entre otros, que deber\u00e1n cumplirse en un plazo de cinco d\u00edas a partir de su notificaci\u00f3n.","Te puede interesar:\u00a0M\u00e9dicos de Cochabamba piden la renuncia de Campero y reactivan paro","El Colegio M\u00e9dico Departamental determin\u00f3 la noche del martes rechazar el acuerdo suscrito el lunes entre la dirigencia nacional y el Gobierno y determin\u00f3 continuar con las medidas de presi\u00f3n y el paro indefinido.","Los m\u00e9dicos cruce\u00f1os movilizados exigen la abrogaci\u00f3n del C\u00f3digo del Sistema Penal y continuar\u00e1n sus medidas de presi\u00f3n pese a que el Gobierno se comprometi\u00f3 a derogar el art\u00edculo 205 que criminaliza su profesi\u00f3n que era una de sus demandas."]},{"nombre":"Henry Omar Montero Mendoza","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2021\/03\/evo-te-salio-el-tiro-por-la-culata\/","medio":"eju.tv","fecha":"2021-03-18","titular":"Evo, te sali\u00f3 el tiro por la culata","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Paola Andrea Fernandez Rea","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/2\/26\/hijos-sobrinos-de-lideres-estan-en-la-carrera-electoral-285629.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-25","titular":"Hijos y sobrinos de l\u00edderes est\u00e1n en la carrera electoral","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Paola Andrea Fernandez Rea","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/economia\/senadora-de-creemos-e-hija-del-alcalde-cruceno-aprueba-informe-del-mas-sobre-el-pge-412894","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-12-14","titular":"Senadora de Creemos e hija del alcalde cruce\u00f1o aprueba informe del MAS sobre el PGE","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Paola Andrea Fernandez Rea","enlace":"https:\/\/publico.bo\/opinion\/todo-en-familia\/","medio":"publico.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Paola Andrea Fernandez Rea","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/CREEMOS-HABILITADOS-13-09-EG-2020.pdf","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-09-12","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Soledad Flores Velasquez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2020\/10\/4\/la-pugna-por-la-primera-senaduria-en-santa-cruz-tiene-nombre-de-mujer-270274.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-03","titular":"La pugna por la primera senadur\u00eda en Santa Cruz tiene nombre de mujer","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Soledad Flores Velasquez","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/la-pugna-por-la-primera-senaduria-en-santa-cruz-tiene-nombre-de-mujer\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-04","titular":"La pugna por la primera senadur\u00eda en Santa Cruz tiene nombre de mujer","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"William Torrez Tordoya","enlace":"https:\/\/www.reduno.com.bo\/nota\/2017-11-13-21-0-0-cuatro-candidaturas-por-departamento-aspiran-al-tribunal-supremo-de-justicia","medio":"www.reduno.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"William Torrez Tordoya","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/22\/legislativo-ingresa-en-receso-hasta-el-de-enero-quienes-quedan-en-comision-318785.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-12-21","titular":"Legislativo ingresa en receso hasta el 7 de enero \u00bfQui\u00e9nes quedan en comisi\u00f3n?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"William Torrez Tordoya","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/el-pais\/pierola-revela-video-presunto-arreglo-candidato-eleccion-magistrados\/20110628055900367317.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2011-06-27","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"William Torrez Tordoya","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/and\/cuatro-candidaturas-por-departamento-aspiran-al-tribunal-supremo-de-justicia-383690","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2017-11-22","titular":"Cuatro candidaturas por departamento aspiran al Tribunal Supremo de Justicia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"William Torrez Tordoya","enlace":"https:\/\/live-bolivision-bo.cms.nedmedia.io\/noticia\/william-torrez-tordoya-nos-habla-de-su-candidatura-al-t-s-j\/,","medio":"live-bolivision-bo.cms.nedmedia.io","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"William Torrez Tordoya","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/bolivia\/william-torres-tordoya-la-independencia-de-poderes-se-lograra-reforzando-las-instituciones_56300","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2017-10-25","titular":"excepcion","subtitulo":"Es abogado titulado por la Uagrm, fue fiscal y lleg\u00f3 a ser presidente del Tribunal Departamental de Santa Cruz \u00a0","cuerpo":["El ciclo de entrevistas a los postulantes judiciales arranca hoy en EL\u2008DEBER. En inicio, se conversar\u00e1 con los cuatro aspirantes de Santa Cruz para el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), en el orden de su aparici\u00f3n en la papeleta de sufragio, de acuerdo a su disponibilidad y en espacios equitativos. Torres Tordoya prefiri\u00f3 responder por escrito. \u00a0","\u00bfCu\u00e1les son los cinco m\u00e9ritos que lo hacen merecedor de un lugar en el Tribunal Supremo de Justicia, seg\u00fan usted?\nHaber luchado por la transparencia de la administraci\u00f3n de la justicia. Haber iniciado el proceso de desconcentraci\u00f3n de la administraci\u00f3n de justicia llevando la misma a diferentes distritos de la ciudad como a provincias \u00a0de nuestro departamento. Haber luchado por la dotaci\u00f3n de un mayor n\u00famero de jueces para el departamento de Santa Cruz. Haber propuesto de manera permanente la modernizaci\u00f3n de la justicia. Haber hecho que la justicia llegue a todos los sectores sociales, siendo estos ricos o pobres.\n\n\u00bfQu\u00e9 experiencia tiene en su carrera profesional?\nFormaci\u00f3n profesional: licenciado en Ciencias Jur\u00eddicas, Pol\u00edticas y Sociales de la Universidad Aut\u00f3noma Gabriel Ren\u00e9 Moreno. Formaci\u00f3n post gradual: diplomado en Derecho Procesal Penal, diplomado en Gesti\u00f3n Ciencias Forenses y Pol\u00edticas. Experiencia laboral: fiscal de materia I en dos oportunidades mediante examen de competencias y concurso de m\u00e9ritos, capacitador del Instituto de Capacitadores del Ministerio P\u00fablico en los cursos sobre uso del manual del fiscal y la Polic\u00eda, uso del manual del fiscal y la Polic\u00eda durante la etapa preparatoria. Experiencia laboral dentro del \u00d3rgano Judicial: vocal del Tribunal Departamental de Justicia de Santa Cruz, residente del Tribunal Departamental de Justicia de Santa Cruz.\n\n\u00bfCu\u00e1l es su propuesta te\u00f3rica que aplicar\u00e1 si lo eligen para el Tribunal Supremo de Justicia?\nLucha implacable contra la corrupci\u00f3n. Lucha implacable contra la retardaci\u00f3n de justicia. Independencia en la administraci\u00f3n de justicia. Acceso a la justicia sin discriminaci\u00f3n (justicia pronta y oportuna para todos). Modernizaci\u00f3n de la justicia. Incorporando las nuevas tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n que permita el seguimiento efectivo de los procesos, inclusive desde el celular.\n\n\u00bfUsted cree que hay independencia de poderes en el\u00a0pa\u00eds?\nLa independencia de poderes se lograr\u00e1 con el reforzamiento de las instituciones u \u00f3rganos del Estado; por ello propongo el fortalecimiento institucional del \u00d3rgano Judicial, a efectos de constituir una instituci\u00f3n s\u00f3lida.\n\nHay muchos cuestionamientos sobre casos de reclusos reincidentes que consiguen libertad, pese a haber cometido delitos graves. \u00bfC\u00f3mo se podr\u00e1 arreglar esta situaci\u00f3n?\nLa modernizaci\u00f3n de la justicia, mediante la implementaci\u00f3n de la digitalizaci\u00f3n de los procesos y el cruce de informaci\u00f3n digital en red con las instituciones como la Polic\u00eda, Ministerio P\u00fablico y otros, nos permitir\u00e1 obtener informaci\u00f3n oportuna que evitar\u00e1 que reclusos reincidentes y peligrosos consigan libertad."]},{"nombre":"Isidoro Quispe Huanca","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2020\/10\/28\/senadores-por-departamento-273085.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-27","titular":"Senadores por departamento","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Isidoro Quispe Huanca","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/asamblea-legislativa-ingresa-en-receso-a-partir-de-este-lunes-y-se-prolongara-por-15-dias--410419","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-06-27","titular":"Asamblea Legislativa ingresa en receso a partir de este lunes y se prolongar\u00e1 por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Isidoro Quispe Huanca","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/economia\/20201117\/senado-terminara-organizarse-iniciar-debate-nuevas-leyes","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-11-16","titular":"\nEl Senado terminar\u00e1 de organizarse para iniciar debate de nuevas leyes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Isidoro Quispe Huanca","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Isidoro Quispe Huanca","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Cecilia Moyoviri Moye","enlace":"https:\/\/www.pub.eldiario.net\/movil\/?n=47&a=2020&m=10&d=25","medio":"www.pub.eldiario.net","fecha":null,"titular":"Mujer ind\u00edgena es senadora por CC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cecilia Moyoviri Moye","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/circula-foto-antigua-david-choquehuanca-senadora-beniana-afirmar-que-aleja-evismo\/20220119195554851942.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2022-01-18","titular":null,"subtitulo":"Utilizando ambas herramientas se constata que la citada fotograf\u00eda fue publicada originalmente por Moyoviri el 19 de mayo de 2021 en su cuenta de Facebook.","cuerpo":["Por WhatsApp circula una imagen del vicepresidente, David Choquehuanca, junto a la senadora de Comunidad Ciudadana (CC), Cecilia Moyoviri Moye. La fotograf\u00eda lleva un texto afirmando que el vicepresidente\u00a0 se est\u00e1 alejando del \u201cEvismo\u201d para formar un nuevo binomio con la senadora beniana; sin embargo, la foto no es actual como\u00a0 sugiere\u00a0 tal aseveraci\u00f3n.","Adjunto a la fotograf\u00eda que circula en cadena de WhatsApp se a\u00f1adi\u00f3 el siguiente texto:","\u201c\u00bfFuturo binomio presidencial de \u2018tierras bajas y altas? Choquehuanca cada vez m\u00e1s lejos del Evismo, se reuni\u00f3 con la senadora beniana Moyoviri de Comunidad Ciudadana\u201d.","Se realiz\u00f3 la b\u00fasqueda avanzada de la imagen, tanto en Google como con la herramienta de verificaci\u00f3n Invid.","Utilizando ambas herramientas se constata que la citada fotograf\u00eda fue publicada originalmente por Moyoviri el 19 de mayo de 2021 en su cuenta de Facebook.","Seg\u00fan la descripci\u00f3n\u00a0 se trat\u00f3 de una reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n a favor de las naciones y pueblos ind\u00edgenas originario campesinos, tomando en cuenta tanto sus visiones como sus necesidades, \u201cen un di\u00e1logo permanente con ellos\u201d.","En la p\u00e1gina oficial de Facebook de la C\u00e1mara de Senadores del Estado Plurinacional de Bolivia, tambi\u00e9n fue publicada la misma fotograf\u00eda, en la fecha indicada anteriormente, se\u00f1alando que Moyoviri se reuni\u00f3 con Choquehuanca para \u201ccoordinar\u201d el trabajo a favor de las naciones ind\u00edgenas.","Por esta raz\u00f3n, se tom\u00f3 contacto con la senadora de Comunidad Ciudadana, quien neg\u00f3 la versi\u00f3n de un supuesto acercamiento para formar una alianza. \u201cNo me he reunido con el vicepresidente este a\u00f1o, son asuntos de personas mal intencionadas\u201d, respondi\u00f3 la senadora beniana a Bolivia Verifica sobre la cadena que circula por WhatsApp.","MAS INFORMACI\u00d3N AQU\u00cd"]},{"nombre":"Cecilia Moyoviri Moye","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/sociedad\/senadora-moyoviri-34no-vamos-a-dejar-que-evo-nuevamente-vulnere-a-los-indigenas-y-al-tipnis-34-408348","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-02-26","titular":"Senadora Moyoviri: \"No vamos a dejar que Evo nuevamente vulnere a los ind\u00edgenas y al TIPNIS\"","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cecilia Moyoviri Moye","enlace":"https:\/\/www.lavoz.com.ar\/mundo\/otras-indigenas-que-amojonan-el-camino\/,","medio":"www.lavoz.com.ar","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cecilia Moyoviri Moye","enlace":"https:\/\/lapalabradelbeni.com.bo\/municipal\/cecilia-moyobiri-moye-de-la-lucha-indigena-al-parlamento\/","medio":"lapalabradelbeni.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cecilia Moyoviri Moye","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/el-%C3%A1nfora-1\/senadora-del-beni-trae-en-agenda-de-trabajo-la-lucha-por-los-pueblos-ind%C3%ADgenas-y-el-caso","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2020-10-7","titular":"Senadora del Beni trae en agenda de trabajo la lucha por los pueblos ind\u00edgenas y el caso Chaparina","subtitulo":null,"cuerpo":["Vestida del caracter\u00edstico tipoy ind\u00edgena beniano, la senadora Cecilia Moyoviri Moye no pas\u00f3 desapercibida en el acto especial de entrega de credenciales del Tribunal Supremo Electoral (TSE) a los nuevos asamble\u00edstas elegidos del pasado 18 de octubre.","Moyoviri es una mujer luchadora por el derecho de los ind\u00edgenas y particularmente en defensa de los territorios del Tipnis que lograron frenar al gobierno de Evo Morales en su intenci\u00f3n de construir la carretera por medio de la reserva natural. \u00a0","Explic\u00f3 que se ha conformado una comisi\u00f3n encargada de retomar las investigaciones del caso Chaparina que permitan sancionar a los responsables de la violenta represi\u00f3n policial a una marcha de hombres, mujeres y ni\u00f1os ind\u00edgenas el 25 de septiembre de 2011.","En su contacto con la Red ERBOL la senadora que lleg\u00f3 por Comunidad Ciudadana, dijo que tiene\u00a0 la misi\u00f3n de hacer respetar los lugares sagrados de los pueblos no solo del Tipnis, sino en todo el departamento del Beni.","\u00a0"]},{"nombre":"Cecilia Moyoviri Moye","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/bolivia\/moyoviri-puede-ser-primera-senadora-indigena-electa_154055","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2019-10-20","titular":"Moyoviri puede ser primera senadora ind\u00edgena electa","subtitulo":"CC est\u00e1 con el 36,96%, mientras que el MAS le sigue de cerca, con el 32,23% y BDN, con el 18,05%","cuerpo":["Alicia Bress","De confirmarse los resultados obtenidos por Comunidad Ciudadana (CC) con el 36,96%, el departamento de Beni tendr\u00e1 a su primera senadora de origen ind\u00edgena. Se trata de Cecilia Moyoviri Moye, nacida hace 49 a\u00f1os en la comunidad San Lorenzo de Moxos, al sur de Trinidad. \u201cEsto es lo que esper\u00e1bamos que (los benianos) tomen conciencia para poder tener un gobierno ciudadano y una mejor Bolivia\u201d, dijo Moyoviri, de origen moje\u00f1o-trinitario.","\u00a0Mauricio Guiteras, responsable pol\u00edtico de CC en la circunscripci\u00f3n 58, se\u00f1al\u00f3 que tras los resultados se convierten en la primera fuerza pol\u00edtica del departamento, por sobre el MAS que, seg\u00fan los datos preliminares, est\u00e1 con el 32,23% y le sigue con el 18,05, la agrupaci\u00f3n Bolivia Dice No (BDN), encabezada en la regi\u00f3n por el exgobernador Ernesto Su\u00e1rez, que respald\u00f3 la candidatura de \u00d3scar Ortiz. \u201cHay que conversar con todas las fuerzas pol\u00edticas democr\u00e1ticas y debemos tener las puertas abiertas en la construcci\u00f3n de la democracia.","\u00a0Ahora a esperar los resultados finales\u201d, indic\u00f3 Guiteras. Tras conocerse los resultados preliminares, que colocan a BDN en tercer lugar en el departamento, su casa de campa\u00f1a qued\u00f3 vac\u00eda.\u00a0","La dirigencia mostr\u00f3 rostros desconcertados y prefiri\u00f3 no emitir declaraciones.","Muerte en recinto electoral ","La muerte de Pedro Antonio Rodal empa\u00f1\u00f3 la jornada. El hombre de 56 a\u00f1os, despu\u00e9s de sufragar en la mesa 13 de la unidad educativa San Vicente, sufri\u00f3 un paro cardiaco. De inmediato fue trasladado hasta el hospital Presidente Germ\u00e1n Busch, donde, pese a los esfuerzos, no sobrevivi\u00f3.\u00a0","Por otro lado, las fuerzas del orden retuvieron los motorizados de m\u00e1s de 50 conductores que no respetaron el Auto de Buen Gobierno y utilizaron sus veh\u00edculos sin autorizaci\u00f3n."]},{"nombre":"Fernando Alfonso Vaca Suarez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/22\/legislativo-ingresa-en-receso-hasta-el-de-enero-quienes-quedan-en-comision-318785.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-12-21","titular":"Legislativo ingresa en receso hasta el 7 de enero \u00bfQui\u00e9nes quedan en comisi\u00f3n?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/asamblea-legislativa-ingresa-en-receso-a-partir-de-este-lunes-y-se-prolongara-por-15-dias--410419","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-06-27","titular":"Asamblea Legislativa ingresa en receso a partir de este lunes y se prolongar\u00e1 por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Neila Velarde Salas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Neila Velarde Salas","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Neila Velarde Salas","enlace":"https:\/\/lapalabradelbeni.com.bo\/municipal\/proponen-declarar-de-interes-nacional-puerto-fluvial-internacional-en-guayaramerin\/","medio":"lapalabradelbeni.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Neila Velarde Salas","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Claudia Elena Eguez Algara\u00f1az","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2020\/10\/9\/la-caza-del-voto-beniano-mujeres-pugnan-por-la-primera-senaduria-270902.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-08","titular":"A la caza del voto beniano: 3 mujeres pugnan por la primera senadur\u00eda","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Claudia Elena Eguez Algara\u00f1az","enlace":"https:\/\/www.afp-futuro.com\/www\/doc\/doc\/recna102015.xls,","medio":"www.afp-futuro.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2020\/10\/9\/la-caza-del-voto-beniano-mujeres-pugnan-por-la-primera-senaduria-270902.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-08","titular":"A la caza del voto beniano: 3 mujeres pugnan por la primera senadur\u00eda","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/andronico-rodriguez-jura-como-presidente-senado-mujeres-forman-parte-directiva\/20201104072528794168.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-03","titular":null,"subtitulo":"Cuatro lugares de la directiva camaral est\u00e1n ocupados por el MAS, uno por CC y otro por Creemos.\n\u00a0","cuerpo":["El senador por el Movimiento Al Socialismo (MAS) Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez fue elegido y posesionado como presidente de la C\u00e1mara de Senadores para la legislatura de la gesti\u00f3n 2020\u20132021, este mi\u00e9rcoles.","Asimismo, cuatro mujeres forman parte de la directiva que tambi\u00e9n fue posesionada en esta jornada, entre ellas Lindaura Rasguido Mej\u00eda (MAS) ocupa la primera vicepresidencia, Gladys Valentina Alarc\u00f3n Farf\u00e1n (MAS) la primera secretar\u00eda, Centa Lothy Rek L\u00f3pez (Creemos) la segunda secretar\u00eda y Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza (MAS) la tercera secretar\u00eda, adem\u00e1s de Rodrigo Paz Pereira (CC) ocupa la segunda vicepresidencia.","De esta manera, cuatro sitios de la directiva camaral est\u00e1n ocupados por el MAS, uno por Comunidad Ciudadana (CC) y otro por Creemos.","La C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n eligi\u00f3 a su directiva este martes con Freddy Mamani, tambi\u00e9n del MAS, como su Presidente.",""]},{"nombre":"Mar\u00eda Roxana Nacif Barboza","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/conoce-como-quedara-conformado-el-senado-donde-el-mas-tiene-21-escanos-cc-11-y-creemos-4--406817","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-22","titular":"Conoce c\u00f3mo quedar\u00e1 conformado el Senado, donde el MAS tiene 21 esca\u00f1os, CC 11 y Creemos 4 ","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Misdrael Mamani Arenas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Misdrael Mamani Arenas","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/MAS-IPSP-HABILITADOS-13-09-EG-2020.pdf","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-09-12","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Misdrael Mamani Arenas","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/01\/opositores-piden-no-ir-contraflecha-con-la-vacunacion-y-masistas-optan-por-el-silencio\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-01-08","titular":"Opositores piden no ir contraflecha con la vacunaci\u00f3n y masistas optan por el silencio","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Corina Ferreira Dominguez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/2\/6\/salto-de-la-pasarela-la-politica-al-menos-modelos-son-candidatas-245786.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-02-05","titular":"Salto de la pasarela a la pol\u00edtica: al menos 4 modelos son candidatas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Corina Ferreira Dominguez","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/estos-son-los-perfiles-de-las-9-candidatas-primeras-senadores-por-cc","medio":"urgente.bo","fecha":"2019-07-15","titular":"Estos son los perfiles de las 9 candidatas a primeras senadores por CC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Corina Ferreira Dominguez","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/mesa-presenta-las-candidatas-primeras-senadoras-de-comunidad-ciudadana","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2019-07-6","titular":"Mesa presenta a las candidatas a primeras senadoras de Comunidad Ciudadana","subtitulo":null,"cuerpo":["Comunidad Ciudadana (CC) present\u00f3 a las nueve mujeres que encabezar\u00e1n sus listas de candidatos para el Senado, por cada departamento.","Entre ellas est\u00e1n activistas, acad\u00e9micas, una exmagistrada y una dirigente del TIPNIS que rechaza la construcci\u00f3n de la carretera.","Mesa destac\u00f3 que, si bien no son mujeres que tengan experiencia en la Asamblea, cuentan con compromiso y capacidad en las actividades que desarrollan.","Lista de las candidatas","Silva Salame (Chuquisaca)\u00a0","Naci\u00f3 en Sucre. Abogada, docente universitaria e investigadora. Fue juez y magistrada del Tribunal Constitucional antes de la nueva Constituci\u00f3n. Despu\u00e9s, fue cr\u00edtica al actual Gobierno.","Cecilia Requena (La Paz)","Naci\u00f3 en La Paz. Investigadora, docente y activista por el medio ambiente. Es comunicadora social. Es ambientalista, columnista y activista del 21F.","Vania Sandoval (Santa Cruz)","Naci\u00f3 en Santa Cruz de la Sierra.\u00a0 Periodista, docente universitaria, investigadora y consultora. Es Licenciada en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n Social y Ciencias Pol\u00edticas.","Andre Barrientos (Cochabamba)\u00a0","Naci\u00f3 en Cochabamba. Egresada de la Carrera de Filosof\u00eda y Letras. Empresaria y activista pol\u00edtica. Fue vocalista de la banda cochabambina Espiral.","Corina Ferreira Dom\u00ednguez (Pando)","Naci\u00f3 en Cobija. Es licenciada en Relaciones Internacionales, modelo profesional, empresaria y activista.\u00a0","Es propietaria y gerente de empresas dedicadas a la gastronom\u00eda y venta de productos de belleza en Cobija. Fue modelo profesional de 2009 a 2012.","Zoya Zamora Arce (Tarija)","Naci\u00f3 en Tarija y es hija del fundador del FRI. \u00d3scar \u201cMotete\u201d Zamora. Es abogada, pol\u00edtica y activista por los derechos de las mujeres. Fue Concejal de Tarija.","Daly Cristina Santa Mar\u00eda Aguirre (Potos\u00ed)","Naci\u00f3 en Sucre, aunque reside en Potos\u00ed desde los 6 meses de edad.\u00a0 M\u00e9dico, docente e investigadora. Licenciada en Medicina con postgrados.","Cecilia Moyoviri Moye (Beni)","Naci\u00f3 en San Lorenzo de Moxos - Beni. Es tejedora y artesana. Moyoviri es dirigente de la subcentral TIPNIS y particip\u00f3 de la marcha de 2011.","Pr\u00e1xides Hidalgo Mart\u00ednez (Oruro)","Naci\u00f3 en Oruro. Maestra normalista, abogada e investigadora. Es una reconocida escritora de textos pedag\u00f3gicos.","\u00a0"]},{"nombre":"Walter Buitrago Moscoso","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walter Buitrago Moscoso","enlace":"https:\/\/www.agci.cl\/glosario\/107-becas\/becas-para-extranjeros\/resultados-de-postulacion,","medio":"www.agci.cl","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Julio Diego Roma\u00f1a Galindo","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/21\/el-mas-gana-en-chuquisaca-pando-cc-triunfa-en-tarija-272268.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-20","titular":"El MAS gana en Chuquisaca y Pando, CC triunfa en Tarija","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Julio Diego Roma\u00f1a Galindo","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/senado-conforma-directiva-periodo-legislativo-2021-2022\/20211104191321841845.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2021-11-03","titular":null,"subtitulo":"Dijo que se espera que la nueva legislatura responda a las expectativas que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea Legislativa Plurinacional.","cuerpo":["La C\u00e1mara de Senadores, durante su primera sesi\u00f3n preparatoria, este jueves eligi\u00f3 y posesion\u00f3 a los miembros de su nueva directiva para el periodo legislativo 2021-2022, ratificando en la presidencia al senador Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez del Movimiento Al Socialismo (MAS).","Las y los senadores que acompa\u00f1ar\u00e1n en la directiva al presidente ratificado son: Simona Quispe Apaza (MAS), en la primera vicepresidencia; segunda vicepresidencia, Santiago Ticona Yupari (CC); primera secretar\u00eda, Pedro Benjam\u00edn Vargas (MAS); segunda secretar\u00eda, Julio Diego Roma\u00f1a Galindo (Creemos); y en la tercera secretar\u00eda, Miguel Rejas (MAS).","Tras el acto de posesi\u00f3n de las nuevas autoridades, Rodr\u00edguez detall\u00f3 que, de acuerdo a la convocatoria, se procedi\u00f3 a la votaci\u00f3n y que por unanimidad recibi\u00f3 el respaldo para conducir esa instancia legislativa por una nueva gesti\u00f3n.","Dijo que se espera que la nueva legislatura responda a las expectativas que tiene el pueblo boliviano de la Asamblea Legislativa Plurinacional.","\"Siendo el primer \u00d3rgano del Estado, estamos con un gran compromiso y responsabilidad de responder a las demandas que tiene el pueblo con muchos de temas de importancia\", indic\u00f3.","Finalmente, agradeci\u00f3 a las senadoras y senadores de los nueve departamentos del pa\u00eds, y asegur\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 de las profundas diferencias ideol\u00f3gicas, el objetivo es llevar adelante, en el marco del respeto, la nueva gesti\u00f3n de la C\u00e1mara de Senadores.","La conformaci\u00f3n de las Comisiones y Comit\u00e9s se realizar\u00e1 en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n de esa instancia legislativa, para continuar con el trabajo pendiente."]},{"nombre":"Julio Diego Roma\u00f1a Galindo","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20211105\/senado-elige-directiva-oposicion-diputados-ve-injerencia-del-mas","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-11-04","titular":"\nSenado elige Directiva; oposici\u00f3n en Diputados ve injerencia del MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Julio Diego Roma\u00f1a Galindo","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/senado-define-directiva-camaral-resta-elegir-comisiones-y-comites\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-11-5","titular":"Senado define directiva camaral, resta elegir comisiones y comit\u00e9s","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Julio Diego Roma\u00f1a Galindo","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/nacional\/20210709_el-tcp-rechaza-reponer-los-dos-tercios-en-diputados.html","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Dulce Mar\u00eda Araujo Dominguez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/22\/legislativo-ingresa-en-receso-hasta-el-de-enero-quienes-quedan-en-comision-318785.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-12-21","titular":"Legislativo ingresa en receso hasta el 7 de enero \u00bfQui\u00e9nes quedan en comisi\u00f3n?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Dulce Mar\u00eda Araujo Dominguez","enlace":"https:\/\/everypolitician.org\/bolivia\/deputies\/term-table\/2015.html,","medio":"everypolitician.org","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eva Luz Humerez Alvez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/22\/pando-reparte-su-bancada-alta-en-tres-frentes-272415.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-21","titular":"Pando reparte su bancada alta en tres frentes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eva Luz Humerez Alvez","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/economia\/20211215\/comision-del-senado-aprueba-proyecto-ley-del-pge-2022","medio":"lostiempos.com","fecha":"2021-12-14","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eva Luz Humerez Alvez","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/los-nuevos-senadores-de-bolivia-por-departamento\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-28","titular":"Los nuevos senadores de Bolivia por departamento","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ermenegildo Llavera Chusgo","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ermenegildo Llavera Chusgo","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/MAS-IPSP-HABILITADOS-13-09-EG-2020.pdf","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-09-12","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Ermenegildo Llavera Chusgo","enlace":"https:\/\/andaluztarija.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/JURADOS-ELECTORALES.pdf","medio":"andaluztarija.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Adolfo Flores Roberts","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/nuestra-solidaridad-con-el-gobernador-de-pando-luis-adolfo-flores-y-su-familia-p\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-04","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Paula Paxi Suxo","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/10\/23\/conozca-los-nuevos-senadores-de-bolivia-272602.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-10-22","titular":"Conozca a los nuevos senadores de Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Faustino Ollisco Barrero","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/11\/23\/adolfo-mendoza-asume-la-presidencia-del-parlamento-andino-275852.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-11-22","titular":"Adolfo Mendoza asume la presidencia del Parlamento Andino","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Faustino Ollisco Barrero","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/mendoza-toma-control-politico-paises\/20201123200602797008.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-22","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":["El exsenador y representante supraestatal por Bolivia, Adolfo Mendoza, asumi\u00f3 ayer la presidencia del Parlamento Andino, hasta julio de 2021, confirm\u00f3 el organismo legislativo interandino.\u00a0","\"El parlamentario andino por el Estado Plurinacional de Bolivia, Adolfo Mendoza, se jurament\u00f3 y posesion\u00f3 como presidente del Parlamento Andino\", inform\u00f3 ayer el organismo, a trav\u00e9s de su cuenta oficial de Twitter.","El Parlamento Andino es el \u00f3rgano deliberante y de control pol\u00edtico de la Comunidad Andina, conformada por cinco pa\u00edses (Bolivia, Chile, Colombia, Ecuador y Per\u00fa).\u00a0","Fue creado el 25 de octubre de 1979 en La Paz, y entr\u00f3 en vigencia en enero de 1984. Su sede se encuentra en Bogot\u00e1, Colombia.","Tras su posesi\u00f3n, Mendoza, de filas del Movimiento Al Socialismo (MAS), puntualiz\u00f3 ante la Plenaria del Parlamento Andino que \"estamos viviendo el movimiento general de la \u00e9poca, que desencaden\u00f3 la crisis sanitaria y por consiguiente tenemos que realizar acciones inmediatas y lograr profundizar en la democracia intercultural y paritaria\".","M\u00e1s temprano, fueron posesionados como parlamentarios andinos electos para representar a Bolivia, adem\u00e1s de Mendoza, Martha Ruiz Flores, Faustino Ollisco Barrero, Alicia Lisseth Ticona y Sara Kattya Condori.","Adolfo Mendoza es soci\u00f3logo de profesi\u00f3n, fue asesor en la Asamblea Constituyente y senador del MAS por Cochabamba, entre 2010 y 2015."]},{"nombre":"Faustino Ollisco Barrero","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/APUNTES-LEGISLATIVOS-NRO-15.pdf","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Faustino Ollisco Barrero","enlace":"https:\/\/www.afp-futuro.com\/www\/doc\/DENRS.xls,","medio":"www.afp-futuro.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Faustino Ollisco Barrero","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/mundo\/el-boliviano-adolfo-mendoza-asume-la-presidencia-del-parlamento-andino","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2020-11-3","titular":"El boliviano Adolfo Mendoza asume la presidencia del Parlamento Andino","subtitulo":null,"cuerpo":["El exsenador y representante supraestatal Adolfo Mendoza asumi\u00f3 este lunes la presidencia del Parlamento Andino seg\u00fan informaci\u00f3n confirmada por la cuenta oficial del organismo legislativo interandino la tarde de este lunes.","\u201cEl parlamentario andino por el Estado Plurinacional de Bolivia, Gonzalo Adolfo Mendoza, se jurament\u00f3 y posesion\u00f3 como presidente del Parlamento Andino\u201d, inform\u00f3 el organismo.\u00a0","Mendoza afirm\u00f3 tras su posesi\u00f3n: \u201cEstamos viviendo el movimiento general de la \u00e9poca, que desencaden\u00f3 la crisis sanitaria y por consiguiente tenemos que realizar acciones inmediatas. A trav\u00e9s de la integraci\u00f3n podemos tomar este suceso como una oportunidad determinante para generar un sentido y lograr profundizar en la democracia intercultural y paritaria\".","Horas antes, hab\u00edan juramentado como parlamentarios andinos para representar al Estado Plurinacional de Bolivia, adem\u00e1s de Mendoza, Martha Ruiz Flores, Faustino Ollisco Barrero, Alicia Lisseth Ticona y Sara Kattya Condori, por el periodo 2020 a 2025.","El expresidente Evo Morales aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para congratular a quien fuera legislador boliviano en el periodo 2010-2015: \u201cFelicidades a nuestro hermano Adolfo Mendoza, nuevo presidente del Parlamento Andino. Es un justo reconocimiento a la lucha del pueblo boliviano y de Adolfo contra el golpe de Estado. Recuperamos la democracia por la v\u00eda pac\u00edfica del voto. \u00a1\u00c9xitos, hermano! Volvimos millones\u201d.","Mendoza, de formaci\u00f3n soci\u00f3logo, adem\u00e1s de senador, fue asesor de la Asamblea Constituyente, investigador del proceso constituyente como de asuntos relativos a derechos ind\u00edgenas y auton\u00f3micos, adem\u00e1s de fungir como asesor de las organizaciones sociales originarias campesinas \u00a0que conforman el denominado Pacto de Unidad. En el \u00e1mbito legislativo, investig\u00f3 tambi\u00e9n las pol\u00e9micas privatizaciones de los gobiernos calificados como neoliberales.\n\u00a0"]},{"nombre":"Faustino Ollisco Barrero","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/presidentes-del-senado-y-diputados-participan-en-de-36-asamblea-ordinaria-del-parlatino-en-panama-los-presidentes-del-senado-andronico-rodriguez-y-de-diputados-freddy-mamani-se-encuentran-e\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-11","titular":"Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Olga Cavalotty Fortun","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/MAS-IPSP-HABILITADOS-13-09-EG-2020.pdf","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-09-12","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Ver\u00f3nica Challco Tapia","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/bazan-denuncia-en-comision-de-etica-a-su-colega-colque-del-mas-por-ser-34agresivo-reincidente-34-410138","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-06-10","titular":"Baz\u00e1n denuncia en comisi\u00f3n de \u00c9tica a su colega Colque del MAS por ser \"agresivo reincidente\"","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ver\u00f3nica Challco Tapia","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/mas-consiguio-los-siete-escanos-de-representacion-indigena\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2020-10-25","titular":"MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ver\u00f3nica Challco Tapia","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/mas-consiguio-los-siete-escanos-de-representacion-indigena\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-26","titular":"MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Johnson Jimenez Cobo","enlace":"https:\/\/www.pub.eldiario.net\/noticias\/2015\/2015_01\/nt150129\/nacional.php?n=38","medio":"www.pub.eldiario.net","fecha":null,"titular":"Proponen medidas de contenci\u00f3n definitiva","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Johnson Jimenez Cobo","enlace":"https:\/\/www.portafolio.co\/opinion\/beethoven-herrera-valencia\/el-brexit-de-johnson-tal-cual-columnista-561978","medio":"www.portafolio.co","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Johnson Jimenez Cobo","enlace":"https:\/\/anteriorportal.erbol.com.bo\/noticia\/indigenas\/05052015\/me_senti_discriminado_por_el_mas_y_la_oposicion","medio":"anteriorportal.erbol.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sara Kattya Condori Callizaya","enlace":"https:\/\/www.prevision.com.bo\/archivos\/docs\/limites_solidarios_012018.pdf,","medio":"www.prevision.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sara Kattya Condori Callizaya","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/presidentes-del-senado-y-diputados-participan-en-de-36-asamblea-ordinaria-del-parlatino-en-panama-los-presidentes-del-senado-andronico-rodriguez-y-de-diputados-freddy-mamani-se-encuentran-e\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-11","titular":"Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cirilo Felix Conde \u00c1lvarez","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201112\/vicepresidente-posesiona-representantes-supraestatales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-11-11","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gildo Leodan Hinojosa Soria","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/hinojosa-agricultor-indigena-dirigente-ahora-diputado\/20201026232245793013.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-10-25","titular":null,"subtitulo":"La autoridad fue elegida por los habitantes de los pueblos Yuqui y Yuracar\u00e9, que est\u00e1n asentados en el Tr\u00f3pico de Cochabamba.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Gildo Leodan Hinojosa Soria","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/el-movimiento-al-socialismo-gana-todas-las-candidaturas-especiales-406826","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El Movimiento Al Socialismo gana todas las Circunscripciones Especiales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gildo Leodan Hinojosa Soria","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/diputados-conforman-12-comisiones-y-dejan-pendiente-la-de-etica_209381,","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2022-30-06","titular":"excepcion","subtitulo":"No hubo mayor debate porque los partidos ya ten\u00edan definidas sus listas","cuerpo":["Sin conflictos, los tres partidos con presencia en la Asamblea Legislativa Plurinacional acordaron la plancha completa de las 12 comisiones\u00a0que fueron conformadas y aprobadas sin ninguna dificultad. En tres horas de sesi\u00f3n todo hab\u00eda acabado.","","Seg\u00fan el diputado Gualberto Arispe, nueve comisiones quedaron en manos del MAS, otras dos fueron para Comunidad Ciudadana y Creemos accedi\u00f3 a una comisi\u00f3n. Este viernes se realizar\u00e1 la instalaci\u00f3n de las comisiones y casi de inmediato deben tratar el Presupuesto General del Estado (PGE).","","Los presidentes de las 12 comisiones son: De Constituci\u00f3n, Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n; de Justicia Plural, Andr\u00e9s Flores Condori; de Planificaci\u00f3n Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, Omar Al Yabhat Yujra Santos; \u00a0de Econom\u00eda Plural, Lidia Tupa Zelaya;\u00a0\u00a0Organizaci\u00f3n Territorial y Autonom\u00edas, \u00c9rick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez.","","Sigue la comisi\u00f3n de Naciones y Pueblos Ind\u00edgenas, Toribia Lero Quispe; de Educaci\u00f3n y Salud, Ad\u00e1n Palacios Puma;\u00a0\u00a0Derechos Humanos, Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi; de\u00a0Pol\u00edtica Social, Fernando Llapiz Hoentsch; \u00a0de Gobierno y Defensa, Magal\u00ed Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar; de Pol\u00edtica Internacional, Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n; de la Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez.","","Queda pendiente la comisi\u00f3n de \u00c9tica,\u00a0que debe ser conformada en un mes para procesar el comportamiento de los legisladores.","","As\u00ed quedaron conformadas las comisiones:","","","1. COMISI\u00d3N DE CONSTITUCI\u00d3N, LEGISLACI\u00d3N Y SISTEMA ELECTORAL ","Presidente Dip. Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n","","Comit\u00e9 de Desarrollo Constitucional y Legislaci\u00f3n","Secretaria Dip. Olivia Guachalla Yupanqui","Vocal Dip. Roy Su\u00e1rez Medina","Vocal Dip. Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio","","Comit\u00e9 de Democracia y Sistema Electoral","Secretaria Dip. Tania Rosmery Paniagua Mafaile","Vocal Dip. Elsa S\u00e1nchez Romero","Vocal Dip. W\u00e1lter Pablo Arizaga Ruiz","Comit\u00e9 de Control Constitucional y Armonizaci\u00f3n Legislativa","Secretaria Dip. Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco","Vocal Dip. Miriam Mart\u00ednez Michaga","Vocal Dip. Jhonny Pardo Ram\u00edrez","","2. COMISI\u00d3N DE JUSTICIA PLURAL, MINISTERIO P\u00daBLICO Y DEFENSA LEGAL DEL ESTADO\u00a0","Presidente Dip. Andr\u00e9s Flores Condori","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ordinaria y Consejo de la Magistratura ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo ","Vocal Dip. Gustavo Vega Pi\u00f1a ","Vocal Dip. Alba Moira Osinaga Rivero","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ind\u00edgena Originaria Campesina ","Secretario Dip. Froil\u00e1n Mamani Choque ","Vocal Dip. Gildo Leod\u00e1n Hinojosa Soria ","Vocal Dip. Ronald Huanca L\u00f3pez","","Comit\u00e9 de Ministerio P\u00fablico y Defensa Legal del Estado ","Secretario Dip. Danny Daniel Rojas Montes De Oca ","Vocal Dip. Estefan\u00eda Morales Laura ","Vocal Dip. Tito Caero Vargas","","3. COMISI\u00d3N DE PLANIFICACI\u00d3N, POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA Y FINANZAS ","Presidente Dip. Omar Al Yabhat Yujra Santos ","","Comit\u00e9 de Planificaci\u00f3n e Inversi\u00f3n P\u00fablica ","Secretaria Dip. Lily Bernab\u00e9 Colque ","Vocal Dip. Dora Lizet Morales R\u00edos ","Vocal Dip. Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez ","","Comit\u00e9 de Presupuesto, Pol\u00edtica Tributaria y Contralor\u00eda ","Secretaria Dip. Alexsandra Zenteno Cardozo","Vocal Dip. Adriana Tarifa Condori ","Vocal Dip. Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga ","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Financiera, Monetaria y de Seguros ","Secretario Dip. Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Hinojosa Rojas ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani","Comit\u00e9 de Ciencia y Tecnolog\u00eda ","Secretario Dip. Santos Mamani Espinoza ","Vocal Dip. F\u00e9lix Mayta Larico ","Vocal Dip. Cesar Augusto Virguetti Pinto","","4. COMISI\u00d3N DE ECONOM\u00cdA PLURAL, PRODUCCI\u00d3N E INDUSTRIA","Presidenta Dip. Lidia Tupa Zelaya ","","Comit\u00e9 de Miner\u00eda y Metalurgia ","Secretaria Dip. Marina Morales C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Darlen Isabel Velasco Torrez ","Vocal Dip. Felicia Alejo Hidalgo ","","Comit\u00e9 de Energ\u00eda e Hidrocarburos ","Secretaria Dip. Blanca Magaly L\u00f3pez Sandoval ","Vocal Dip. Jerges Mercado Su\u00e1rez ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos ","","Comit\u00e9 de Industria, Comercio, Transportes y Turismo ","Secretaria Dip. Gladys Chumacero V\u00e1squez ","Vocal Dip. Basilia Rojas Mamani ","Vocal Dip. Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho ","","Comit\u00e9 de Agricultura y Ganader\u00eda ","Secretaria Dip. Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto ","Vocal Dip. Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz ","Vocal Dip. Daniel Prieto Tomelitch ","","Comit\u00e9 de Econom\u00eda Comunitaria y Social Cooperativa ","Secretaria Dip. Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Pasceza Francisca Quispe Mamani ","Vocal Dip. Juan Pardo Guevara","","5. COMISI\u00d3N DE ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL DEL ESTADO Y AUTONOM\u00cdAS","Presidente Dip. Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Departamentales ","Secretaria Dip. Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez ","Vocal Dip. Celia Nancy Rivera Mamani ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Municipales y Regionales ","Secretario Dip. Pedro Francisco Coro ","Vocal Dip. Bertha Beatriz Acarapi ","Vocal Dip. M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Ind\u00edgena Originario Campesinas ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina ","Vocal Dip. Runy Elvio Callau Monasterio ","Vocal Dip. Israel Huaytari Mart\u00ednez ","","6. COMISI\u00d3N DE NACIONES Y PUEBLOS IND\u00cdGENA ORIGINARIO CAMPESINOS, CULTURAS E INTERCULTURALIDAD ","Presidenta Dip. Toribia Lero Quispe","","Comit\u00e9 de Culturas, Interculturalidad y Patrimonio Cultural ","Secretario Dip. Honorio Chino Mamani ","Vocal Dip. Ver\u00f3nica Challco Tapia ","Vocal Dip. Samantha Andrea Kersim Nogales Arispe","","Comit\u00e9 de Naciones y Pueblos Ind\u00edgena Originario Campesinos ","Secretario Dip. Tacni Elvis Mendoza Mendoza ","Vocal Dip. Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria ","Vocal Dip. Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o","","Comit\u00e9 de la Hoja de Coca ","Secretario Dip. Freddy Vel\u00e1squez Aparicio ","Vocal Dip. Gualberto Arispe Maita ","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona","","7. COMISI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N Y SALUD ","Presidente Dip. Ad\u00e1n Palacios Puma ","","Comit\u00e9 de Educaci\u00f3n ","Secretario Dip. Gabriel Antonio Colque ","Vocal Dip. Sabina Hilda Condori Calle ","Vocal Dip. Mariela Baldivieso Castillo ","","Comit\u00e9 de Salud, Deportes y Recreaci\u00f3n ","Secretario Dip. Edwin Rosas Urzagaste ","Vocal Dip. Celia Salazar Quispe ","Vocal Dip. Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00eda","","8. COMISI\u00d3N DE DERECHOS HUMANOS","Presidente Dip. Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi ","Comit\u00e9 de Derechos Humanos e Igualdad de Oportunidades ","Secretaria Dip. Gladys Quispe Chura ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Isa\u00edas Dur\u00e1n Lazo ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Torrez Flores ","","Comit\u00e9 de Derechos de G\u00e9nero ","Secretaria Dip. Janira Rom\u00e1n Matijasevic ","Vocal Dip. Lidia Lim\u00f3n Sol\u00eds ","Vocal Dip. Pamela Soraya Alurralde Barea","","9. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA SOCIAL","","Presidente Dip. Fernando Llapiz Hoentsch","","Comit\u00e9 de Trabajo y R\u00e9gimen Laboral Secretaria\u00a0Dip. Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez","Vocal Dip. Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas","Vocal Dip. Jos\u00e9 Maldonado Gemio","Comit\u00e9 de Seguridad Social y de Protecci\u00f3n Social","Secretaria Dip. Keyla Ortiz Dorado","Vocal Dip. Mar\u00eda Alanoca Tinta","Vocal Dip. Rosario Garc\u00eda Onofre","","Comit\u00e9 de H\u00e1bitat, Vivienda y Servicios B\u00e1sicos","Secretario Dip. Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego","Vocal Dip. Sarah Vania Crespo Arze","Vocal Dip. Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero","","10. COMISI\u00d3N DE GOBIERNO, DEFENSA Y FUERZAS ARMADAS","","Presidenta Dip. Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar","","Comit\u00e9 de Gobierno y Polic\u00eda Boliviana","Secretario Dip. Anyelo Gerardo C\u00e9spedes Miranda","Vocal Dip. Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez G\u00e1lvez","Vocal Dip. Oscar Charles Michel Flores","","Comit\u00e9 de Defensa, Fuerzas Armadas, Fronteras y Defensa Civil","Secretario Dip. Sebasti\u00e1n Divico Muchairo","Vocal Dip. Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre","Vocal Dip. Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Lucha Contra el Narcotr\u00e1fico","Secretario Dip. Vicente Condori Rodr\u00edguez","Vocal Dip. Deisy Judith Choque Arnez","Vocal Dip. Sa\u00fal Octavio Lara Torrico","","","Comit\u00e9 de Seguridad Ciudadana ","Secretario Dip. Freddy L\u00f3pez Choque","Vocal Dip. Enrique Fernando Urquidi Daza","Vocal Dip. Alberto Vladimir Astorga Torrez","","","11. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA INTERNACIONAL Y PROTECCI\u00d3N AL MIGRANTE","Presidente Dip. Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Internacional, Protecci\u00f3n al Migrante y Organismos Internacionales Secretario Dip. Ramiro Venegas Calder\u00f3n","Vocal Dip. Betty Beatriz Ya\u00f1\u00edquez Lozano","Vocal Dip. Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado","","Comit\u00e9 de Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales","Secretaria Dip. Laura Luisa Nayar Sosa","Vocal Dip. Senaida Rojas Banegas","Vocal Dip. Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica","","12. COMISI\u00d3N DE REGI\u00d3N AMAZ\u00d3NICA, TIERRA, TERRITORIO, AGUA, RECURSOS NATURALES Y MEDIO AMBIENTE","Presidente Dip. H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez","","Comit\u00e9 de Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, Tierra y Territorio","Secretario Dip. Enrique Cunai Cayuba","Vocal Dip. Aleida Joseff T\u00e9llez","Vocal Dip. Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Recursos Naturales, H\u00eddricos y Agua","Secretaria Dip. Alina Canaviri Sullcani","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Ortega","Vocal Dip. Ingvar Ellefsen Dotzauer","","Comit\u00e9 de Medio Ambiente, Cambio Clim\u00e1tico, \u00c1reas Protegidas y Recursos Forestales","Secretario Dip. Sergio Maniguary Moura","Vocal Dip. Zulay Mamani Apaza","Vocal Dip. Alejandra Camargo Tanabe","","\u00a0"]},{"nombre":"Faviola Guaguasu Iguasu","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/pueblo-yuqui-partidos-politicos-disputan-escano-indigena-cochabamba\/20200921214655787940.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-09-20","titular":null,"subtitulo":"En el pa\u00eds hay siete esca\u00f1os para diputados especiales. Los \u00fanicos departamentos que no tienen este tipo de representaci\u00f3n son Chuquisaca y Potos\u00ed.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Faviola Guaguasu Iguasu","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/pueblo-yuqui-extincion-agenda-parlamentarios\/20210413232210815581.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2021-04-12","titular":null,"subtitulo":"La Comisi\u00f3n de asamble\u00edstas nacionales a cargo de los temas de ind\u00edgenas alista visitas, e iniciar\u00e1 con los uru muratos.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Faviola Guaguasu Iguasu","enlace":"https:\/\/periodicorenacer.files.wordpress.com\/2020\/03\/cochabamba_inhabilitados_eg_2020.pdf,","medio":"periodicorenacer.files.wordpress.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Faviola Guaguasu Iguasu","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/MAS-IPSP-HABILITADOS-13-09-EG-2020.pdf","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-09-12","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/11\/12\/choquehuanca-posesiona-nueve-representantes-supraestatales-274716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-11-11","titular":"Choquehuanca posesiona a nueve representantes supraestatales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/salud-unasur-tren-bioceanico-prioridades-mendoza\/20201027205432793205.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-10-26","titular":null,"subtitulo":"\n\nEl parlamentario supraestatal electo por Cochabamba es del Movimiento Al Socialismo \u2013 Instrumento Pol\u00edtico por la Soberan\u00eda de los Pueblos.\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/supraestatales-tienen-la-mision-de-reforzar-la-unidad\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2020-11-13","titular":"Supraestatales tienen la misi\u00f3n de reforzar la unidad","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201112\/vicepresidente-posesiona-representantes-supraestatales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-11-11","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/presidentes-del-senado-y-diputados-participan-en-de-36-asamblea-ordinaria-del-parlatino-en-panama-los-presidentes-del-senado-andronico-rodriguez-y-de-diputados-freddy-mamani-se-encuentran-e\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-11","titular":"Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Romina Griselda Gomez Jim\u00e9nez","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/candidatos-quieren-ser-representantes-supraestatales\/20200923020029788070.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-09-22","titular":null,"subtitulo":"Estas autoridades son nueve en el pa\u00eds, y se elige una por cada departamento. Dependen del voto que obtenga cada binomio y ganan por simple mayor\u00eda.\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Romina Griselda Gomez Jim\u00e9nez","enlace":"https:\/\/www.afp-futuro.com\/www\/doc\/doc\/recna072015.xls,","medio":"www.afp-futuro.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Romina Griselda Gomez Jim\u00e9nez","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/11\/vicepresidente-posesiona-a-representantes-supraestatales\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-11-12","titular":"Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Honorio Chino Mamani","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2022\/2\/21\/en-sesion-ilegal-el-mas-se-impone-en-diputados-conforma-comision-de-etica-324019.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-02-20","titular":"En \u00absesi\u00f3n ilegal\u00bb, el MAS se impone en Diputados y conforma Comisi\u00f3n de \u00c9tica","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Honorio Chino Mamani","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/diputados-conforma-comision-etica-mayoria-oposicion-avisa-que-impugnara\/20220221161435856146.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2022-02-20","titular":null,"subtitulo":"Desde CC\u00a0y Creemos, anunciaron que impugnar\u00e1n la sesi\u00f3n y acusaron al presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, de convocar a la reuni\u00f3n a \u00faltimo momento con el objetivo de elegir a los legisladores seg\u00fan su conveniencia.","cuerpo":["La C\u00e1mara de Diputados conform\u00f3, este\u00a0lunes, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica despu\u00e9s de una sesi\u00f3n que no estuvo libre de pol\u00e9micas. Finalmente, la resoluci\u00f3n para la confirmaci\u00f3n fue aprobada por mayor\u00eda absoluta.","\u201cEl pleno de Diputados\u00a0aprob\u00f3 este lunes, por mayor\u00eda absoluta, la resoluci\u00f3n camaral que establece la Comisi\u00f3n de \u00c9tica para la Legislatura 2021-2022. La instancia legislativa se encargar\u00e1 de investigar y procesar denuncias contra diputados que incurran en alguna falta\u201d, confirm\u00f3, en esa l\u00ednea,\u00a0la C\u00e1mara Baja, a trav\u00e9s de su cuenta oficial en la red social de\u00a0Twitter.","Seg\u00fan la resoluci\u00f3n camaral se eligi\u00f3 como miembros de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica a los siguientes\u00a0diputados: titular Hern\u00e1n Hinojosa Rosa (MAS), (suplente\u00a0Honorio Chino Mamani, MAS); titular Pascual Pac\u00edfico Choque (MAS) (suplente Gladys Chumacero, MAS); titular la diputada Pacesa Quispe (MAS) (suplente Delfor Brugos, MAS); titular la diputada Keila Ortiz Dorado (CC) (suplente Gustavo Aliaga, CC); titular la diputada Pamela Soraya Alurralde (CC) (suplente Zenayda Rojas, CC)); y titular diputado Tito Caero Vargas (Creemos) (suplente Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez, Creemos).","IMPUGNACI\u00d3N","Desde las bancadas opositoras, CC\u00a0y Creemos, anunciaron que impugnar\u00e1n la sesi\u00f3n y acusaron al presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, de convocar a la reuni\u00f3n a \u00faltimo momento con el objetivo de elegir a los legisladores seg\u00fan su conveniencia.","La pasada semana, la elecci\u00f3n de la Comisi\u00f3n se estanc\u00f3 debido a que las bancadas de oposici\u00f3n presentaron distintas listas."]},{"nombre":"Honorio Chino Mamani","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/mas-apoyo-a-diputada-ortiz-a-etica-denunciada-por-arrendar-inmueble-de-sus-suegros-para-diputados-413929","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2022-02-21","titular":"MAS apoy\u00f3 a diputada Ortiz a \u00c9tica, denunciada por arrendar inmueble de sus suegros para Diputados","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Honorio Chino Mamani","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/SUPLEMENTO-LEGISLATIVO-NRO23.pdf","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2022-07-7","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Honorio Chino Mamani","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/el-mas-y-disidentes-de-oposici%C3%B3n-conforman-la-comisi%C3%B3n-de-%C3%A9tica-en-diputados","medio":"urgente.bo","fecha":"2022-02-21","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Honorio Chino Mamani","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/sin-previo-aviso-la-camara-de-diputados-retoma-la-eleccion-de-la-nueva-comision-de-etica_268260","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2022-02-21","titular":"Sin previo aviso, la C\u00e1mara de Diputados retom\u00f3 la elecci\u00f3n de la nueva Comisi\u00f3n de \u00c9tica","subtitulo":"La Comisi\u00f3n de \u00c9tica est\u00e1 conformada por una mayor\u00eda de legisladores del MAS","cuerpo":["El pasado jueves, la sesi\u00f3n ordinaria de la C\u00e1mara de Diputados fue declarada en cuarto intermedio para la elecci\u00f3n y posesi\u00f3n de una nueva Comisi\u00f3n de \u00c9tica para la presente legislatura. Este lunes, de manera sorpresiva, se retom\u00f3 la actividad.","\ufeff","Este dato se conoci\u00f3 este lunes luego de que se publicara un aviso, en el que se indica que, a partir de las 10:00, se retomaba la sesi\u00f3n.\u00a0Observan que este proceder impidi\u00f3 que los diputados opositores que no se encuentran en La Paz hayan podido participar de la elecci\u00f3n.","","La comisi\u00f3n qued\u00f3 conformada de la siguiente manera:","","MASTitular: Hern\u00e1n Hinojosa RojasSuplente: Honorio Chino MamaniTitular: Pascual Pac\u00edfico Choque GallegoSuplente: Gladys Chumacero V\u00e1squezTitular:\u00a0Pasceza Francisca Quispe MamaniSuplente:\u00a0Delfor Germ\u00e1n Burgos AguirreComunidad CiudadanaTitular:\u00a0Keyla Ortiz DoradoSuplente:\u00a0Gustavo Adolfo Aliaga PalmaTitular:\u00a0Pamela Soraya Alurralde BareaSuplente:\u00a0Senaida Rojas BanegasCreemosTitular:\u00a0Tito Caero VargasSuplente:\u00a0Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho","","As\u00ed se llev\u00f3 acabo el recuento de los votos:","\ufeff","","","Los parlamentarios expresaron a Garc\u00eda-Say\u00e1n su preocupaci\u00f3n por supuestas vulneraciones constitucionales del TCP, adem\u00e1s de una encarnizada persecuci\u00f3n a miembros del Gobierno de transici\u00f3n","\u200b",""]},{"nombre":"Honorio Chino Mamani","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/10\/mas-consiguio-los-siete-escanos-de-representacion-indigena\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-10-26","titular":"MAS consigui\u00f3 los siete esca\u00f1os de representaci\u00f3n ind\u00edgena","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alicia Lisseth Ticona Quispe","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/supraestatales-tienen-la-mision-de-reforzar-la-unidad\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2020-11-13","titular":"Supraestatales tienen la misi\u00f3n de reforzar la unidad","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alicia Lisseth Ticona Quispe","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/presidentes-del-senado-y-diputados-participan-en-de-36-asamblea-ordinaria-del-parlatino-en-panama-los-presidentes-del-senado-andronico-rodriguez-y-de-diputados-freddy-mamani-se-encuentran-e\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-11","titular":"Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Martha Ruiz Flores","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/presidentes-del-senado-y-diputados-participan-en-de-36-asamblea-ordinaria-del-parlatino-en-panama-los-presidentes-del-senado-andronico-rodriguez-y-de-diputados-freddy-mamani-se-encuentran-e\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-11","titular":"Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Darlen Isabel Velasco Torrez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/el-movimiento-al-socialismo-gana-todas-las-candidaturas-especiales-406826","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El Movimiento Al Socialismo gana todas las Circunscripciones Especiales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Darlen Isabel Velasco Torrez","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Darlen Isabel Velasco Torrez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Darlen Isabel Velasco Torrez","enlace":"https:\/\/andaluztarija.com\/2020\/10\/23\/candidata-del-mas-rechaza-denuncias-y-asegura-que-es-de-un-pueblo-indigena\/,","medio":"andaluztarija.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/nacional\/2020\/11\/12\/choquehuanca-toma-juramento-a-supraestatales-y-los-llama-a-fortalecer-los-procesos-de-integracion\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2020-11-11","titular":"Choquehuanca toma juramento a supraestatales y los llama a fortalecer los procesos de integraci\u00f3n","subtitulo":"El Vicepresidente record\u00f3 que los asamble\u00edstas representan la \u201cvoluntad popular\u201d para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior boliviana.","cuerpo":["Asamble\u00edstas supraestatales titulares y suplentes, 18 en total, juraron este jueves a su cargo, en un acto en el que el vicepresidente David Choquehuanca los llam\u00f3 a fortalecer los procesos de integraci\u00f3n.","\u201cSu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos, comunidades, entre Estados y gobiernos, en el marco del apoyo, colaboraci\u00f3n, solidaridad y hermandad de nuestra regi\u00f3n\u201d, sostuvo Choquehuanca en el acto cumplido en la Vicepresidencia del Estado, en La Paz.","Faustino Ollisco Barrera, Sara Kattya Condori Callisaya, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodriguez y Carlos Hernan Arrien Cronembold son los nueve asamble\u00edstas supraestatales titulares, que asumen sus funciones por el periodo constitucional 2020-2025.","Los asamble\u00edstas suplentes son: Olga Caralotty Fortun, Cirilo Conde Alvarez, Romina Gomez Jimenez, Mateo Torrez Canaviri, Ruben Cervantes Sanchez, Jaime Rivas Monje, Laidy Elena Veizaga Hinojosa, Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis.","Choquehuanca record\u00f3 que los asamble\u00edstas representan la \u201cvoluntad popular\u201d para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior boliviana.","Es la segunda vez en la historia del pa\u00eds que se elige a asamble\u00edstas supraestatales, la primera fue en 2014. Los representantes supraestatales legislan en instancias supranacionales, Parlamento Andino, Uni\u00f3n de Naciones Suramericanas (Unasur), parlamentos Latinoamericano, Amaz\u00f3nico, Ind\u00edgena, Uni\u00f3n Interparlamentaria (UI) y del Mercado Com\u00fan del Sur (Mercosur).","Reciben un sueldo similar a la de un representante de la Asamblea Legislativa y gozan de inviolabilidad personal durante el tiempo de su mandato y con posterioridad a \u00e9ste por opiniones y acciones inherentes a su mandato, no pudiendo ser procesados penalmente.","Mendoza Leigue, exsenador del Movimiento Al Socialismo (MAS), asever\u00f3 que este viernes se llevar\u00e1 adelante la primera sesi\u00f3n de los asamble\u00edstas supraestatales y que a diferencia de las c\u00e1maras de Diputados y Senadores, donde sus presidentes son varones, una mujer asumir\u00e1 como la m\u00e1xima representante de los supraestatales ante la Asamblea Legislativa.","(12\/11\/2020) "]},{"nombre":"Laidy Elena Veizaga Hinojosa","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201112\/vicepresidente-posesiona-representantes-supraestatales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-11-11","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Laidy Elena Veizaga Hinojosa","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/11\/vicepresidente-posesiona-a-representantes-supraestatales\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-11-12","titular":"Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elsa Sanchez Romero","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/movimiento-al-socialismo-gana-todas-circunscripciones-especiales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elsa Sanchez Romero","enlace":"https:\/\/elpais.com\/autor\/elsa-cabria\/","medio":"elpais.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Alfonso Changaray Romero","enlace":"https:\/\/elpais.bo\/tarija\/20210628_guaranis-denuncian-a-dos-diputados-por-trafico-de-tierras-en-areas-protegidas.html","medio":"elpais.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Alfonso Changaray Romero","enlace":"https:\/\/eju.tv\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/PRONUNCIAMIENTO-APG.pdf","medio":"eju.tv","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/11\/12\/choquehuanca-posesiona-nueve-representantes-supraestatales-274716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-11-11","titular":"Choquehuanca posesiona a nueve representantes supraestatales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/supraestatales-tienen-la-mision-de-reforzar-la-unidad\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2020-11-13","titular":"Supraestatales tienen la misi\u00f3n de reforzar la unidad","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201112\/vicepresidente-posesiona-representantes-supraestatales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-11-11","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Carlos Hern\u00e1n Arrien Cronembold","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2016\/06\/carlos-arrien-elegido-presidente-la-accc\/","medio":"eju.tv","fecha":"2016-06-15","titular":"Carlos Arrien elegido presidente de la ACCC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Clotilde Padilla Sol\u00eds","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201112\/vicepresidente-posesiona-representantes-supraestatales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-11-11","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Clotilde Padilla Sol\u00eds","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/11\/vicepresidente-posesiona-a-representantes-supraestatales\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-11-12","titular":"Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Cunai Cayuba","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/seguridad\/el-lider-tsiman-implicado-en-narcotrafico-sale-libre-con-fianza-de-bs-30000-374426","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2017-01-13","titular":"El l\u00edder tsimane implicado en narcotr\u00e1fico sale libre con fianza de Bs 30.000","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Cunai Cayuba","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/tras-vergonzosa-sesion-el-mas-logra-seis-de-siete-cargos-directivos-en-diputados-412334","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-11-7","titular":"Tras vergonzosa sesi\u00f3n, el MAS logra con transfugios 6 de 7 cargos directivos en Diputados","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Cunai Cayuba","enlace":"https:\/\/www.elpaisonline.com\/index.php\/editorial\/itemlist\/date\/%7Byear%7D\/%7Bmonth%7D\/%7Bday%7D?start=43420","medio":"www.elpaisonline.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Cunai Cayuba","enlace":"https:\/\/www.atb.com.bo\/pol%C3%ADtica\/c%C3%A1mara-de-diputados-elige-su-directiva-para-la-legislatura-2021-2022","medio":"www.atb.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Cunai Cayuba","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/camara-de-diputados-elige-a-su-directiva-para-la-legislatura-2021-2022\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-11-7","titular":"C\u00e1mara de Diputados elige a su directiva para la legislatura 2021-2022","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Cunai Cayuba","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/mas-elige-directiva-de-diputados-y-fractura-bancadas-de-cc-y-creemos","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2021-11-7","titular":"MAS elige directiva de diputados y fractura bancadas de CC y Creemos","subtitulo":null,"cuerpo":["La bancada del Movimiento Al Socialismo eligi\u00f3 la tarde de este domingo la directiva de la C\u00e1mara de Diputados en una sesi\u00f3n donde el oficialismo respald\u00f3 a disidentes de Comunidad Ciudadana (CC) y Creemos, excluyendo de esa manera a los representantes propuestos por las jefaturas de bancada de la oposici\u00f3n.","El bloque mayoritario del MAS se hizo de la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados con Freddy Mamani Laura;\u00a0Miriam Mart\u00ednez Michaga en la primera vicepresidencia, Alejandra Zenteno Cardozo en la primera secretar\u00eda y Enrique Cunai Cayuba en la segunda secretar\u00eda.","","Presidente de Diputado Freddy Mamani. Foto\/Erbol,\u00a0\u00a0","Entre tanto por el bloque de minor\u00eda fue elegido con los votos del MAS, Edwin Rosas Urzagaste, (Disidente de CC) como segundo vicepresidente; Walter Villagra Romay (CC-FRI) en la tercera secretar\u00eda y Sandra Paz M\u00e9ndez (disidente de Creemos) en la cuarta secretar\u00eda.","La votaci\u00f3n dej\u00f3 en el camino a Enrique Fernando Urquidi propuesto por la jefatura de bancada del CC para la segunda vicepresidencia. La disidente de CC Keyla Ortiz que pretend\u00eda la tercera secretar\u00eda tampoco logr\u00f3 el apoyo de la bancada del MAS. \u00a0Creemos no alcanz\u00f3 a elegir a Omar Michel en la cuarta secretar\u00eda porque su disidente Sandra Paz recibi\u00f3 una de las mayores votaci\u00f3n del pleno.","","Segundos vicepresidentes Edwin Rosas y\u00a0Miriam Mart\u00ednez. Foto\/Erbol","Comunidad Ciudadana hizo conoce una resoluci\u00f3n de expulsi\u00f3n a sus disidentes Edwin Rosas y Keyla Ortiz, sin embargo el presidente de la C\u00e1mara Freddy Mamani manifest\u00f3 que ese tr\u00e1mite debe ser presentado ante el Tribunal Supremo Electoral (TSE) que es la instancia para resolver casos de transfugio.","Legisladores de CC acusaron al MAS de perpetrar un golpe en la Asamblea Legislativa, utilizando a disidentes para tener el control mayoritario de la directiva. \u00a0El jefe de bancada del MAS Gualberto Arispe deslind\u00f3 cualquier responsabilidad y apunt\u00f3 a la incapacidad de los jefes de bancada para poder manejar a sus diputados.","","Secretarios de la directiva de la C\u00e1mara de Diputados. Foto\/Erbol","RESULTADO DE LA VOTACI\u00d3N","\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0PRESIDENTE","\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0PRIMERA VICEPRESIDENCIA","\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 SEGUNDA VICEPRESIDENCIA","\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0PRIMERA SECRETAR\u00cdA","\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 SEGUNDO SECRETARIO","\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 TERCER SECRETARIO","\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CUARTA SECRETAR\u00cdA.","Todos los miembros de la nueva directiva prestaron juramento y tomaron posici\u00f3n de sus cargos por la legislatura 2021-2022. El presidente Freddy Mamani pidi\u00f3 disculpas por los excesos que se habr\u00edan cometido durante el desarrollo de la sesi\u00f3n que se cumpli\u00f3 entre el s\u00e1bado y domingo.","\u00a0","\u00a0"]},{"nombre":"Enrique Cunai Cayuba","enlace":"http:\/\/www.lostiempos.com\/persona\/enrique-cunai-cayuba","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Fatima Achipa Vaca","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/sites\/all\/themes\/lt_theme\/candidatos\/pdfs\/beni.pdf","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Fatima Achipa Vaca","enlace":"https:\/\/lapalabradelbeni.com.bo\/trinidad\/mas-presenta-candidatos-y-espera-una-campana-limpia\/","medio":"lapalabradelbeni.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Aleiza Alcira Rodriguez Montero","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/8\/24\/caravana-de-motos-en-beni-vigilia-en-la-paz-piden-justicia-para-anez-305912.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-08-23","titular":"Caravana de motos en Beni y vigilia en La Paz piden justicia para A\u00f1ez","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Aleiza Alcira Rodriguez Montero","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/presidentes-del-senado-y-diputados-participan-en-de-36-asamblea-ordinaria-del-parlatino-en-panama-los-presidentes-del-senado-andronico-rodriguez-y-de-diputados-freddy-mamani-se-encuentran-e\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-11","titular":"Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Roberto Alejandro Suarez Cabrera","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/nacional\/2020\/11\/12\/choquehuanca-toma-juramento-a-supraestatales-y-los-llama-a-fortalecer-los-procesos-de-integracion\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2020-11-11","titular":"Choquehuanca toma juramento a supraestatales y los llama a fortalecer los procesos de integraci\u00f3n","subtitulo":"El Vicepresidente record\u00f3 que los asamble\u00edstas representan la \u201cvoluntad popular\u201d para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior boliviana.","cuerpo":["Asamble\u00edstas supraestatales titulares y suplentes, 18 en total, juraron este jueves a su cargo, en un acto en el que el vicepresidente David Choquehuanca los llam\u00f3 a fortalecer los procesos de integraci\u00f3n.","\u201cSu misi\u00f3n ser\u00e1 fortalecer los procesos de integraci\u00f3n con la finalidad de construir y mejorar las relaciones entre los pueblos, comunidades, entre Estados y gobiernos, en el marco del apoyo, colaboraci\u00f3n, solidaridad y hermandad de nuestra regi\u00f3n\u201d, sostuvo Choquehuanca en el acto cumplido en la Vicepresidencia del Estado, en La Paz.","Faustino Ollisco Barrera, Sara Kattya Condori Callisaya, Gonzalo Adolfo Ram\u00f3n Mendoza Leigue, Alicia Lisseth Ticona Quispe, Martha Ruiz Flores, Ana Meriles Genaro, Luis Alberto Zu\u00f1iga Rojas, Aleiza Alcira Rodriguez y Carlos Hernan Arrien Cronembold son los nueve asamble\u00edstas supraestatales titulares, que asumen sus funciones por el periodo constitucional 2020-2025.","Los asamble\u00edstas suplentes son: Olga Caralotty Fortun, Cirilo Conde Alvarez, Romina Gomez Jimenez, Mateo Torrez Canaviri, Ruben Cervantes Sanchez, Jaime Rivas Monje, Laidy Elena Veizaga Hinojosa, Roberto Alejandro Suarez Cabrera y Clotilde Padilla Solis.","Choquehuanca record\u00f3 que los asamble\u00edstas representan la \u201cvoluntad popular\u201d para fortalecer los procesos de integraci\u00f3n en el marco de la pol\u00edtica exterior boliviana.","Es la segunda vez en la historia del pa\u00eds que se elige a asamble\u00edstas supraestatales, la primera fue en 2014. Los representantes supraestatales legislan en instancias supranacionales, Parlamento Andino, Uni\u00f3n de Naciones Suramericanas (Unasur), parlamentos Latinoamericano, Amaz\u00f3nico, Ind\u00edgena, Uni\u00f3n Interparlamentaria (UI) y del Mercado Com\u00fan del Sur (Mercosur).","Reciben un sueldo similar a la de un representante de la Asamblea Legislativa y gozan de inviolabilidad personal durante el tiempo de su mandato y con posterioridad a \u00e9ste por opiniones y acciones inherentes a su mandato, no pudiendo ser procesados penalmente.","Mendoza Leigue, exsenador del Movimiento Al Socialismo (MAS), asever\u00f3 que este viernes se llevar\u00e1 adelante la primera sesi\u00f3n de los asamble\u00edstas supraestatales y que a diferencia de las c\u00e1maras de Diputados y Senadores, donde sus presidentes son varones, una mujer asumir\u00e1 como la m\u00e1xima representante de los supraestatales ante la Asamblea Legislativa.","(12\/11\/2020) "]},{"nombre":"Roberto Alejandro Suarez Cabrera","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201112\/vicepresidente-posesiona-representantes-supraestatales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-11-11","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Roberto Alejandro Suarez Cabrera","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/11\/vicepresidente-posesiona-a-representantes-supraestatales\/,","medio":"eju.tv","fecha":"2020-11-12","titular":"Vicepresidente posesiona a representantes supraestatales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Tacni Elvis Mendoza Mendoza","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/10\/16\/video-diputada-dice-que-no-dormia-aclara-que-se-descompenso-por-un-embarazo-de-alto-riesgo-312283.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-10-15","titular":"Video: Diputada dice que no dorm\u00eda y aclara que se descompens\u00f3 por un embarazo de alto riesgo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Tacni Elvis Mendoza Mendoza","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/el-movimiento-al-socialismo-gana-todas-las-candidaturas-especiales-406826","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El Movimiento Al Socialismo gana todas las Circunscripciones Especiales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Tacni Elvis Mendoza Mendoza","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-define-comision-para-receso-parlamentario\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2020-12-18","titular":"Asamblea define Comisi\u00f3n para receso parlamentario","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Javier Alejandro Machuqui Mamio","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/asamblea-aprueba-receso-por-15-dias\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-18","titular":"Asamblea aprueba receso por 15 d\u00edas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Javier Alejandro Machuqui Mamio","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/MAS-IPSP-HABILITADOS-13-09-EG-2020.pdf,","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-09-12","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Javier Alejandro Machuqui Mamio","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Ana Merelis Genaro","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2022\/02\/presidentes-del-senado-y-diputados-participan-en-de-36-asamblea-ordinaria-del-parlatino-en-panama-los-presidentes-del-senado-andronico-rodriguez-y-de-diputados-freddy-mamani-se-encuentran-e\/","medio":"eju.tv","fecha":"2022-02-11","titular":"Presidentes del Senado y Diputados participan en de 36\u00b0 Asamblea Ordinaria del Parlatino en Panam\u00e1","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ana Merelis Genaro","enlace":"http:\/\/www.oxigeno.bo\/economia\/10918,","medio":"www.oxigeno.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jaime Rivas Monje","enlace":"https:\/\/lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201112\/vicepresidente-posesiona-representantes-supraestatales","medio":"lostiempos.com","fecha":"2020-11-11","titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Carlos Silvestre Alarcon Mondonio","enlace":"https:\/\/exitonoticias.com.bo\/index.php\/2020\/10\/29\/comunidad-ciudadana-elige-a-barrientos-y-alarcon-como-jefes-de-bancada-de-senadores-y-diputados\/","medio":"exitonoticias.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jos\u00e9 Manuel Ormachea Mendieta","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/10\/11\/diputado-ormachea-cuenta-por-que-en-una-foto-viral-del-paro-aparece-sentado-311840.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-10-10","titular":"Diputado Ormachea cuenta por qu\u00e9 en una foto viral del paro aparece sentado","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Gustavo Adolfo Aliaga Palma","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/lr-article\/gustavo-aliaga-palma-diplomatico-sin-descanso\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"excepcion","titular":"Gustavo Aliaga Palma: Diplom\u00e1tico sin descanso","subtitulo":"Trabaj\u00f3 durante 27 a\u00f1os en el servicio exterior. Es docente  universitario y dicta clases sobre\u00a0 Relaciones Internacionales. Retirado  de la diplomacia y de la funci\u00f3n p\u00fablica, hoy su carta de presentaci\u00f3n  es: \u2018bolivarista, calixtino y pace\u00f1o\u2019.","cuerpo":["Fue hace mucho tiempo, cuando un veh\u00edculo negro \u201cLincoln\u201d pasaba lentamente por el casco urbano de la ciudad y un jovenzuelo, Gustavo Aliaga Palma, lo miraba detenidamente desde el balc\u00f3n de su casa. \u201cAverig\u00fc\u00e9 y supe que era el auto en el que llegaban los diplom\u00e1ticos a presentar sus cartas credenciales a los presidentes\u201d. Desde entonces quiso convertirse en diplom\u00e1tico. Y, lo consigui\u00f3. Durante 27 a\u00f1os se convirti\u00f3 en activo fijo del servicio exterior del pa\u00eds.","A los 22 ingres\u00f3 a la Canciller\u00eda, fue parte de la segunda promoci\u00f3n de la Academia Diplom\u00e1tica, obtuvo dos maestr\u00edas en la Universidad de Belgrano (Argentina) y es candidato al Doctorado en Relaciones Internacionales de la Universidad Cat\u00f3lica del Salvador. Pero su \u201csobrevivencia\u201d en la administraci\u00f3n p\u00fablica a diferentes partidos pol\u00edticos fue la tarea m\u00e1s dif\u00edcil. Trabaj\u00f3 en el gobierno de Guido Vildoso, sigui\u00f3 con Unidad Democr\u00e1tica y Popular (UDP), tambi\u00e9n con el Movimiento Nacionalista Revolucionario (MNR), Acci\u00f3n Democr\u00e1tica Nacionalista (ADN), Movimiento de Izquierda Revolucionaria (MIR) y junto al presidente Jorge Quiroga.\u00a0 Trabaj\u00f3 de manera casi continua con diez cancilleres como director del Gabinete.","Dej\u00f3 la carrera pero no el oficio y, sentado en una silla de la Fundaci\u00f3n Idea, reniega de su retiro. \u201cEl Gobierno decidi\u00f3 jubilar a la gente a los 58 a\u00f1os, cosa que es t\u00e9cnicamente imposible porque se calculaba que esta funci\u00f3n iba a concluir a los 65\u201d. ","Sigue despertando a las 06.00, para esperar el sonido de la g\u00f3ndola de su hija. Luego se prepara para ir a sus clases. \u201cEl d\u00eda que deje de levantarme a las 06.30, entonces s\u00ed voy a decir que me habr\u00e9 jubilado\u201d, bromea.\u00a0 Aliaga es un hombre que vive atado a m\u00faltiples actividades acad\u00e9micas y por eso camina siempre deprisa.","Las charlas que imparte son sobre todo de pol\u00edtica exterior y comercio exterior. Las circunstancias lo han vuelto un especialista al hablar de puertos y relaciones internacionales. Alguna vez se quita algunos minutos de su tiempo y logra escribir textos para peri\u00f3dicos nacionales.\u2008Adem\u00e1s, es un referente para explicar, de la manera m\u00e1s did\u00e1ctica, los problemas de la pol\u00edtica exterior. ","Las clases y conferencias lo tienen sin vida hasta entrada la noche. Por eso, cuando vuelve a su casa, se acuesta antes de las 21.00. Hace unos a\u00f1os que vive en la vivienda que le dej\u00f3 su madre, en Irpavi, en compa\u00f1\u00eda de sus tres hijos y un perro Bull Terrier. \u201cAll\u00ed duermo como un angelito\u201d, comenta el hombre que vivi\u00f3 durante tres d\u00e9cadas en el centro pace\u00f1o.","Eso s\u00ed, todos los d\u00edas se roba una hora de su tiempo para ingresar a las redes sociales.\u2008Tiene cuentas en Facebook y en Twitter. Aliaga puede jactarse de tener un archivo personal completo de la historia y las\u00a0 acciones de la pol\u00edtica exterior boliviana. Tiene varias publicaciones sobre la tem\u00e1tica del Estado.","Pero, como no todo es trabajo en su vida, el exc\u00f3nsul en Argentina, exviceministro de Coordinaci\u00f3n Gubernamental y exsecretario general de la Presidencia de la Rep\u00fablica juega f\u00fatbol y tenis. \u201cSoy bolivarista, calixtino y pace\u00f1o, \u00e9sas son mis cartas credenciales en la actualidad\u201d, habla con orgullo en aquella oficina de Idea.\u2008El tiempo de la entrevista se agota y \u00e9l mira su reloj para salir disparado hacia otra reuni\u00f3n. Tiempo es lo que menos tiene en esta etapa de su vida.","Perfil","Nombre: Gustavo Aliaga Palma","Edad: 55 a\u00f1os ","Ocupaci\u00f3n: Docente universitario ","Viajero","En su juventud, Gustavo Aliaga fue por primera vez a Arica. Desde entonces es uno de los sitios que m\u00e1s frecuenta. \u00c9l maneja su coche hasta aquella ciudad chilena y dice que se sigue emocionando con la traves\u00eda. Para vacacionar en Bolivia, va a Coroico. "]},{"nombre":"Gustavo Adolfo Aliaga Palma","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/usted-elige\/diputados-eligen-a-su-directiva-pese-a-advertencias_207236","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2020-11-03","titular":"Diputados eligen a su directiva pese a advertencias","subtitulo":"De siete cargos, el MAS tom\u00f3 cuatro; CC recibi\u00f3 dos espacios y Creemos la cuarta secretar\u00eda","cuerpo":["Como Presidente, Freddy Mamani Laura (MAS); Primera vicepresidenta, Elsa Ali Ramos (MAS); Segundo vicepresidente, Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC); Primera secretar\u00eda, Patricio Mendoza Chumpe (MAS); Segunda secretar\u00eda, Jorge Yucra Z\u00e1rate (MAS); Tercera secretar\u00eda, W\u00e1lter Villagra Romay (CC) y Cuarta secretar\u00eda, Sandra Paz M\u00e9ndez (Creemos), esos diputados conforman la nueva directiva camaral para la gesti\u00f3n 2020-2021.","","Una fugaz sesi\u00f3n de elecci\u00f3n de la directiva precedi\u00f3 a la decisi\u00f3n de las tres bancadas en la C\u00e1mara de Diputados que decidi\u00f3 nominar a su directorio para la presente gesti\u00f3n, pese al pedido de pol\u00edticos para que no se asuman cargos mientras el MAS no reponga los dos tercios que estaban suscritos en 11 art\u00edculos de su reglamento interno.","","Tal como decidi\u00f3 la bancada del MAS en la reuni\u00f3n de Huajchilla, el pasado jueves, 'la aplanadora' de 75 diputados del nuevo oficialismo eligi\u00f3 al profesor Freddy Mamani como el nuevo presidente de la C\u00e1mara de Diputados por la gesti\u00f3n 2020-2021.","","La nov\u00edsima sala de interpelaciones en el nuevo edificio de la Asamblea fue el escenario que eligi\u00f3 el MAS para la posesi\u00f3n de un sonriente profesor Mamani que hasta ahora ocupa el cargo de secretario ejecutivo de la Confederaci\u00f3n de Maestros Rurales de Bolivia.","","Asimismo, las otras dos bancadas minoritarias, Comunidad Ciudadana (CC) y Creemos designaron a sus representantes ante el nuevo directorio que realiz\u00f3 sus sesiones preparatorias la ma\u00f1ana de este martes y despu\u00e9s de calificar credenciales eligieron a la directiva ad hoc que deb\u00eda dirigir las sesiones preparatorias hasta la elecci\u00f3n de la nueva directiva.","","","","La jefa de Estado ratifica que permanecer\u00e1 en Beni y no saldr\u00e1 del pa\u00eds. Asegura que asumir\u00e1 defensa si es que el MAS promueve un juicio en su contra al interior del Legislativo","\u200b","","","\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",""]},{"nombre":"Gustavo Adolfo Aliaga Palma","enlace":"http:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20190327\/carlos-mesa-recibio-mas-bs-1-millon-ser-vocero-demanda-maritima","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-03-26","titular":"\nMesa y sus colaboradores recibieron Bs 2,8 millones por la vocer\u00eda de la demanda mar\u00edtima","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Persida Trifena Abi Guaygua Tola","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Bertha Beatriz Acarapi","enlace":"https:\/\/www.elaltodigital.com\/contexto\/quien-es-bertha-acarapi\/","medio":"www.elaltodigital.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano","enlace":"https:\/\/www.nodal.am\/2020\/07\/bolivia-el-gobierno-de-facto-demanda-a-evo-morales-y-a-dirigente-sindical-por-las-manifestaciones\/","medio":"www.nodal.am","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/noticias\/2014\/2014_08\/nt140806\/i_politica.php","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"George Fernando Komadina Rimassa","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/autor\/jorge-komadina-rimassa","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"\nJORGE KOMADINA RIMASSA","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sa\u00fal Octavio Lara Torrico","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/nuevos-parlamentarios-son-empresarios-cocaleros-abogados\/20201021001209792181.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-10-20","titular":null,"subtitulo":"\n\nEntre las nuevas autoridades electas, seg\u00fan datos no oficiales, hay soci\u00f3logos, productores agropecuarios, transportistas y otros dirigentes.\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Sa\u00fal Octavio Lara Torrico","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/lr-article\/saul-lara-torrico-exministro-y-exfutbolista-2\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"excepcion","titular":"Sa\u00fal Lara Torrico: Exministro y exfutbolista","subtitulo":"El exviceministro y exministro de Gobierno de la administraci\u00f3n de  Carlos Mesa, es actualmente director de Legal Bolivia. Como buen  cochabambino, es buen diente. Tambi\u00e9n es amante del f\u00fatbol, incluso jug\u00f3  en la Liga para Aurora, durante dos temporadas, entre 1980 y 1981.","cuerpo":["Como cochabambino militante, es amante de la buena comida. Eso s\u00ed, es incapaz de preparar dos de sus debilidades gastron\u00f3micas: el picante de lengua y el lambreado de conejo. As\u00ed se describe Sa\u00fal Lara Torrico, exviceministro y exministro de Gobierno durante la presidencia de Carlos Mesa Gisbert, entre 2003 y 2005.","Este abogado, que desde entonces trabaja como director de Legal Bolivia, una instituci\u00f3n jur\u00eddica que brinda asesoramiento, consultor\u00eda y gesti\u00f3n a instituciones y empresas, recuerda que ocup\u00f3 esos cargos por una invitaci\u00f3n directa de Alfonso Ferrufino (tambi\u00e9n exministro de Gobierno) y del propio Mesa. Manifiesta que, en su opini\u00f3n, ellos tomaron en cuenta su experiencia profesional de m\u00e1s de tres d\u00e9cadas en el mundo de la abogac\u00eda, como asesor legal de la Universidad Mayor de San Sim\u00f3n, del Concejo Municipal de Cochabamba, de la Canciller\u00eda (1993-1997) y del Servicio Nacional de Caminos, antes que cualquier tipo de militancia partidaria.","Consultado sobre la imputaci\u00f3n formal presentada en su contra por los delitos de legitimaci\u00f3n de ganancias il\u00edcitas y enriquecimiento il\u00edcito, en mayo de 2012, que sosten\u00eda que fondos del Estado destinados a financiar a tiendas pol\u00edticas fueron a parar a cuentas de empresas ligadas a quienes estaban en el poder entre 1997 y 2005, Lara se\u00f1ala que eso form\u00f3 parte de una estrategia de persecuci\u00f3n ejecutada por el Movimiento Al Socialismo (MAS) en contra de opositores. \u201cFui uno de los pocos (ministros) que present\u00e9 mis descargos, que probaron la absoluta transparencia y ejecuci\u00f3n de fondos; por eso, en agosto de ese a\u00f1o, el fiscal encargado de la investigaci\u00f3n dict\u00f3 mi sobreseimiento al no encontrar indicios de culpabilidad\u201d."," Este orgulloso padre de cuatro hijos, tres casi profesionales y el menor estudiante de colegio, comenta que prefiri\u00f3 alejarse de la pol\u00edtica pero que todav\u00eda combina su trabajo con el an\u00e1lisis de la coyuntura nacional. Sostiene que es consciente de los grandes cambios que se han desarrollado en el pa\u00eds; pero cree que no se ha hecho muchos esfuerzos por construir pol\u00edticas estatales que trasciendan a los gobiernos, presidentes y reg\u00edmenes pasados. Cita a la seguridad ciudadana y a la estabilidad monetaria como dos ejemplos de temas que requieren atenci\u00f3n urgente. \u201cLos problemas no se van a resolver sembrando polic\u00edas en las calles o comprando helic\u00f3pteros\u201d.","Este jurista que desde 1998 hasta 2001 fue militante, secretario de Finanzas y jefe de campa\u00f1a del Movimiento Bolivia Libre (MBL), remarca que ahora no es seguidor de ning\u00fan partido y bromea al agregar que despu\u00e9s de su divorcio se dedica a sus dos hijos mayores, con quienes vive en un departamento de \u201csolteros\u201d en el que nadie cocina.","El f\u00fatbol es una de sus pasiones desde ni\u00f1o, faceta que muestra un Lara por pocos conocido. Fue jugador titular del club Aurora y particip\u00f3 en dos campeonatos de la Liga Profesional, entre 1980 y 1981. \u201cMi carrera se trunc\u00f3 por una doble fractura de tibia y peron\u00e9 que sufr\u00ed en un cl\u00e1sico cochabambino con Wilstermann. Ahora s\u00f3lo veo buenos partidos por televisi\u00f3n, por supuesto no los de la selecci\u00f3n nacional\u201d.","Perfil","Nombre: Sa\u00fal Lara Torrico","Nacimiento: 03-10-1957, en Villa Rivero (Cochabamba) ","Cargo: Director de Legal Bolivia","Estudios","Es exalumno del colegio Nacional Sucre de Cochabamba, uno de los cinco establecimientos m\u00e1s antiguos del pa\u00eds. Obtuvo su t\u00edtulo de licenciado en Derecho de la Universidad Mayor de San\u00a0 Sim\u00f3n y fue dirigente estudiantil de esa casa superior de estudios."]},{"nombre":"Sa\u00fal Octavio Lara Torrico","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Samantha Andrea Kersim Nogales Arispe","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Samantha Andrea Kersim Nogales Arispe","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/diputados-conforman-12-comisiones-y-dejan-pendiente-la-de-etica_209381","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2020-11-20","titular":"Diputados conforman 12 comisiones y dejan pendiente la de \u00c9tica","subtitulo":"No hubo mayor debate porque los partidos ya ten\u00edan definidas sus listas","cuerpo":["Sin conflictos, los tres partidos con presencia en la Asamblea Legislativa Plurinacional acordaron la plancha completa de las 12 comisiones\u00a0que fueron conformadas y aprobadas sin ninguna dificultad. En tres horas de sesi\u00f3n todo hab\u00eda acabado.","","Seg\u00fan el diputado Gualberto Arispe, nueve comisiones quedaron en manos del MAS, otras dos fueron para Comunidad Ciudadana y Creemos accedi\u00f3 a una comisi\u00f3n. Este viernes se realizar\u00e1 la instalaci\u00f3n de las comisiones y casi de inmediato deben tratar el Presupuesto General del Estado (PGE).","","Los presidentes de las 12 comisiones son: De Constituci\u00f3n, Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n; de Justicia Plural, Andr\u00e9s Flores Condori; de Planificaci\u00f3n Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, Omar Al Yabhat Yujra Santos; \u00a0de Econom\u00eda Plural, Lidia Tupa Zelaya;\u00a0\u00a0Organizaci\u00f3n Territorial y Autonom\u00edas, \u00c9rick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez.","","Sigue la comisi\u00f3n de Naciones y Pueblos Ind\u00edgenas, Toribia Lero Quispe; de Educaci\u00f3n y Salud, Ad\u00e1n Palacios Puma;\u00a0\u00a0Derechos Humanos, Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi; de\u00a0Pol\u00edtica Social, Fernando Llapiz Hoentsch; \u00a0de Gobierno y Defensa, Magal\u00ed Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar; de Pol\u00edtica Internacional, Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n; de la Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez.","","Queda pendiente la comisi\u00f3n de \u00c9tica,\u00a0que debe ser conformada en un mes para procesar el comportamiento de los legisladores.","","As\u00ed quedaron conformadas las comisiones:","","","1. COMISI\u00d3N DE CONSTITUCI\u00d3N, LEGISLACI\u00d3N Y SISTEMA ELECTORAL ","Presidente Dip. Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n","","Comit\u00e9 de Desarrollo Constitucional y Legislaci\u00f3n","Secretaria Dip. Olivia Guachalla Yupanqui","Vocal Dip. Roy Su\u00e1rez Medina","Vocal Dip. Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio","","Comit\u00e9 de Democracia y Sistema Electoral","Secretaria Dip. Tania Rosmery Paniagua Mafaile","Vocal Dip. Elsa S\u00e1nchez Romero","Vocal Dip. W\u00e1lter Pablo Arizaga Ruiz","Comit\u00e9 de Control Constitucional y Armonizaci\u00f3n Legislativa","Secretaria Dip. Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco","Vocal Dip. Miriam Mart\u00ednez Michaga","Vocal Dip. Jhonny Pardo Ram\u00edrez","","2. COMISI\u00d3N DE JUSTICIA PLURAL, MINISTERIO P\u00daBLICO Y DEFENSA LEGAL DEL ESTADO\u00a0","Presidente Dip. Andr\u00e9s Flores Condori","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ordinaria y Consejo de la Magistratura ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo ","Vocal Dip. Gustavo Vega Pi\u00f1a ","Vocal Dip. Alba Moira Osinaga Rivero","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ind\u00edgena Originaria Campesina ","Secretario Dip. Froil\u00e1n Mamani Choque ","Vocal Dip. Gildo Leod\u00e1n Hinojosa Soria ","Vocal Dip. Ronald Huanca L\u00f3pez","","Comit\u00e9 de Ministerio P\u00fablico y Defensa Legal del Estado ","Secretario Dip. Danny Daniel Rojas Montes De Oca ","Vocal Dip. Estefan\u00eda Morales Laura ","Vocal Dip. Tito Caero Vargas","","3. COMISI\u00d3N DE PLANIFICACI\u00d3N, POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA Y FINANZAS ","Presidente Dip. Omar Al Yabhat Yujra Santos ","","Comit\u00e9 de Planificaci\u00f3n e Inversi\u00f3n P\u00fablica ","Secretaria Dip. Lily Bernab\u00e9 Colque ","Vocal Dip. Dora Lizet Morales R\u00edos ","Vocal Dip. Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez ","","Comit\u00e9 de Presupuesto, Pol\u00edtica Tributaria y Contralor\u00eda ","Secretaria Dip. Alexsandra Zenteno Cardozo","Vocal Dip. Adriana Tarifa Condori ","Vocal Dip. Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga ","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Financiera, Monetaria y de Seguros ","Secretario Dip. Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Hinojosa Rojas ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani","Comit\u00e9 de Ciencia y Tecnolog\u00eda ","Secretario Dip. Santos Mamani Espinoza ","Vocal Dip. F\u00e9lix Mayta Larico ","Vocal Dip. Cesar Augusto Virguetti Pinto","","4. COMISI\u00d3N DE ECONOM\u00cdA PLURAL, PRODUCCI\u00d3N E INDUSTRIA","Presidenta Dip. Lidia Tupa Zelaya ","","Comit\u00e9 de Miner\u00eda y Metalurgia ","Secretaria Dip. Marina Morales C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Darlen Isabel Velasco Torrez ","Vocal Dip. Felicia Alejo Hidalgo ","","Comit\u00e9 de Energ\u00eda e Hidrocarburos ","Secretaria Dip. Blanca Magaly L\u00f3pez Sandoval ","Vocal Dip. Jerges Mercado Su\u00e1rez ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos ","","Comit\u00e9 de Industria, Comercio, Transportes y Turismo ","Secretaria Dip. Gladys Chumacero V\u00e1squez ","Vocal Dip. Basilia Rojas Mamani ","Vocal Dip. Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho ","","Comit\u00e9 de Agricultura y Ganader\u00eda ","Secretaria Dip. Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto ","Vocal Dip. Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz ","Vocal Dip. Daniel Prieto Tomelitch ","","Comit\u00e9 de Econom\u00eda Comunitaria y Social Cooperativa ","Secretaria Dip. Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Pasceza Francisca Quispe Mamani ","Vocal Dip. Juan Pardo Guevara","","5. COMISI\u00d3N DE ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL DEL ESTADO Y AUTONOM\u00cdAS","Presidente Dip. Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Departamentales ","Secretaria Dip. Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez ","Vocal Dip. Celia Nancy Rivera Mamani ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Municipales y Regionales ","Secretario Dip. Pedro Francisco Coro ","Vocal Dip. Bertha Beatriz Acarapi ","Vocal Dip. M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Ind\u00edgena Originario Campesinas ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina ","Vocal Dip. Runy Elvio Callau Monasterio ","Vocal Dip. Israel Huaytari Mart\u00ednez ","","6. COMISI\u00d3N DE NACIONES Y PUEBLOS IND\u00cdGENA ORIGINARIO CAMPESINOS, CULTURAS E INTERCULTURALIDAD ","Presidenta Dip. Toribia Lero Quispe","","Comit\u00e9 de Culturas, Interculturalidad y Patrimonio Cultural ","Secretario Dip. Honorio Chino Mamani ","Vocal Dip. Ver\u00f3nica Challco Tapia ","Vocal Dip. Samantha Andrea Kersim Nogales Arispe","","Comit\u00e9 de Naciones y Pueblos Ind\u00edgena Originario Campesinos ","Secretario Dip. Tacni Elvis Mendoza Mendoza ","Vocal Dip. Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria ","Vocal Dip. Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o","","Comit\u00e9 de la Hoja de Coca ","Secretario Dip. Freddy Vel\u00e1squez Aparicio ","Vocal Dip. Gualberto Arispe Maita ","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona","","7. COMISI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N Y SALUD ","Presidente Dip. Ad\u00e1n Palacios Puma ","","Comit\u00e9 de Educaci\u00f3n ","Secretario Dip. Gabriel Antonio Colque ","Vocal Dip. Sabina Hilda Condori Calle ","Vocal Dip. Mariela Baldivieso Castillo ","","Comit\u00e9 de Salud, Deportes y Recreaci\u00f3n ","Secretario Dip. Edwin Rosas Urzagaste ","Vocal Dip. Celia Salazar Quispe ","Vocal Dip. Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00eda","","8. COMISI\u00d3N DE DERECHOS HUMANOS","Presidente Dip. Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi ","Comit\u00e9 de Derechos Humanos e Igualdad de Oportunidades ","Secretaria Dip. Gladys Quispe Chura ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Isa\u00edas Dur\u00e1n Lazo ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Torrez Flores ","","Comit\u00e9 de Derechos de G\u00e9nero ","Secretaria Dip. Janira Rom\u00e1n Matijasevic ","Vocal Dip. Lidia Lim\u00f3n Sol\u00eds ","Vocal Dip. Pamela Soraya Alurralde Barea","","9. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA SOCIAL","","Presidente Dip. Fernando Llapiz Hoentsch","","Comit\u00e9 de Trabajo y R\u00e9gimen Laboral Secretaria\u00a0Dip. Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez","Vocal Dip. Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas","Vocal Dip. Jos\u00e9 Maldonado Gemio","Comit\u00e9 de Seguridad Social y de Protecci\u00f3n Social","Secretaria Dip. Keyla Ortiz Dorado","Vocal Dip. Mar\u00eda Alanoca Tinta","Vocal Dip. Rosario Garc\u00eda Onofre","","Comit\u00e9 de H\u00e1bitat, Vivienda y Servicios B\u00e1sicos","Secretario Dip. Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego","Vocal Dip. Sarah Vania Crespo Arze","Vocal Dip. Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero","","10. COMISI\u00d3N DE GOBIERNO, DEFENSA Y FUERZAS ARMADAS","","Presidenta Dip. Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar","","Comit\u00e9 de Gobierno y Polic\u00eda Boliviana","Secretario Dip. Anyelo Gerardo C\u00e9spedes Miranda","Vocal Dip. Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez G\u00e1lvez","Vocal Dip. Oscar Charles Michel Flores","","Comit\u00e9 de Defensa, Fuerzas Armadas, Fronteras y Defensa Civil","Secretario Dip. Sebasti\u00e1n Divico Muchairo","Vocal Dip. Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre","Vocal Dip. Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Lucha Contra el Narcotr\u00e1fico","Secretario Dip. Vicente Condori Rodr\u00edguez","Vocal Dip. Deisy Judith Choque Arnez","Vocal Dip. Sa\u00fal Octavio Lara Torrico","","","Comit\u00e9 de Seguridad Ciudadana ","Secretario Dip. Freddy L\u00f3pez Choque","Vocal Dip. Enrique Fernando Urquidi Daza","Vocal Dip. Alberto Vladimir Astorga Torrez","","","11. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA INTERNACIONAL Y PROTECCI\u00d3N AL MIGRANTE","Presidente Dip. Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Internacional, Protecci\u00f3n al Migrante y Organismos Internacionales Secretario Dip. Ramiro Venegas Calder\u00f3n","Vocal Dip. Betty Beatriz Ya\u00f1\u00edquez Lozano","Vocal Dip. Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado","","Comit\u00e9 de Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales","Secretaria Dip. Laura Luisa Nayar Sosa","Vocal Dip. Senaida Rojas Banegas","Vocal Dip. Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica","","12. COMISI\u00d3N DE REGI\u00d3N AMAZ\u00d3NICA, TIERRA, TERRITORIO, AGUA, RECURSOS NATURALES Y MEDIO AMBIENTE","Presidente Dip. H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez","","Comit\u00e9 de Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, Tierra y Territorio","Secretario Dip. Enrique Cunai Cayuba","Vocal Dip. Aleida Joseff T\u00e9llez","Vocal Dip. Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Recursos Naturales, H\u00eddricos y Agua","Secretaria Dip. Alina Canaviri Sullcani","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Ortega","Vocal Dip. Ingvar Ellefsen Dotzauer","","Comit\u00e9 de Medio Ambiente, Cambio Clim\u00e1tico, \u00c1reas Protegidas y Recursos Forestales","Secretario Dip. Sergio Maniguary Moura","Vocal Dip. Zulay Mamani Apaza","Vocal Dip. Alejandra Camargo Tanabe","","\u00a0"]},{"nombre":"Alejandra Camargo Tanabe","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/PERIO%CC%81DICO-AHORA-EL-PUEBLO-EDICIO%CC%81N-49.pdf","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Bernardo Poca Terrazas","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/nuevos-parlamentarios-son-empresarios-cocaleros-abogados\/20201021001209792181.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-10-20","titular":null,"subtitulo":"\n\nEntre las nuevas autoridades electas, seg\u00fan datos no oficiales, hay soci\u00f3logos, productores agropecuarios, transportistas y otros dirigentes.\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/nuevos-parlamentarios-son-empresarios-cocaleros-abogados\/20201021001209792181.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-10-20","titular":null,"subtitulo":"\n\nEntre las nuevas autoridades electas, seg\u00fan datos no oficiales, hay soci\u00f3logos, productores agropecuarios, transportistas y otros dirigentes.\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Pamela Evelyn Terrazas Escobar","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/suplentes-parlamentarios-trabajaran-cochabamba\/20201105085243794333.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-04","titular":null,"subtitulo":"En sus regiones suelen recibir a dirigentes y vecinos de distintos lugares para gestionar o fiscalizar obras y proyectos.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Felicia Alejo Hidalgo","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20211025\/bancada-del-mas-cochabamba-apoya-andronico-ser-ratificado-como-presidente","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-10-24","titular":"\nBancada del MAS de Cochabamba apoya a Andr\u00f3nico para ser ratificado como presidente del Senado","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felicia Alejo Hidalgo","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/portal\/2021\/10\/26\/bancada-del-mas-de-cochabamba-apoya-ratificacion-de-andronico-rodriguez\/","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felicia Alejo Hidalgo","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/rodriguez-es-ratificado-como-presidente-de-la-camara-alta\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-10-26","titular":"Rodr\u00edguez es ratificado como presidente de la C\u00e1mara Alta","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felicia Alejo Hidalgo","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/bancada-del-mas-de-cochabamba-apoya-andr%C3%B3nico-para-ser-ratificado-como-presidente-del","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2021-10-5","titular":"Bancada del MAS de Cochabamba apoya a Andr\u00f3nico para ser ratificado como presidente del Senado","subtitulo":null,"cuerpo":["La Bancada de parlamentarios del MAS de Cochabamba inform\u00f3 este lunes que ha determinado apoyar a Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez para que sea ratificado como presidente del Senado en la pr\u00f3xima legislatura.","La decisi\u00f3n se toma antes de que a inicios de noviembre termine la actual gesti\u00f3n legislativa y se debatan las nuevas directivas camarales.","El diputado Gualberto Arispe indic\u00f3 que de manera un\u00e1nime la Bancada decidi\u00f3 respaldar a Rodr\u00edguez para seguir en el cargo.","Asimismo, se determin\u00f3 que la nueva jefa de Bancada del MAS de Cochabamba sea la diputada Felicia Alejo Hidalgo, mientras que Cecilio Alanes\u00a0asume como subjefe.","El elegido como jefe de la Brigada cochabambina, que incluye a todos los asamble\u00edstas por ese departamento, es el diputado Grobert Nogales.","Por \u00faltimo, tambi\u00e9n la Bancada del MAS de Cochabamba determin\u00f3 que Gualberto Arispe, representante del Tr\u00f3pico de Cochabamba, sea su candidato para la Jefatura de la Bancada Nacional del partido azul.\n\u00a0"]},{"nombre":"Eva Salazar Orellana","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/suplentes-parlamentarios-trabajaran-cochabamba\/20201105085243794333.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2020-11-04","titular":null,"subtitulo":"En sus regiones suelen recibir a dirigentes y vecinos de distintos lugares para gestionar o fiscalizar obras y proyectos.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Eva Salazar Orellana","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Fernando Urquidi Daza","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20210701\/opositores-que-fueron-eeuu-podrian-enfrentar-duras-sanciones","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-06-30","titular":"\nLos opositores que fueron a EEUU podr\u00edan enfrentar duras sanciones","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Enrique Fernando Urquidi Daza","enlace":"https:\/\/impresa.lapatria.bo\/noticia\/357584\/enrique-urquidi-llamo-viejos-politicos-a-miembros-de-cc-que-rechazan-su-candidatura","medio":"impresa.lapatria.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"El\u00edas Choque Ayca","enlace":"https:\/\/impresa.lapatria.bo\/noticia\/1026270\/elias-choque-elegido-a-presidir-la-brigada-parlamentaria-de-oruro","medio":"impresa.lapatria.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Elsa Ali Ramos","enlace":"https:\/\/www.la-razon.com\/nacional\/2021\/10\/25\/a-punto-de-dejar-la-presidencia-de-diputados-mamani-dice-mision-cumplida\/","medio":"www.la-razon.com","fecha":"2021-10-24","titular":"excepcion","subtitulo":"El legislador del MAS se\u00f1al\u00f3 que tres pilares marcaron su gesti\u00f3n y asegur\u00f3 que la siguiente legislatura deber\u00e1 priorizar la elecci\u00f3n del nuevo Defensor o Defensora del Pueblo.","cuerpo":["El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Freddy Mamani, del Movimiento Al Socialismo (MAS), inform\u00f3 este lunes que su gesti\u00f3n terminar\u00e1 el 3 de noviembre, cuando se instale la \u00faltima sesi\u00f3n presidida por su persona, y dijo que despu\u00e9s del trabajo en tres pilares que guiaron su mandato se ir\u00e1 \u201ccon la misi\u00f3n cumplida\u201d.","\u201cEn funci\u00f3n a estos tres pilares hemos trabajado durante esta gesti\u00f3n, dir\u00eda misi\u00f3n cumplida. Estamos concluyendo el 3 de noviembre y est\u00e1 prevista la \u00faltima sesi\u00f3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional, luego ya habr\u00e1 los cambios\u201d, dijo Mamani en un contacto con medios de comunicaci\u00f3n.","Explic\u00f3 que en su presidencia prioriz\u00f3 el trabajo en la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, as\u00ed como establecer medidas para afrontar la pandemia generada por el coronavirus, adem\u00e1s de velar por la educaci\u00f3n, y subray\u00f3 que seguir\u00e1 trabajando \u201cdesde donde est\u00e9\u201d.","Una de las tareas inmediatas que tendr\u00e1 la nueva presidencia de la C\u00e1mara de Diputados es priorizar la elecci\u00f3n del nuevo Defensor o Defensora del Pueblo.","Freddy Mamani es diputado por el MAS y asumi\u00f3 la presidencia de la C\u00e1mara Baja por la legislatura 2020-2021 el 3 de noviembre del a\u00f1o pasado, acompa\u00f1ado de su colega Elsa Ali Ramos, de la misma fuerza pol\u00edtica, como vicepresidenta de esa instancia y el diputado opositor de Comunidad Ciudadana (CC) Gustavo Aliaga, en el cargo de segundo vicepresidente.","\u201cAgradezco a cada uno de ustedes por depositar la confianza en los compa\u00f1eros que estamos en la testera en los diferentes cargos, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros quiero dirigirme al pueblo boliviano, (\u2026) nuevamente hacemos historia de nuestro pa\u00eds, lo m\u00e1s importante es que hemos recuperado la democracia\u201d, manifest\u00f3 en su posesi\u00f3n."]},{"nombre":"Elsa Ali Ramos","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2021\/10\/26\/disputa-entre-bancadas-del-mas-de-santa-cruz-y-la-paz-por-controlar-la-presidencia-de-la-camara-de-diputados\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2021-10-25","titular":"Disputa entre bancadas del MAS de Santa Cruz y La Paz por controlar la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["El control de la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados, est\u00e1 originando que existe una disputa al interior del Movimiento Al Socialismo (MAS) entre las bancadas oficialistas de los departamentos de Santa Cruz y La Paz.","Los legisladores del bloque cruce\u00f1o afirman postular y pelear la presidencia de la C\u00e1mara de Baja, mientras que en el Senado existe el consenso para que Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez \u201cvaya\u201d a la reelecci\u00f3n.","\u201cComo Santa Cruz tenemos derecho y la vamos a pelear para llegar a ocupar la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados\u201d, afirm\u00f3 el diputado del MAS por Santa Cruz, Anyelo C\u00e9spedes, report\u00f3 el portal Innovapress.","Asimismo, explic\u00f3 que el candidato de consenso para representar al bloque cruce\u00f1o es el diputado Jerjes Mercado, entre tanto, el jefe de brigada de La Paz del MAS, Jos\u00e9 Rengel, afirm\u00f3 que el puesto se queda en la ciudad pace\u00f1a porque tiene mayor\u00eda.","C\u00e9spedes insisti\u00f3 que al igual que sucede en Cochabamba que decidi\u00f3 ratificar en la Presidencia en la C\u00e1mara Alta a Rodr\u00edguez, La Paz se quedar\u00e1 con la Presidencia en Diputados.","No descart\u00f3 que Freddy Mamani se quede y sea ratificado, aunque ello depender\u00e1 de una evaluaci\u00f3n y cuestion\u00f3 la aspiraci\u00f3n de sus colegas cruce\u00f1os porque se exigir\u00e1 el respeto a la mayor\u00eda de la bancada pace\u00f1a.","\u201cC\u00f3mo puede pugnar Santa Cruz con cuatro diputados, la bancada de mayor\u00eda se respeta del departamento de La Paz, eso vamos a exigir y hacer respetar\u201d, adelant\u00f3, el legislador.","En la C\u00e1mara Baja, Freddy Mamani, diputado pace\u00f1o por el MAS, asumi\u00f3 la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados el 3 de noviembre de 2020 por la legislatura 2020 \u2013 2021, lo siguen en la vicepresidencia, Elsa Ali Ramos (MAS) y en la segunda vicepresidencia de Comunidad Ciudadana (CC), Gustavo Aliaga.","Mamani adelant\u00f3 que el 3 de noviembre finaliza su gesti\u00f3n por lo que estos d\u00edas se definir\u00e1n las nuevas directivas y las comisiones para el pr\u00f3ximo periodo legislativo 2021-2022.","Ponder\u00f3 la confianza de los colegas diputados, de las organizaciones sociales y del pueblo boliviano en su conjunto, situaci\u00f3n que le permiti\u00f3 llevar adelante un trabajo que prioriz\u00f3 la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, el acceso a la salud y educaci\u00f3n en este contexto de pandemia, asegur\u00f3.","\/RXVCH\/"]},{"nombre":"Teodocia Benavidez Condori","enlace":"https:\/\/www.mundubat.org\/aleeerta-indigenas-y-campesinas-luchan-por-sus-derechos\/","medio":"www.mundubat.org","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina","enlace":"https:\/\/www.elperiodico-digital.com\/2021\/01\/27\/diputado-porcel-califica-de-discriminatorio-el-proyecto-para-devolucion-de-aportes\/","medio":"www.elperiodico-digital.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Viviana Lily Aparicio Romero","enlace":"https:\/\/www.elperiodico-digital.com\/2019\/07\/20\/tarija-ya-tiene-candidatos-a-diputados-y-senadores\/","medio":"www.elperiodico-digital.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alexsandra Zenteno Cardozo","enlace":"https:\/\/www.elperiodico-digital.com\/2020\/10\/22\/gremiales-de-tarija-sientan-presencia-en-el-parlamento\/","medio":"www.elperiodico-digital.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Tito Caero Vargas","enlace":"https:\/\/www.reduno.com.bo\/nota\/-bolivia-dice-no-presento-a-sus-candidatos-a-diputados-y-senadores-2019718194818","medio":"www.reduno.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Tito Caero Vargas","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/el-pais\/bolivia-dice-presenta-lista-candidatos-diputado-senador-santa-cruz\/20190718143200655511.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2019-07-17","titular":null,"subtitulo":"","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Fabiola Anouck Guachalla Roca","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/patty-plantea-incluir-a-opositores-en-el-caso-golpe\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-04-16","titular":"Patty plantea incluir a opositores en el caso Golpe","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rolando Am\u00e9rico Enr\u00edquez Cuellar","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/11\/diputado-cuellar-dice-que-expulsaron-a-carlos-romero-pero-lo-desautorizan-en-el-mas\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-11-24","titular":"Diputado Cu\u00e9llar dice que expulsaron a Carlos Romero, pero lo desautorizan en el MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rolando Am\u00e9rico Enr\u00edquez Cuellar","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2020\/11\/conozca-el-perfil-de-los-diputados-que-presiden-la-brigada-parlamentaria-crucena\/","medio":"eju.tv","fecha":"2020-11-16","titular":"Conozca el perfil de los diputados que presiden la Brigada Parlamentaria Cruce\u00f1a","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alina Canaviri Sullcani","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/oposicion-presenta-contrademanda-contra-diputados-del-mas-por-gritar-34golpe-34-el-6-de-agosto-411143","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-08-13","titular":"Oposici\u00f3n contrademanda a diputados del MAS por gritar \"golpe\" el 6 de agosto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alina Canaviri Sullcani","enlace":"http:\/\/www.laprensa.com.bo\/index.php\/nacional\/20210813\/oposicion-presenta-contrademanda-diputados-del-mas-por-gritar-golpe-el-6-de","medio":"www.laprensa.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Anyelo Gerardo Cespedes Miranda","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2020\/12\/6\/anyelo-cespedes-tenemos-que-volver-la-tecnologia-nuestra-aliada-para-ser-un-pais-competitivo-nivel-latinoamericano-277132.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-12-05","titular":"Anyelo C\u00e9spedes: \u00abTenemos que volver a la tecnolog\u00eda nuestra aliada para ser un pa\u00eds competitivo a nivel latinoamericano\u00bb","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Anyelo Gerardo Cespedes Miranda","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/oposicion-presenta-contrademanda-contra-diputados-del-mas-por-gritar-34golpe-34-el-6-de-agosto-411143","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-08-13","titular":"Oposici\u00f3n contrademanda a diputados del MAS por gritar \"golpe\" el 6 de agosto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Anyelo Gerardo Cespedes Miranda","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/SUPLEMENTO-APUNTES-LEGISLATIVO.pdf","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Anyelo Gerardo Cespedes Miranda","enlace":"http:\/\/www.laprensa.com.bo\/nacional\/20210813\/oposicion-presenta-contrademanda-diputados-del-mas-por-gritar-golpe-el-6-de","medio":"www.laprensa.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Laura Luisa Nayar Sosa","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Laura Luisa Nayar Sosa","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/diputados-conforman-12-comisiones-y-dejan-pendiente-la-de-etica_209381","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2020-11-20","titular":"Diputados conforman 12 comisiones y dejan pendiente la de \u00c9tica","subtitulo":"No hubo mayor debate porque los partidos ya ten\u00edan definidas sus listas","cuerpo":["Sin conflictos, los tres partidos con presencia en la Asamblea Legislativa Plurinacional acordaron la plancha completa de las 12 comisiones\u00a0que fueron conformadas y aprobadas sin ninguna dificultad. En tres horas de sesi\u00f3n todo hab\u00eda acabado.","","Seg\u00fan el diputado Gualberto Arispe, nueve comisiones quedaron en manos del MAS, otras dos fueron para Comunidad Ciudadana y Creemos accedi\u00f3 a una comisi\u00f3n. Este viernes se realizar\u00e1 la instalaci\u00f3n de las comisiones y casi de inmediato deben tratar el Presupuesto General del Estado (PGE).","","Los presidentes de las 12 comisiones son: De Constituci\u00f3n, Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n; de Justicia Plural, Andr\u00e9s Flores Condori; de Planificaci\u00f3n Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, Omar Al Yabhat Yujra Santos; \u00a0de Econom\u00eda Plural, Lidia Tupa Zelaya;\u00a0\u00a0Organizaci\u00f3n Territorial y Autonom\u00edas, \u00c9rick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez.","","Sigue la comisi\u00f3n de Naciones y Pueblos Ind\u00edgenas, Toribia Lero Quispe; de Educaci\u00f3n y Salud, Ad\u00e1n Palacios Puma;\u00a0\u00a0Derechos Humanos, Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi; de\u00a0Pol\u00edtica Social, Fernando Llapiz Hoentsch; \u00a0de Gobierno y Defensa, Magal\u00ed Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar; de Pol\u00edtica Internacional, Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n; de la Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez.","","Queda pendiente la comisi\u00f3n de \u00c9tica,\u00a0que debe ser conformada en un mes para procesar el comportamiento de los legisladores.","","As\u00ed quedaron conformadas las comisiones:","","","1. COMISI\u00d3N DE CONSTITUCI\u00d3N, LEGISLACI\u00d3N Y SISTEMA ELECTORAL ","Presidente Dip. Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n","","Comit\u00e9 de Desarrollo Constitucional y Legislaci\u00f3n","Secretaria Dip. Olivia Guachalla Yupanqui","Vocal Dip. Roy Su\u00e1rez Medina","Vocal Dip. Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio","","Comit\u00e9 de Democracia y Sistema Electoral","Secretaria Dip. Tania Rosmery Paniagua Mafaile","Vocal Dip. Elsa S\u00e1nchez Romero","Vocal Dip. W\u00e1lter Pablo Arizaga Ruiz","Comit\u00e9 de Control Constitucional y Armonizaci\u00f3n Legislativa","Secretaria Dip. Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco","Vocal Dip. Miriam Mart\u00ednez Michaga","Vocal Dip. Jhonny Pardo Ram\u00edrez","","2. COMISI\u00d3N DE JUSTICIA PLURAL, MINISTERIO P\u00daBLICO Y DEFENSA LEGAL DEL ESTADO\u00a0","Presidente Dip. Andr\u00e9s Flores Condori","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ordinaria y Consejo de la Magistratura ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo ","Vocal Dip. Gustavo Vega Pi\u00f1a ","Vocal Dip. Alba Moira Osinaga Rivero","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ind\u00edgena Originaria Campesina ","Secretario Dip. Froil\u00e1n Mamani Choque ","Vocal Dip. Gildo Leod\u00e1n Hinojosa Soria ","Vocal Dip. Ronald Huanca L\u00f3pez","","Comit\u00e9 de Ministerio P\u00fablico y Defensa Legal del Estado ","Secretario Dip. Danny Daniel Rojas Montes De Oca ","Vocal Dip. Estefan\u00eda Morales Laura ","Vocal Dip. Tito Caero Vargas","","3. COMISI\u00d3N DE PLANIFICACI\u00d3N, POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA Y FINANZAS ","Presidente Dip. Omar Al Yabhat Yujra Santos ","","Comit\u00e9 de Planificaci\u00f3n e Inversi\u00f3n P\u00fablica ","Secretaria Dip. Lily Bernab\u00e9 Colque ","Vocal Dip. Dora Lizet Morales R\u00edos ","Vocal Dip. Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez ","","Comit\u00e9 de Presupuesto, Pol\u00edtica Tributaria y Contralor\u00eda ","Secretaria Dip. Alexsandra Zenteno Cardozo","Vocal Dip. Adriana Tarifa Condori ","Vocal Dip. Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga ","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Financiera, Monetaria y de Seguros ","Secretario Dip. Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Hinojosa Rojas ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani","Comit\u00e9 de Ciencia y Tecnolog\u00eda ","Secretario Dip. Santos Mamani Espinoza ","Vocal Dip. F\u00e9lix Mayta Larico ","Vocal Dip. Cesar Augusto Virguetti Pinto","","4. COMISI\u00d3N DE ECONOM\u00cdA PLURAL, PRODUCCI\u00d3N E INDUSTRIA","Presidenta Dip. Lidia Tupa Zelaya ","","Comit\u00e9 de Miner\u00eda y Metalurgia ","Secretaria Dip. Marina Morales C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Darlen Isabel Velasco Torrez ","Vocal Dip. Felicia Alejo Hidalgo ","","Comit\u00e9 de Energ\u00eda e Hidrocarburos ","Secretaria Dip. Blanca Magaly L\u00f3pez Sandoval ","Vocal Dip. Jerges Mercado Su\u00e1rez ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos ","","Comit\u00e9 de Industria, Comercio, Transportes y Turismo ","Secretaria Dip. Gladys Chumacero V\u00e1squez ","Vocal Dip. Basilia Rojas Mamani ","Vocal Dip. Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho ","","Comit\u00e9 de Agricultura y Ganader\u00eda ","Secretaria Dip. Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto ","Vocal Dip. Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz ","Vocal Dip. Daniel Prieto Tomelitch ","","Comit\u00e9 de Econom\u00eda Comunitaria y Social Cooperativa ","Secretaria Dip. Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Pasceza Francisca Quispe Mamani ","Vocal Dip. Juan Pardo Guevara","","5. COMISI\u00d3N DE ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL DEL ESTADO Y AUTONOM\u00cdAS","Presidente Dip. Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Departamentales ","Secretaria Dip. Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez ","Vocal Dip. Celia Nancy Rivera Mamani ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Municipales y Regionales ","Secretario Dip. Pedro Francisco Coro ","Vocal Dip. Bertha Beatriz Acarapi ","Vocal Dip. M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Ind\u00edgena Originario Campesinas ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina ","Vocal Dip. Runy Elvio Callau Monasterio ","Vocal Dip. Israel Huaytari Mart\u00ednez ","","6. COMISI\u00d3N DE NACIONES Y PUEBLOS IND\u00cdGENA ORIGINARIO CAMPESINOS, CULTURAS E INTERCULTURALIDAD ","Presidenta Dip. Toribia Lero Quispe","","Comit\u00e9 de Culturas, Interculturalidad y Patrimonio Cultural ","Secretario Dip. Honorio Chino Mamani ","Vocal Dip. Ver\u00f3nica Challco Tapia ","Vocal Dip. Samantha Andrea Kersim Nogales Arispe","","Comit\u00e9 de Naciones y Pueblos Ind\u00edgena Originario Campesinos ","Secretario Dip. Tacni Elvis Mendoza Mendoza ","Vocal Dip. Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria ","Vocal Dip. Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o","","Comit\u00e9 de la Hoja de Coca ","Secretario Dip. Freddy Vel\u00e1squez Aparicio ","Vocal Dip. Gualberto Arispe Maita ","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona","","7. COMISI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N Y SALUD ","Presidente Dip. Ad\u00e1n Palacios Puma ","","Comit\u00e9 de Educaci\u00f3n ","Secretario Dip. Gabriel Antonio Colque ","Vocal Dip. Sabina Hilda Condori Calle ","Vocal Dip. Mariela Baldivieso Castillo ","","Comit\u00e9 de Salud, Deportes y Recreaci\u00f3n ","Secretario Dip. Edwin Rosas Urzagaste ","Vocal Dip. Celia Salazar Quispe ","Vocal Dip. Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00eda","","8. COMISI\u00d3N DE DERECHOS HUMANOS","Presidente Dip. Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi ","Comit\u00e9 de Derechos Humanos e Igualdad de Oportunidades ","Secretaria Dip. Gladys Quispe Chura ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Isa\u00edas Dur\u00e1n Lazo ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Torrez Flores ","","Comit\u00e9 de Derechos de G\u00e9nero ","Secretaria Dip. Janira Rom\u00e1n Matijasevic ","Vocal Dip. Lidia Lim\u00f3n Sol\u00eds ","Vocal Dip. Pamela Soraya Alurralde Barea","","9. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA SOCIAL","","Presidente Dip. Fernando Llapiz Hoentsch","","Comit\u00e9 de Trabajo y R\u00e9gimen Laboral Secretaria\u00a0Dip. Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez","Vocal Dip. Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas","Vocal Dip. Jos\u00e9 Maldonado Gemio","Comit\u00e9 de Seguridad Social y de Protecci\u00f3n Social","Secretaria Dip. Keyla Ortiz Dorado","Vocal Dip. Mar\u00eda Alanoca Tinta","Vocal Dip. Rosario Garc\u00eda Onofre","","Comit\u00e9 de H\u00e1bitat, Vivienda y Servicios B\u00e1sicos","Secretario Dip. Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego","Vocal Dip. Sarah Vania Crespo Arze","Vocal Dip. Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero","","10. COMISI\u00d3N DE GOBIERNO, DEFENSA Y FUERZAS ARMADAS","","Presidenta Dip. Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar","","Comit\u00e9 de Gobierno y Polic\u00eda Boliviana","Secretario Dip. Anyelo Gerardo C\u00e9spedes Miranda","Vocal Dip. Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez G\u00e1lvez","Vocal Dip. Oscar Charles Michel Flores","","Comit\u00e9 de Defensa, Fuerzas Armadas, Fronteras y Defensa Civil","Secretario Dip. Sebasti\u00e1n Divico Muchairo","Vocal Dip. Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre","Vocal Dip. Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Lucha Contra el Narcotr\u00e1fico","Secretario Dip. Vicente Condori Rodr\u00edguez","Vocal Dip. Deisy Judith Choque Arnez","Vocal Dip. Sa\u00fal Octavio Lara Torrico","","","Comit\u00e9 de Seguridad Ciudadana ","Secretario Dip. Freddy L\u00f3pez Choque","Vocal Dip. Enrique Fernando Urquidi Daza","Vocal Dip. Alberto Vladimir Astorga Torrez","","","11. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA INTERNACIONAL Y PROTECCI\u00d3N AL MIGRANTE","Presidente Dip. Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Internacional, Protecci\u00f3n al Migrante y Organismos Internacionales Secretario Dip. Ramiro Venegas Calder\u00f3n","Vocal Dip. Betty Beatriz Ya\u00f1\u00edquez Lozano","Vocal Dip. Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado","","Comit\u00e9 de Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales","Secretaria Dip. Laura Luisa Nayar Sosa","Vocal Dip. Senaida Rojas Banegas","Vocal Dip. Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica","","12. COMISI\u00d3N DE REGI\u00d3N AMAZ\u00d3NICA, TIERRA, TERRITORIO, AGUA, RECURSOS NATURALES Y MEDIO AMBIENTE","Presidente Dip. H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez","","Comit\u00e9 de Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, Tierra y Territorio","Secretario Dip. Enrique Cunai Cayuba","Vocal Dip. Aleida Joseff T\u00e9llez","Vocal Dip. Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Recursos Naturales, H\u00eddricos y Agua","Secretaria Dip. Alina Canaviri Sullcani","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Ortega","Vocal Dip. Ingvar Ellefsen Dotzauer","","Comit\u00e9 de Medio Ambiente, Cambio Clim\u00e1tico, \u00c1reas Protegidas y Recursos Forestales","Secretario Dip. Sergio Maniguary Moura","Vocal Dip. Zulay Mamani Apaza","Vocal Dip. Alejandra Camargo Tanabe","","\u00a0"]},{"nombre":"Mar\u00eda Jos\u00e9 Salazar Oroza","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/opinion\/20210714\/columna\/diez-es-suficiente","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-07-13","titular":"\nDiez es suficiente","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Jos\u00e9 Salazar Oroza","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/portal\/2021\/07\/16\/diez-es-suficiente\/","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Jos\u00e9 Salazar Oroza","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/tema\/rector-de-la-universidad-de-salamanca\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2021-07-29","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["Los diputados de Comunidad Ciudadana (CC) Mar\u00eda Jos\u00e9 Salazar Oroza y Jos\u00e9 Ortega Mendieta solicitaron la pericia completa del proceso electoral de 2019 a trav\u00e9s de una..."]},{"nombre":"Mar\u00eda Jos\u00e9 Salazar Oroza","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/extra\/victimas-que-buscaban-la-verdad_245894","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-09-05","titular":"V\u00edctimas que buscaban la verdad","subtitulo":"Drama. El diputado Edmundo Salazar, investigaba el caso Huanchaca cuando fue asesinado. Su esposa clam\u00f3 por justicia\nhasta su tr\u00e1gica muerte. Su hija los recuerda","cuerpo":["Por:\u00a0Adhemar Manj\u00f3n","Mar\u00eda Jos\u00e9 Salazar Oroza ten\u00eda 2 a\u00f1os cuando mataron a su padre, el diputado Edmundo Salazar Terceros, el 9 de noviembre de 1986; ten\u00eda 9 a\u00f1os cuando su madre, Mar\u00eda Elena Oroza, falleci\u00f3 en un confuso accidente de tr\u00e1nsito el 4 de abril de 1994; y ten\u00eda 16 a\u00f1os cuando en un acto de conmemoraci\u00f3n de la muerte de su progenitor, declar\u00f3 a la prensa que quienes lo asesinaron eran unos infelices.","Actualmente Salazar Oroza es diputada nacional por la agrupaci\u00f3n Comunidad Ciudadana. Tiene dos hermanos quienes, al igual que ella, recuerdan muy poco sobre Edmundo, pero s\u00ed tiene en su mente a Mar\u00eda Elena, la lucha incansable que llev\u00f3 adelante para dar con quienes acabaron con Salazar Terceros, quien, como presidente de la comisi\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados que investigaba el caso Huanchaca, estaba a punto de dar revelaciones importantes sobre el mismo. Ten\u00eda 33 a\u00f1os. Fue abatido a quemarropa dentro de su veh\u00edculo al llegar a su domicilio. Apenas dos meses despu\u00e9s del triple crimen ocurrido en la meseta de Huanchaca.","La diputada cruce\u00f1a recuerda haber visto llorar varias noches a su madre, que sufr\u00eda constantes ataques de ansiedad. Recuerda tambi\u00e9n cuando una importante autoridad cruce\u00f1a anunci\u00f3 la captura de los supuestos asesinos de su padre, declarando que lo que motiv\u00f3 el hecho fue un \u2018ajuste de cuentas\u2019 personal, en un intento por quitar relaci\u00f3n entre la muerte del parlamentario y el narcotr\u00e1fico. Una versi\u00f3n que despu\u00e9s cay\u00f3 por s\u00ed sola. Nunca m\u00e1s encontraron sospechosos materiales del crimen. Pero siempre estuvo flotando el nombre del principal sospechoso intelectual: Fernando Barthelemy. \u201cEra algo que se sab\u00eda vox populi de que tanto ADN como MNR encubrieron el caso Huanchaca, no solo en esa \u00e9poca, sino mucho a\u00f1os despu\u00e9s\u201d, dice Salazar Oroza. \u201cBarthelemy hizo que se dilate el operativo de rescate en Huanchaca\u201d, acota la diputada.","Salazar Oroza menciona que entre los archivos de su padre encontr\u00f3 un comunicado de mayo de 1985, firmado por \u2018La oficialidad joven de la Patria\u2019, y dirigido a los \u2018camaradas de las Fuerzas Armadas\u2019, en el que se involucra a gente en altos mandos del MNR. La parlamentaria tambi\u00e9n sabe lo que se dice sobre el informe del caso Huanchaca: que fue negociado entre Barthelemy con otras altas esferas de poder pol\u00edtico.","Un nuevo golpe a la familia","La muerte de Mar\u00eda Elena Oroza en 1994 fue un hecho que nuevamente conmocion\u00f3 a la sociedad boliviana. \u201cMi mam\u00e1 iba a viajar esos d\u00edas a La Paz a presentar varios documentos con informaci\u00f3n sobre el caso de mi padre. Cuando la atropellan ella ten\u00eda en su poder un folder amarillo. Nunca se supo qu\u00e9 hab\u00eda en ese folder, porque desapareci\u00f3 en el accidente\u201d, indica Salazar Oroza.","En el accidente, la viuda de Salazar caminaba por una acera cuando un minib\u00fas y un veh\u00edculo particular chocaron, provocando que uno de los motorizados se desv\u00ede e impacte contra el cuerpo de la mujer, a pesar de que la acera llevaba protectores viales. Ten\u00eda 37 a\u00f1os. Una entrevista que concedi\u00f3 para el diario El D\u00eda, publicada el 5 de abril de 1995, finaliza de la siguiente manera: \u201c[Maria Elena] nos coment\u00f3 que en La Paz la cosa est\u00e1 que arde y varios diputados le pidieron que se cuidara, ya que, existe mucha gente interesada en que Huanchaca se sepulte para siempre y mucho m\u00e1s el esclarecimiento de [quienes asesinaron] a Edmundo Salazar\u201d.","La parlamentaria cruce\u00f1a dice que hasta hace unos a\u00f1os el caso del asesinato de su padre estaba sepultado para ella, pero hace un tiempo empez\u00f3 a escarbar en los papeles de sus padres y quisiera averiguar m\u00e1s. Le gustar\u00eda conocer a fondo todo ese oscuro entramado que se arm\u00f3 despu\u00e9s de los asesinatos en aquel parque nacional, no tanto para reabrir el caso, porque ella sabe lo dif\u00edcil que es luchar contra el sistema pol\u00edtico y judicial boliviano, pero s\u00ed para encontrar la verdad."]},{"nombre":"Janira Roman Matijasevic","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20210325\/mesa-rechaza-decision-del-mas-excluir-cc-comision-que-visito-anez","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-03-24","titular":"\nMesa rechaza decisi\u00f3n del MAS de excluir a CC de comisi\u00f3n que visit\u00f3 a \u00c1\u00f1ez","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Janira Roman Matijasevic","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/cc-entrega-listas-con-el-alcalde-de-tarija-como-candidato-senador","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2020-02-3","titular":"CC entrega listas con el Alcalde de Tarija como candidato a senador","subtitulo":null,"cuerpo":["Comunidad Ciudadana, tras la salida de Sol.bo del acuerdo, renov\u00f3 algunos nombre de algunas candidaturas para la Asamblea Legislativa. Destaca en las listas la presencia del actual alcalde de Tarija, Rodrigo Paz Pereira, como candidato a primer senador por ese departamento, seg\u00fan inform\u00f3 la alianza.\u00a0","Tras realizar la presentaci\u00f3n de las listas, el delgado Carlos Alarc\u00f3n explic\u00f3 que Comunidad Ciudadana ha postulado candidatos en todo el pa\u00eds, sobre la base de las listas con las que particip\u00f3 en 2019, aunque enfatiz\u00f3 que las candidaturas han sido fortalecidas por la significativa presencia de j\u00f3venes y representantes ind\u00edgenas, adem\u00e1s de haber cumplido rigurosamente con la paridad de g\u00e9nero que estipula la ley.","Comunidad Ciudadana postula como candidatas y candidatos a las primeras senadur\u00edas en el pa\u00eds, adem\u00e1s de a Rodrigo Paz Pereira por Tarija; a varias mujeres, entre ellas, Cecilia Requena por el departamento de La Paz; Andrea Barrientos por Cochabamba; Lola Terrazas por Santa Cruz; Daly Santa Mar\u00eda por Potos\u00ed; la exmagistrada Silvia Salame por Chuquisaca; Vania Rocha por Oruro; Cecilia Moyoviri por el Beni y Corina Ferreira por Pando.","Como candidatas y candidatos a las primeras diputaciones plurinominales, Comunidad Ciudadana present\u00f3 a Carlos Alarc\u00f3n Mondonio por La Paz; Toribia Lero Quispe por Cochabamba; Maria Elena Ortega por Tarija; Pamela Alurralde Barea por Chuquisaca; Janira Roman Matijasevic por el Beni; Mauricio Flores por Pando; Enrique Urquidi Daza por Oruro; Guillermo Benavides Ramos por Potos\u00ed y Luisa N\u00e1yar por Santa Cruz.","Alarc\u00f3n, abogado constitucionalista y candidato a diputado, destac\u00f3 que la elecci\u00f3n de candidatos y candidatas se realiz\u00f3 tomando en cuenta los criterios de alternancia, inclusi\u00f3n, idoneidad, compromiso con la democracia y transparencia, lo que garantizara una s\u00f3lida bancada que garantizar\u00e1 la implementaci\u00f3n del plan de gobierno que d\u00e9 soluciones a los problemas del pa\u00eds.","Asimismo, se ratific\u00f3 que las listas son encabezadas por Carlos Mesa Gisbert y Gustavo Pedraza M\u00e9rida, como postulantes a la Presidencia y Vicepresidencia, respectivamente.","La alianza Comunidad Ciudadana est\u00e1 integrada por el Frente Revolucionario de Izquierda (FRI), el movimiento ciudadano Comunidad y la agrupaci\u00f3n ciudadana \"Chuquisaca Somos Todos\".","El bloque tambi\u00e9n recibi\u00f3 el respaldo de las agrupaciones ciudadanas \u201cConstruyendo Futuro\u201d del Beni, representada por Mauricio Guiteras y \u201cPrimero la Gente\u201d de Tarija, que lidera el actual alcalde Rodrigo Paz Pereira, ahora candidato a primer senador por ese departamento.\n\u00a0"]},{"nombre":"Yessica Prisila Dantes Escalante","enlace":"https:\/\/lapalabradelbeni.com.bo\/trinidad\/parlamentarios-plantean-construccion-de-carretera-casarabe-piso-firme\/","medio":"lapalabradelbeni.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sebasti\u00e1n Divico Muchairo","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Deisy Deibi Maita Rueda","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lily Gladys Fernandez Vargas","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":"\nEl MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lily Gladys Fernandez Vargas","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juan Yamil Flores Lazo","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Crecencia Salda\u00f1a Acosta","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Crecencia Salda\u00f1a Acosta","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Rosario Ninon Torrez Rocha","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miguel Antonio Roca Sanchez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miguel Antonio Roca Sanchez","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20190721\/partidos-apuestan-candidatos-conocidos-denunciados-populares","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-07-20","titular":"\nPartidos apuestan por candidatos conocidos, denunciados y populares ","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miguel Antonio Roca Sanchez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/septimo-dia\/hay-candidatos-criticados-y-con-pasado-en-la-justicia_142834","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2019-07-28","titular":"Hay candidatos criticados y con pasado en la justicia","subtitulo":"Existen postulantes con rechazo ciudadano. La mayor\u00eda est\u00e1 en La Paz y son dirigentes sindicales. En la oposici\u00f3n hay candidatos con pasado judicial","cuerpo":["No son muchos, pero existen candidatos a la Asamblea Legislativa Plurinacional que tienen un pasado con la justicia y son cuestionados por la poblaci\u00f3n. La mayor\u00eda est\u00e1 en la n\u00f3mina del Movimiento Al Socialismo (MAS) y hay algunos de oposici\u00f3n.","Jes\u00fas Vera es muy cuestionado en La Paz. Es l\u00edder de la Federaci\u00f3n de Juntas Vecinales (Fejuve) creada reci\u00e9n para apoyar al Gobierno. El dirigente postula por el MAS a la diputaci\u00f3n de la circunscripci\u00f3n 6.","Pero el panorama no es tan f\u00e1cil. Tiene el voto en contra de los vecinos por obstaculizar la gesti\u00f3n del alcalde Luis Revilla, pero tambi\u00e9n se estrell\u00f3 contra quienes apoyan la diversidad sexual.","Tambi\u00e9n aparece en las listas del MAS Mario Silva. El dirigente de los choferes de La Paz fue uno de los que recibi\u00f3 dep\u00f3sitos millonarios de la estatal V\u00edas Bolivia por retenci\u00f3n del pago de peaje de la autopista La PazEl Alto para su fondo prosalud.","Los cuestionados ","Bernab\u00e9 Guti\u00e9rrez Apaza fue acusado de haber golpeado, junto con otros dos concejales, a la edil del municipio de Achacachi, Nora Quisbert Ticona, quien present\u00f3 denuncia ante el Ministerio P\u00fablico por agresi\u00f3n f\u00edsica y los delitos que se\u00f1ala la Ley Contra el Acoso y Violencia Pol\u00edtica hacia las Mujeres. La\u00a0denuncia tambi\u00e9n la present\u00f3 ante el Defensor del Pueblo.","El proceso se paraliz\u00f3. En la oposici\u00f3n aparece Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez, candidato de Comunidad Ciudadana (CC). El postulante fue sindicado de haber ocasionado una p\u00e9rdida econ\u00f3mica para La Paz de $us 60 millones, cuando estaba a cargo de Impuestos Nacionales.","El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, V\u00edctor Borda (MAS), minimiz\u00f3 estos casos y se\u00f1al\u00f3 que en las listas del oficialismo no existen postulantes con procesos judiciales abiertos. \u201cRepito, ellos no tienen proceso penal firme. En el caso del candidato Mario Silva ni siquiera tiene acreditado un proceso legal, (\u2026) en el caso de este se- \u00f1or, o de otros candidatos del MAS, ellos no tienen ni un proceso, por eso han sido promocionados\u201d, remarca Borda."]},{"nombre":"Elizabeth Mercedes Mamani Antezana","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ingvar Ellefsen Dotzauer","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ingvar Ellefsen Dotzauer","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/autor\/martha-e-dotzauer-johan-s-ellefsen","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"\nMARTHA E. DOTZAUER Y JOHAN S. ELLEFSEN","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Elena Reque Ascimani","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/cultura\/2017\/8\/31\/murio-antonio-reque-actor-luchador-incansable-150346.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2017-08-30","titular":"Muri\u00f3 Antonio Reque, actor y \u201cun luchador incansable\u201d","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Elena Reque Ascimani","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ramiro Venegas Calderon","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ana Mar\u00eda Mendoza Aguilar","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Alanoca Tinta","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Alanoca Tinta","enlace":"https:\/\/www.elaltodigital.com\/tag\/maria-alanoca-tinta\/","medio":"www.elaltodigital.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/portal\/2021\/09\/13\/mas-politiza-marcha-de-tierras-bajas-para-convertir-la-region-en-chapare-dos\/","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Juana Amanda Iriarte Arze","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juana Amanda Iriarte Arze","enlace":"https:\/\/www.elaltodigital.com\/politica\/el-mas-conserva-las-4-circunscripciones-de-el-alto-mas-2-diputadas-plurinominales-y-una-senadora\/","medio":"www.elaltodigital.com","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sabina Hilda Condori Calle","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juana Fanny Mamani Rivera","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Isa\u00edas Duran Lazo","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":"\nEl MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Isa\u00edas Duran Lazo","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Martha Viviana Ramos Pucho","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Zulay Mamani Apaza","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juan David Vargas Condori","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gladys Quispe Chura","enlace":"https:\/\/exitonoticias.com.bo\/index.php\/2021\/03\/23\/tras-visita-al-penal-comision-legislativa-asegura-que-anez-recibe-atencion-privilegiada\/","medio":"exitonoticias.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lino Constancio Sillo Paco","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucho Quispe Chino","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pasceza Francisca Quispe Mamani","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pasceza Francisca Quispe Mamani","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Mayra Ingrid Zalles Trigo","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Olivia Guachalla Yupanqui","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/11\/9\/aguerrida-cocalera-la-bancada-cochala-del-mas-se-perfila-como-la-mas-dura-274305.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-11-08","titular":"Aguerrida y cocalera, la bancada cochala del MAS se perfila como la m\u00e1s \u00abdura \u00bb","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Olivia Guachalla Yupanqui","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Olivia Guachalla Yupanqui","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20191013\/zona-sur-prometen-mas-ayuda-gubernamental","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-10-12","titular":"\n Para la zona sur, prometen m\u00e1s ayuda gubernamental","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Olivia Guachalla Yupanqui","enlace":"http:\/\/www.laprensa.com.bo\/nacional\/20191022\/el-mas-predomina-en-los-diputados-uninominales","medio":"www.laprensa.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Dora Lizeth Morales Rios","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Dora Lizeth Morales Rios","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Dora Lizeth Morales Rios","enlace":"http:\/\/www.laprensa.com.bo\/nacional\/20191022\/el-mas-predomina-en-los-diputados-uninominales","medio":"www.laprensa.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Dora Lizeth Morales Rios","enlace":"http:\/\/www.laprensa.com.bo\/nacional\/20190818\/el-agua-y-la-salud-preocupan-los-candidatos-diputados-de-la-c-23","medio":"www.laprensa.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Grobert Nogales Grageda","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Grobert Nogales Grageda","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/fernandez-es-candidato-al-premio-nobel-de-la-paz\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-02-21","titular":"Fern\u00e1ndez es candidato al Premio Nobel de la Paz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Celida Condori Veizaga","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez","enlace":"http:\/\/www.laprensa.com.bo\/nacional\/20191022\/el-mas-predomina-en-los-diputados-uninominales","medio":"www.laprensa.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Vicente Condori Miranda","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Vicente Condori Miranda","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20190712\/conozca-lista-preliminar-candidatos-del-mas-cochabamba","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-07-11","titular":"\nConozca la lista preliminar de candidatos del MAS en Cochabamba","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/files\/img\/20190810\/45pag1pascualpacificochquejpg","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-08-09","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego","enlace":"http:\/\/www.laprensa.com.bo\/nacional\/20191022\/el-mas-predomina-en-los-diputados-uninominales","medio":"www.laprensa.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Overlinda Camacho Garc\u00eda","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Overlinda Camacho Garc\u00eda","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20190712\/conozca-lista-preliminar-candidatos-del-mas-cochabamba","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-07-11","titular":"\nConozca la lista preliminar de candidatos del MAS en Cochabamba","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miriam Mart\u00ednez Michaga","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miriam Mart\u00ednez Michaga","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Miriam Mart\u00ednez Michaga","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/10\/18\/candidata-a-diputada-del-mas-estamos-seguros-de-lograr-el-triunfo\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-10-17","titular":"excepcion","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["La candidata por diputada del Movimiento al Socialismo (MAS) Miriam Martinez Michaga, emiti\u00f3 su voto este domingo en el sector de Vinto de la ciudad de Oruro, \u201cal finalizar la jornada estamos seguros de lograr el triunfo\u201d, asegur\u00f3 la arquitecta dando a conocer que est\u00e1n comprometidos con el pueblo para trabajar y escuchar en esta etapa de crisis en el pa\u00eds.","\u201cHemos venido a cumplir con nuestro derecho constitucional y democr\u00e1tico, a emitir nuestro voto y al finalizar la jornada vamos a estar celebrando los bolivianos y las bolivianas que el pueblo va a volver a tomar el poder\u201d, a\u00f1adi\u00f3 la candidata en la entrevista realizada.","\/RMMP\/"]},{"nombre":"Miriam Mart\u00ednez Michaga","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Rom\u00e1n Mollo Chavez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi","enlace":"https:\/\/www.reduno.com.bo\/noticias\/diputados-conforman-12-comisiones-nueve-presididas-por-el-mas-dos-por-cc-y-una-por-creemos-2020112013831","medio":"www.reduno.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/diputados-conforman-12-comisiones-y-dejan-pendiente-la-de-etica_209381","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2020-11-20","titular":"Diputados conforman 12 comisiones y dejan pendiente la de \u00c9tica","subtitulo":"No hubo mayor debate porque los partidos ya ten\u00edan definidas sus listas","cuerpo":["Sin conflictos, los tres partidos con presencia en la Asamblea Legislativa Plurinacional acordaron la plancha completa de las 12 comisiones\u00a0que fueron conformadas y aprobadas sin ninguna dificultad. En tres horas de sesi\u00f3n todo hab\u00eda acabado.","","Seg\u00fan el diputado Gualberto Arispe, nueve comisiones quedaron en manos del MAS, otras dos fueron para Comunidad Ciudadana y Creemos accedi\u00f3 a una comisi\u00f3n. Este viernes se realizar\u00e1 la instalaci\u00f3n de las comisiones y casi de inmediato deben tratar el Presupuesto General del Estado (PGE).","","Los presidentes de las 12 comisiones son: De Constituci\u00f3n, Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n; de Justicia Plural, Andr\u00e9s Flores Condori; de Planificaci\u00f3n Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, Omar Al Yabhat Yujra Santos; \u00a0de Econom\u00eda Plural, Lidia Tupa Zelaya;\u00a0\u00a0Organizaci\u00f3n Territorial y Autonom\u00edas, \u00c9rick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez.","","Sigue la comisi\u00f3n de Naciones y Pueblos Ind\u00edgenas, Toribia Lero Quispe; de Educaci\u00f3n y Salud, Ad\u00e1n Palacios Puma;\u00a0\u00a0Derechos Humanos, Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi; de\u00a0Pol\u00edtica Social, Fernando Llapiz Hoentsch; \u00a0de Gobierno y Defensa, Magal\u00ed Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar; de Pol\u00edtica Internacional, Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n; de la Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez.","","Queda pendiente la comisi\u00f3n de \u00c9tica,\u00a0que debe ser conformada en un mes para procesar el comportamiento de los legisladores.","","As\u00ed quedaron conformadas las comisiones:","","","1. COMISI\u00d3N DE CONSTITUCI\u00d3N, LEGISLACI\u00d3N Y SISTEMA ELECTORAL ","Presidente Dip. Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veiz\u00e1n","","Comit\u00e9 de Desarrollo Constitucional y Legislaci\u00f3n","Secretaria Dip. Olivia Guachalla Yupanqui","Vocal Dip. Roy Su\u00e1rez Medina","Vocal Dip. Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio","","Comit\u00e9 de Democracia y Sistema Electoral","Secretaria Dip. Tania Rosmery Paniagua Mafaile","Vocal Dip. Elsa S\u00e1nchez Romero","Vocal Dip. W\u00e1lter Pablo Arizaga Ruiz","Comit\u00e9 de Control Constitucional y Armonizaci\u00f3n Legislativa","Secretaria Dip. Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco","Vocal Dip. Miriam Mart\u00ednez Michaga","Vocal Dip. Jhonny Pardo Ram\u00edrez","","2. COMISI\u00d3N DE JUSTICIA PLURAL, MINISTERIO P\u00daBLICO Y DEFENSA LEGAL DEL ESTADO\u00a0","Presidente Dip. Andr\u00e9s Flores Condori","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ordinaria y Consejo de la Magistratura ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo ","Vocal Dip. Gustavo Vega Pi\u00f1a ","Vocal Dip. Alba Moira Osinaga Rivero","","Comit\u00e9 de Jurisdicci\u00f3n Ind\u00edgena Originaria Campesina ","Secretario Dip. Froil\u00e1n Mamani Choque ","Vocal Dip. Gildo Leod\u00e1n Hinojosa Soria ","Vocal Dip. Ronald Huanca L\u00f3pez","","Comit\u00e9 de Ministerio P\u00fablico y Defensa Legal del Estado ","Secretario Dip. Danny Daniel Rojas Montes De Oca ","Vocal Dip. Estefan\u00eda Morales Laura ","Vocal Dip. Tito Caero Vargas","","3. COMISI\u00d3N DE PLANIFICACI\u00d3N, POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA Y FINANZAS ","Presidente Dip. Omar Al Yabhat Yujra Santos ","","Comit\u00e9 de Planificaci\u00f3n e Inversi\u00f3n P\u00fablica ","Secretaria Dip. Lily Bernab\u00e9 Colque ","Vocal Dip. Dora Lizet Morales R\u00edos ","Vocal Dip. Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez ","","Comit\u00e9 de Presupuesto, Pol\u00edtica Tributaria y Contralor\u00eda ","Secretaria Dip. Alexsandra Zenteno Cardozo","Vocal Dip. Adriana Tarifa Condori ","Vocal Dip. Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga ","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Financiera, Monetaria y de Seguros ","Secretario Dip. Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Hinojosa Rojas ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani","Comit\u00e9 de Ciencia y Tecnolog\u00eda ","Secretario Dip. Santos Mamani Espinoza ","Vocal Dip. F\u00e9lix Mayta Larico ","Vocal Dip. Cesar Augusto Virguetti Pinto","","4. COMISI\u00d3N DE ECONOM\u00cdA PLURAL, PRODUCCI\u00d3N E INDUSTRIA","Presidenta Dip. Lidia Tupa Zelaya ","","Comit\u00e9 de Miner\u00eda y Metalurgia ","Secretaria Dip. Marina Morales C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Darlen Isabel Velasco Torrez ","Vocal Dip. Felicia Alejo Hidalgo ","","Comit\u00e9 de Energ\u00eda e Hidrocarburos ","Secretaria Dip. Blanca Magaly L\u00f3pez Sandoval ","Vocal Dip. Jerges Mercado Su\u00e1rez ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos ","","Comit\u00e9 de Industria, Comercio, Transportes y Turismo ","Secretaria Dip. Gladys Chumacero V\u00e1squez ","Vocal Dip. Basilia Rojas Mamani ","Vocal Dip. Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho ","","Comit\u00e9 de Agricultura y Ganader\u00eda ","Secretaria Dip. Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto ","Vocal Dip. Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz ","Vocal Dip. Daniel Prieto Tomelitch ","","Comit\u00e9 de Econom\u00eda Comunitaria y Social Cooperativa ","Secretaria Dip. Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas ","Vocal Dip. Pasceza Francisca Quispe Mamani ","Vocal Dip. Juan Pardo Guevara","","5. COMISI\u00d3N DE ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL DEL ESTADO Y AUTONOM\u00cdAS","Presidente Dip. Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Departamentales ","Secretaria Dip. Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez ","Vocal Dip. Celia Nancy Rivera Mamani ","Vocal Dip. Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Municipales y Regionales ","Secretario Dip. Pedro Francisco Coro ","Vocal Dip. Bertha Beatriz Acarapi ","Vocal Dip. M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano ","","Comit\u00e9 de Autonom\u00edas Ind\u00edgena Originario Campesinas ","Secretario Dip. Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina ","Vocal Dip. Runy Elvio Callau Monasterio ","Vocal Dip. Israel Huaytari Mart\u00ednez ","","6. COMISI\u00d3N DE NACIONES Y PUEBLOS IND\u00cdGENA ORIGINARIO CAMPESINOS, CULTURAS E INTERCULTURALIDAD ","Presidenta Dip. Toribia Lero Quispe","","Comit\u00e9 de Culturas, Interculturalidad y Patrimonio Cultural ","Secretario Dip. Honorio Chino Mamani ","Vocal Dip. Ver\u00f3nica Challco Tapia ","Vocal Dip. Samantha Andrea Kersim Nogales Arispe","","Comit\u00e9 de Naciones y Pueblos Ind\u00edgena Originario Campesinos ","Secretario Dip. Tacni Elvis Mendoza Mendoza ","Vocal Dip. Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria ","Vocal Dip. Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o","","Comit\u00e9 de la Hoja de Coca ","Secretario Dip. Freddy Vel\u00e1squez Aparicio ","Vocal Dip. Gualberto Arispe Maita ","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona","","7. COMISI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N Y SALUD ","Presidente Dip. Ad\u00e1n Palacios Puma ","","Comit\u00e9 de Educaci\u00f3n ","Secretario Dip. Gabriel Antonio Colque ","Vocal Dip. Sabina Hilda Condori Calle ","Vocal Dip. Mariela Baldivieso Castillo ","","Comit\u00e9 de Salud, Deportes y Recreaci\u00f3n ","Secretario Dip. Edwin Rosas Urzagaste ","Vocal Dip. Celia Salazar Quispe ","Vocal Dip. Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00eda","","8. COMISI\u00d3N DE DERECHOS HUMANOS","Presidente Dip. Juan Jos\u00e9 J\u00e1uregui Ururi ","Comit\u00e9 de Derechos Humanos e Igualdad de Oportunidades ","Secretaria Dip. Gladys Quispe Chura ","Vocal Dip. Hern\u00e1n Isa\u00edas Dur\u00e1n Lazo ","Vocal Dip. Juan Jos\u00e9 Torrez Flores ","","Comit\u00e9 de Derechos de G\u00e9nero ","Secretaria Dip. Janira Rom\u00e1n Matijasevic ","Vocal Dip. Lidia Lim\u00f3n Sol\u00eds ","Vocal Dip. Pamela Soraya Alurralde Barea","","9. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA SOCIAL","","Presidente Dip. Fernando Llapiz Hoentsch","","Comit\u00e9 de Trabajo y R\u00e9gimen Laboral Secretaria\u00a0Dip. Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez","Vocal Dip. Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas","Vocal Dip. Jos\u00e9 Maldonado Gemio","Comit\u00e9 de Seguridad Social y de Protecci\u00f3n Social","Secretaria Dip. Keyla Ortiz Dorado","Vocal Dip. Mar\u00eda Alanoca Tinta","Vocal Dip. Rosario Garc\u00eda Onofre","","Comit\u00e9 de H\u00e1bitat, Vivienda y Servicios B\u00e1sicos","Secretario Dip. Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego","Vocal Dip. Sarah Vania Crespo Arze","Vocal Dip. Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero","","10. COMISI\u00d3N DE GOBIERNO, DEFENSA Y FUERZAS ARMADAS","","Presidenta Dip. Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar","","Comit\u00e9 de Gobierno y Polic\u00eda Boliviana","Secretario Dip. Anyelo Gerardo C\u00e9spedes Miranda","Vocal Dip. Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez G\u00e1lvez","Vocal Dip. Oscar Charles Michel Flores","","Comit\u00e9 de Defensa, Fuerzas Armadas, Fronteras y Defensa Civil","Secretario Dip. Sebasti\u00e1n Divico Muchairo","Vocal Dip. Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre","Vocal Dip. Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Lucha Contra el Narcotr\u00e1fico","Secretario Dip. Vicente Condori Rodr\u00edguez","Vocal Dip. Deisy Judith Choque Arnez","Vocal Dip. Sa\u00fal Octavio Lara Torrico","","","Comit\u00e9 de Seguridad Ciudadana ","Secretario Dip. Freddy L\u00f3pez Choque","Vocal Dip. Enrique Fernando Urquidi Daza","Vocal Dip. Alberto Vladimir Astorga Torrez","","","11. COMISI\u00d3N DE POL\u00cdTICA INTERNACIONAL Y PROTECCI\u00d3N AL MIGRANTE","Presidente Dip. Higinio Farf\u00e1n Ab\u00e1n","","Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Internacional, Protecci\u00f3n al Migrante y Organismos Internacionales Secretario Dip. Ramiro Venegas Calder\u00f3n","Vocal Dip. Betty Beatriz Ya\u00f1\u00edquez Lozano","Vocal Dip. Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado","","Comit\u00e9 de Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales","Secretaria Dip. Laura Luisa Nayar Sosa","Vocal Dip. Senaida Rojas Banegas","Vocal Dip. Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica","","12. COMISI\u00d3N DE REGI\u00d3N AMAZ\u00d3NICA, TIERRA, TERRITORIO, AGUA, RECURSOS NATURALES Y MEDIO AMBIENTE","Presidente Dip. H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez","","Comit\u00e9 de Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica, Tierra y Territorio","Secretario Dip. Enrique Cunai Cayuba","Vocal Dip. Aleida Joseff T\u00e9llez","Vocal Dip. Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez","","Comit\u00e9 de Recursos Naturales, H\u00eddricos y Agua","Secretaria Dip. Alina Canaviri Sullcani","Vocal Dip. Mar\u00eda Elena Ortega","Vocal Dip. Ingvar Ellefsen Dotzauer","","Comit\u00e9 de Medio Ambiente, Cambio Clim\u00e1tico, \u00c1reas Protegidas y Recursos Forestales","Secretario Dip. Sergio Maniguary Moura","Vocal Dip. Zulay Mamani Apaza","Vocal Dip. Alejandra Camargo Tanabe","","\u00a0"]},{"nombre":"Madain Ibone Paco Herrera","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Madain Ibone Paco Herrera","enlace":"https:\/\/impresa.lapatria.bo\/noticia\/1025161\/brigada-parlamentaria-de-oruro-estara-formada-por-nueve-integrantes-del-mas-y-cuatro-de-cc","medio":"impresa.lapatria.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Celia Salazar Quispe","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Omar Patricio Sanchez Soto","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jhenny Marlen Choquilla Quispe","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mery Mamani Coronado","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Ernesto Cardenas Paz","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cipriana Guerrero Requelme","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Abad Farfan Mamani","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gladys Chumacero Vasquez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Gladys Chumacero Vasquez","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2020\/11\/08\/senadores-y-diputados-de-la-presidencia-de-luis-arce\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2020-11-07","titular":"Senadores y Diputados de la Presidencia de Luis Arce","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["De los 63 diputados uninominales, el Movimiento Al Socialismo (MAS) tiene 43 esca\u00f1os, Comunidad Ciudadana (CC) diez y Creemos diez.","La lista completa de diputados uninominales electos, circunscripci\u00f3n por circunscripci\u00f3n:","CHUQUISACA","1- Walter Pablo Arizaga Ruiz (CC)","2- Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas (CC)","3-Jorge Yujra Z\u00e1rate (MAS)","4- Lida Lim\u00f3n Soliz (MAS)","5- Adan Palacios Puma (MAS)","LA PAZ","6- Alberto Vladimir Astorga Torrez (CC)","7- Miguel Antonio Roca S\u00e1nchez (CC)","8- Ingvar Ellefsen Dotzauer (CC)","9- Ramiro Venegas Calder\u00f3n\u00a0 (MAS)","10- Mar\u00eda Alanoca Tinta (MAS)","11- Ignacio Ren\u00e1n Cabezas Veizan (MAS)","12- Sabina Hilda Condori Calle\u00a0 (MAS)","13- F\u00e9lix Maita Larico\u00a0 (MAS)","14- Hern\u00e1n Isaias Dur\u00e1n Lazo\u00a0 (MAS)","15- Zulay Mamani Apaza (MAS)","16- Andr\u00e9s Flores Condori (MAS)","17- Gladys Quispe Chura (MAS)","18-\u00a0 Basilia Rojas Mamani\u00a0 (MAS)","19- Pasceza Francisca Quispe Mamani (MAS)","COCHABAMBA","20- C\u00e9sar Augusto Virguetti Pinto (CC)","21- Santos Mamani Espinoza\u00a0 (MAS)","22- Olivia Guachalla Yupanqui\u00a0 (MAS)","23- Dora Lizeth Morales R\u00edos\u00a0 (MAS)","24- Gualberto Arispe Maita\u00a0 (MAS)","25- H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez\u00a0 (MAS)","26- Mar\u00eda Cristina Choque Guti\u00e9rrez (MAS)","27- Rosario Garc\u00eda Onofre (MAS)","28- Pascual Pac\u00edfico Choque Gallego\u00a0 (MAS)","ORURO","29-Miriam Mart\u00ednez Michaga (MAS)","30- Juan Jos\u00e9 Jauregui Ururi (MAS)","31- Celia Salazar Quispe (MAS)","32- Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica (MAS)","POTOS\u00cd","33-Juan Jos\u00e9 Torrez Flores (CC)","34- M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano\u00a0 (CC)","35- Pedro Francisco Coro (MAS)","36- Adriana Tarifa Condori (MAS)","37-Higinio Farf\u00e1n Aban (MAS)","38- Gladys Chumacero V\u00e1squez (MAS)","39- Israel Huaytari Mart\u00ednez (MAS)","TARIJA","40-Edwin Rosas Urzagaste (CC)","41- Mariela Baldivieso Castillo\u00a0 (CC)","42- Delfor Germ\u00e1n Burgos Aguirre (MAS)","43- Lidia Tupa Zelaya\u00a0 (MAS)","SANTA CRUZ","44-Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz (Creemos)","45-Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez Vargas (Creemos)","46- Alba Moira Osinaga Rivero (Creemos)","47- Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco (Creemos)","48- Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez (Creemos)","49- Patricio Mendoza Chumpe (MAS)","50- Oscar Charles Michel Flores (Creemos)","51- Runy Elvio Callau Monasterio (Creemos)","52- Deisy Judith Choque Arnez (MAS)","53- Tania Rosmery Paniagua Mafaile (MAS)","54- Mar\u00eda Ren\u00e9 \u00c1lvarez Camacho (Creemos)","55-Hern\u00e1n Hinojosa Rojas (MAS)","56-Vicente Condori Rodr\u00edguez (MAS)","57- Danny Daniel Rojas Montes de Oca (MAS)","BENI","58- Fernando Llapiz Hoentsch\u00a0 (Creemos)","59- Aleida Joseff Tellez\u00a0 (MAS)","60-Evelin Gonz\u00e1les Ball\u00f3n (MAS)","61-Leonardo Fabi\u00e1n Ayala Soria\u00a0 (Creemos)","PANDO","62- Mar\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Galvez (MAS)","63-Roy Su\u00e1rez Medina (MAS)","Te dejamos la lista de diputados plurinominales. De los 60 curules disponibles, CC tiene 31, el MAS, 23 y Creemos, seis.","CHUQUISACA","1 Blanca Magaly L\u00f3pez Sand\u00f3val (MAS)","2 Gustavo Vega Pi\u00f1a (MAS)","3\u00a0 Pamela Soraya Alurralde Barea (CC)","4 Erick Marcelo Pedrazas L\u00f3pez (CC)","5 Marlene Fern\u00e1ndez Mej\u00edas (CC)","LA PAZ","6 Freddy Mamani Laura (MAS)","7 Bertha Beatriz Acarapi (MAS)","8 Fredy L\u00f3pez Choque (MAS)","9 Betty Beatriz Ya\u00f1iquez Lozano (MAS)","10 Froli\u00e1n Mamani Choque (MAS)","11 Gloria Magdalena Callizaya Rodr\u00edguez (MAS)","12 Freddy Vel\u00e1squez Aparicio (MAS)","13 Griselda Soledad P\u00e9rez Alberto (MAS)","14\u00a0 Omar Al Yabhat Yujra Ramos(MAS)","15 Carlos Silvestre Alarc\u00f3n Mondonio\u00a0 (CC)","16 Mar\u00eda Elena Pachacute Ticona (CC)","17 Walter Villagra Romay (CC)","18 Gabriela Ver\u00f3nica Ferrel Parrado\u00a0 (CC)","19 Gustavo Adolfo Aliaga Palma (CC)","COCHABAMBA","20 Magaly Lourdes G\u00f3mez Aran\u00edbar (MAS)","21 Jos\u00e9 Luis Flores Colquillo\u00a0 (MAS)","22 Felicia Alejo Hidalgo\u00a0 (MAS)","23 Jhonny Pardo Ram\u00edrez (MAS)","24 Toribia Lero Quispe (CC)","25 Sa\u00fal Octavio Lara Torrico (CC)","26 Samantha Andrea Kersim Nogales (CC)","27 Jos\u00e9 Maldonado Gemio (CC)","28 Alejandra Camargo Tanabe (CC)","ORURO","29 Lily Bernab\u00e9 Colque (MAS)","30 Enrique Fernando Urquido Daza (CC)","31 Mariel Carola Pe\u00f1aloza Lema (CC)","32 Ronald Huanca L\u00f3pez (CC)","POTOS\u00cd","33 Elisa Ali Ramos (MAS)","34 Gabriel Antonio Colque (MAS)","35 Celia Nancy Rivera Mamani (MAS)","36 Jos\u00e9 Guillermo Benavides Ramos (CC)","37 Marina Nogales C\u00e1rdenas (CC)","38 Juan Pardo Guevara\u00a0 (CC)","TARIJA","39 Juan Jos\u00e9 Huanca Mamani (MAS)","40 Mar\u00eda Elena Ortega (CC)","41 Valeria Niccol Metzelar Riffarach (CC)","42 Jos\u00e9 Luis Porcel Marquina (CC)","SANTA CRUZ","43 Estefania Morales Laura (MAS)","44 Jerges Mercado Su\u00e1rez (MAS)","45 Alina Canaviri Sullcani (MAS)","46 Laura Luisa Nayar Sosa\u00a0 (CC)","47 Daniel Prieto Tomelitch (CC)","48\u00a0 Senaida Rojas Banegas (CC)","49 Aldo Ra\u00fal Terrazas Rivero (CC)","50 Mar\u00eda Eisela Balcazar Limpias (CC)","51 Marioly A. Daisy Mor\u00f3n Osinaga (Creemos)","52 Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez\u00a0 (Creemos)","53 Mar\u00eda Khaline Moreno C\u00e1rdenas (Creemos)","54 Tito Caero Vargas (Creemos)","55 Sandra Paz M\u00e9ndez\u00a0 (Creemos)","BENI","56 Janira Rom\u00e1n Matijasevic\u00a0 (CC)","57 Oscar Alberto Balderas Monta\u00f1o (CC)","58 Maritza Leite Bejarano (CC)","PANDO","59 Sebasti\u00e1n Divico Mucharo (CC)","60 Sergio Maniguary Moura (Creemos)"]},{"nombre":"Luis Yapura Choque","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Casilda Cuellar Mendoza","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Casilda Cuellar Mendoza","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Luciana Michelle Campero Chavez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mariela Estela Quispe Donaire","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lidia Tupa Zelaya","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/nacional\/20070326\/juventud-masista-avala-voto-16-anos-gobierno-anuncia-proyecto","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2007-03-25","titular":"\nJuventud masista avala voto a los 16 a\u00f1os y Gobierno anuncia proyecto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walthy Mauricio Eguez Paz","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walthy Mauricio Eguez Paz","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20210708\/tcp-rechaza-reponer-dos-tercios-diputados-rek-denuncia-irregularidades","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-07-07","titular":"\nTCP rechaza reponer los dos tercios en Diputados y Rek denuncia irregularidades","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Walthy Mauricio Eguez Paz","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/comisi%C3%B3n-de-%C3%A9tica-recomienda-suspender-temporalmente-diputado-jos%C3%A9-carlos-guti%C3%A9rrez-por","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2021-09-5","titular":"Comisi\u00f3n de \u00c9tica recomienda suspender temporalmente a diputado Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez por tener procesos","subtitulo":null,"cuerpo":["La Comisi\u00f3n de \u00c9tica de la C\u00e1mara de Diputados recomend\u00f3 que el diputado de Creemos, Jos\u00e9 Carlos Guti\u00e9rrez, sea suspendido temporalmente de sus funciones luego de haberse concluido dos procesos en su contra por denuncias de acoso pol\u00edtico y discriminaci\u00f3n.","Los casos que enfrenta el legislador fueron formalizados por Solimar Carmen Veizaga, de Comunidad Ciudadana (CC), y Sandra Paz M\u00e9ndez, de Creemos, inform\u00f3 a ERBOL el presidente de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica de la C\u00e1mara Baja, Quint\u00edn Garnica.","Los delitos que se investigan son por discriminaci\u00f3n, acoso pol\u00edtico, faltas a la \u00e9tica y moral que habr\u00edan ocurrido en la Brigada Parlamentaria de Santa Cruz entre noviembre y diciembre del a\u00f1o pasado.","Entre las sanciones que la Comisi\u00f3n de \u00c9tica recomend\u00f3 en su informe son la suspensi\u00f3n temporal de cuatro a seis meses.","Los casos fueron concluidos y remitidos con un proyecto de resoluci\u00f3n a la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados, sin embargo, el legislador aludido present\u00f3 un recurso de Acci\u00f3n de Inconstitucionalidad ante el Tribunal Constitucional Plurinacional\u00a0 (TCP) de Sucre para frenar la suspenci\u00f3n de su cargo.","Desde que comenzaron sus funciones, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica recibi\u00f3 25 casos de los cuales, 21 fueron admitidos, a\u00f1adi\u00f3 Garnica.","Dentro de las procesos admitidos se encuentran los incidentes ocurridos en la sesi\u00f3n del 6 de agosto, un grupo de 13 legisladoras del MAS denunciaron al diputado Walthy Mauricio Eg\u00fcez Paz.","Mientras que hay otras dos por la pelea entre Rosa Tatiana A\u00f1ez y Gloria Magdalena Calizaya. Ambas se denunciaron por agresiones.","\u00a0"]},{"nombre":"Jenniffer Torrico Roda","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":"\nEl MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ericka Chavez Aguilera","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/6\/30\/proceso-contra-opositores-sera-tratado-en-reserva-299677.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-06-29","titular":"Proceso contra opositores \u00abser\u00e1 tratado en reserva\u00bb","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ericka Chavez Aguilera","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ericka Chavez Aguilera","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20210701\/opositores-que-fueron-eeuu-podrian-enfrentar-duras-sanciones","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-06-30","titular":"\n Los opositores que fueron a EEUU podr\u00edan enfrentar duras sanciones","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alba Moira Osinaga Rivero","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":"\nEl MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alba Moira Osinaga Rivero","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/legislativo-ingresa-hoy-en-receso-parlamentario-hasta-el-11-de-julio\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"Legislativo ingresa hoy en receso parlamentario hasta el 11 de julio","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Alba Moira Osinaga Rivero","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rosa Tatiana A\u00f1ez Carrasco","enlace":"https:\/\/www.ahoraelpueblo.bo\/patty-plantea-incluir-a-opositores-en-el-caso-golpe\/","medio":"www.ahoraelpueblo.bo","fecha":"2021-04-16","titular":"Patty plantea incluir a opositores en el caso Golpe","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Haidy Eliana Mu\u00f1oz","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Haidy Eliana Mu\u00f1oz","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/edicion-impresa\/el-tse-admite-denuncia-contra-cuatro-diputados_219425","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-02-11","titular":"El TSE admite denuncia contra cuatro diputados","subtitulo":"Creemos acusa a los legisladores de negociar cargos con el MAS. Calla\u00fa y Rueda adelantaron que esperar\u00e1n la resoluci\u00f3n","cuerpo":["El Tribunal Supremo Electoral (TSE) admiti\u00f3 la demanda por transfugio pol\u00edtico de la alianza pol\u00edtica Creemos contra los diputados cruce\u00f1os que formaron parte de su plancha en las elecciones de 2020, Sandra Paz, T\ufeffito Vargas, Omar Rueda y Runy Calla\u00fa.","La demanda se\u00f1ala que los denunciados cometieron dos faltas: la primera, cuando Paz asumi\u00f3 la cuarta secretar\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados que, de acuerdo a la explicaci\u00f3n de la agrupaci\u00f3n pol\u00edtica, se hab\u00eda acordado previamente que otra persona de su bancada ser\u00eda la elegida.","\u201cLa alianza Creemos hab\u00eda decidido apoyar a otra persona (diputado) para que asuma la Cuarta Secretar\u00eda de la Directiva de la C\u00e1mara de Diputados. Sin embargo, el diputado Runy Elvio Calla\u00fa Monasterio, nominado mediante carta personal\u00edsima a la diputada Sandra Paz M\u00e9ndez presentando de manera unilateral y en complicidad, la postulaci\u00f3n de esta \u00faltima desconociendo la posici\u00f3n que fue tomada en consenso con todos los diputados y senadores que forman parte de lo bancada de nuestra alianza\u201d, se\u00f1ala parte de la demanda en el primer hecho de transfugio que denuncia.","En cuanto al segundo hecho, Creemos explica que el 22 de diciembre de 2020, la bancada representada por su jefe de bancada, el diputado Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez present\u00f3 un oficio donde se propon\u00eda para que sean parte de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica a Walthy \u00c9g\u00fcez y Ver\u00f3nica Aguilera. Sin embargo, los diputados Paz, Caero, Rueda y Calla\u00fa propusieron mediante otro oficio que los diputados a ser tomados en cuenta para esta comisi\u00f3n sean Rueda y Haidy Eliana Mu\u00f1oz.","La petici\u00f3n","\u201cInterpongo a sala plena del Tribunal Supremo Electoral (TSE), denuncia de infracci\u00f3n muy grave, por transfugio pol\u00edtico, contra los diputados Sandra Paz M\u00e9ndez, Runy Elvio Calla\u00fa Monasterio, Tito Caero Vargas y Omar Jes\u00fas Rueda Guti\u00e9rrez. Por lo que solicitamos que mediante resoluci\u00f3n expresa, motivada y fundamentada, disponga la admisi\u00f3n y en consecuencia declare probada la denuncia presentada, y se le imponga como sanci\u00f3n a estos diputados la p\u00e9rdida de representaci\u00f3n de sus cargos de Diputados nacionales, en aplicaci\u00f3n a lo dispuesto en el art\u00edculo 102 inciso A de la Ley 1096 de Organizaciones Pol\u00edticas\u201d, se\u00f1ala la denuncia.","Al respecto, Rueda indic\u00f3 que la demanda no procede y que en los pr\u00f3ximos d\u00edas dar\u00e1n una conferencia de prensa para explicar los hechos.","\u201cEs puro show de parte de (Luis Fernando) Camacho, que quiere utilizar este momento para sus intereses personales. Es una pena ver esta clase de l\u00edderes falsos\u201d, explic\u00f3 el legislador.","Consultado sobre el tema, Calla\u00fa solo indic\u00f3 que esperar\u00e1 el fallo del TSE para pronunciarse.","Por su parte, Baz\u00e1n indic\u00f3 que estaban al tanto de la admisi\u00f3n de la demanda.","\u201cNos hemos informado que el TSE admiti\u00f3 la demanda que hemos presentado como organizaci\u00f3n pol\u00edtica Creemos en contra de cuatro diputados y vamos a esperar lo que defina el \u00f3rgano electoral. Nos ratificamos en las posiciones vertidas anteriormente sobre este particular\u201d, dijo el diputado.","","","Para saber","LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS","Art. 101, inciso A: Se reconoce como infracci\u00f3n muy grave: el transfugio.","Art. 102, inciso A: Las sanciones a las infracciones muy graves establecidas en el art\u00edculo 101, ser\u00e1n en el caso de que la o el representante que ocupe un cargo electivo \u00f3rganos deliberativos de cualquier nivel de gobierno, p\u00e9rdida de la representaci\u00f3n.","*Para esta clase de procedimiento, no se cuenta con un reglamento espec\u00edfico sobre el tiempo para dar respuesta."]},{"nombre":"Patricio Mendoza Chumpe","enlace":"https:\/\/erbol.com.bo\/nacional\/c%C3%A1mara-de-diputados-tiene-nueva-directiva-y-ya-tuvo-su-primera-controversia-gritos","medio":"erbol.com.bo","fecha":"2020-11-3","titular":"C\u00e1mara de Diputados tiene nueva directiva y ya tuvo su primera controversia a gritos","subtitulo":null,"cuerpo":["La C\u00e1mara de Diputados, con los nuevos parlamentarios electos el 18 de octubre, ya tiene elegida a su directiva a la cabeza de Freddy Mamani, pero tambi\u00e9n en su primera reuni\u00f3n ya experiment\u00f3 su primera controversia a gritos debido al conflicto por los dos tercios.","Despu\u00e9s de la posesi\u00f3n de la directiva, el nuevo presidente de la C\u00e1mara, Freddy Mamani, tom\u00f3 la palabra destacando la \u201cmadurez democr\u00e1tica\u201d de las tres fuerzas que conforman la Asamblea.","Sin embargo, despu\u00e9s tomaron la palabra los jefes de bancada de Comunidad Ciudadana y Creemos, Carlos Alarc\u00f3n y Erwin Baz\u00e1n, respetivamente, quienes plantearon al pleno a dejar sin efecto las modificaciones en el reglamento camaral que eliminaron los dos tercios.","Las intervenciones de CC y Creemos generaron apoyo de sus correligionarios y el rechazo de los diputados al MAS. La disputa lleg\u00f3 a los gritos.","Los diputados del MAS, que copan la mayor parte de la Asamblea, tomaron los ventaja con gritos como \u201csomos mayor\u00eda\u201d y \u201csin llorar\u201d. \u00a0","El flamante presidente de Diputados volvi\u00f3 a tomar la palabra y se\u00f1al\u00f3 que ese tema ya fue aprobado y que la sesi\u00f3n s\u00f3lo era para la designaci\u00f3n de la directiva. Anunci\u00f3 que habr\u00e1 otra sesi\u00f3n preparatoria, para poder tambi\u00e9n juramentar a los suplentes.","Posteriormente, Mamani anunci\u00f3 que ese tema de los dos tercios se analizar\u00e1 en reuni\u00f3n con la directiva para determinar si afecta a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.","\n","La directiva\u00a0","Los nuevos directivos de la C\u00e1mara comprenden a diputados de las tres fuerzas:\nPRESIDENTE: Dip. Freddy Mamani Laura - MAS\u00a0\nPRIMERA VICEPRESIDENCIA : Dip. Elsa Ali Ramos - MAS\nSEGUNDA VICEPRESIDENCIA : Dip. Gustavo Adolfo Aliaga Palma - C.C\nPRIMERA SECRETAR\u00cdA: Dip. Patricio Mendoza Chumpe - MAS\nSEGUNDA SECRETAR\u00cdA: Dip. Jorge Yucra Z\u00e1rate - MAS\nTERCERA SECRETAR\u00cdA: Dip. Walter Villagra Romay - CC\nCUARTA SECRETAR\u00cdA: Dip. Sandra Paz M\u00e9ndez - CREEMOS\n\u00a0"]},{"nombre":"Amalia Antonio Sarabia","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Amalia Antonio Sarabia","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Oscar Charles Michel Flores","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Deisy Judith Choque Arnez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2019\/11\/3\/implican-una-diputada-electa-por-el-mas-en-las-dos-muertes-236288.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-11-02","titular":"Implican a una diputada electa por el MAS en las dos muertes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Deisy Judith Choque Arnez","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20191102\/investigan-diputada-electa-del-mas-como-autora-intelectual-muertes-montero","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-11-01","titular":"\nInvestigan a diputada electa del MAS como autora intelectual de las muertes en Montero","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Deisy Judith Choque Arnez","enlace":"https:\/\/lapatria.bo\/2019\/11\/02\/identifican-a-diputada-del-mas-y-a-su-hermano-como-autores-de-las-muertes-en-montero\/","medio":"lapatria.bo","fecha":"2019-11-01","titular":"Identifican a diputada del MAS y a su hermanocomo autores de las muertes en Montero","subtitulo":"excepcion","cuerpo":["La diputada electa por la alianza pol\u00edtica Movimiento Al Socialismo (MAS), Deisy Judith Choque Arnez y su hermano Vismark, fueron identificados por la Polic\u00eda, como autores intelectuales y materiales, de las muertes de dos c\u00edvicos en Montero-Santa Cruz, durante los enfrentamientos la noche del pasado mi\u00e9rcoles.","\u201cPersonal policial se constituy\u00f3 a la zona Barrio Nuevo Amanecer de Montero a objeto de verificar el domicilio de Vismark Choque Arnez y su hermana, ya que los mismos habr\u00edan sido identificados como autores materiales e intelectuales, respectivamente de los disparos con arma de fuego en el transcurso de la noche en el barrio Guadalupe Cofadena\u201d, se\u00f1ala el reporte policial citado por el diario P\u00e1gina Siete.","Efectivos policiales del Departamento de An\u00e1lisis Criminal e Inteligencia (DACI), y de la Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen (Felcc), llegaron al domicilio de los sospechosos, sin embargo, no se los encontr\u00f3, pero el reporte indica que en el lugar se hall\u00f3 un uniforme camuflado, equipo t\u00e1ctico, una wiphala y 12 petardos.","Actualmente se tiene a seis personas detenidas por los enfrentamientos en Montero; Iv\u00e1n Cala Ventura, Joan El\u00edas Nina Pe\u00f1aloza, David Pe\u00f1aloza L\u00f3pez, Alberto Fuentes Urquiza, Wilson Rodr\u00edguez Peralta y Oscar Ciko Yapu.","Mario Salvatierra Herrera y Marcelo Terrazas Seleme, perdieron la vida, la noche del mi\u00e9rcoles en Montero, tras recibir disparos de arma de fuego, durante los enfrentamientos suscitados entre un grupo de personas afines al MAS y otro que acataba el paro c\u00edvico.","\/AMJ\/"]},{"nombre":"Deisy Judith Choque Arnez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/santa-cruz\/policia-investiga-a-diputada-electa-del-mas-como-autora-intelectual-de-muertes-en-montero_155331","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2019-11-02","titular":"Polic\u00eda investiga a diputada electa del MAS como autora intelectual de muertes en Montero","subtitulo":" Deysi Judith Choque y su hermano Bismark son indagados como presuntos autores materiales e intelectuales del hecho. La FELCC requis\u00f3 su domicilio en busca de pruebas","cuerpo":["","","EL NORTE\/ Montero","La Polic\u00eda investiga a la diputada electa del Movimiento Al Socialismo (MAS) por la C-52, Deysi Judith Choque y a su hermano Bismark como autores materiales e intelectuales de la muerte por arma de fuego de Mario Salvatierra y Marcelo Terrazas, durante los enfrentamientos en un punto de bloqueo en Montero el pasado mi\u00e9rcoles.\u00a0","El representante del Ministerio P\u00fablico, explic\u00f3 que los detenidos por estos hechos eran Iv\u00e1n Cala Ventura, Joan El\u00edas Nina Pe\u00f1aloza, David Pe\u00f1aloza L\u00f3pez, Alberto Fuentes Urquiza, Wilson Rodr\u00edguez Peralta y Oscar Ciko Yapu.","Los tres primeros fueron detenidos la tarde del jueves por personas que manten\u00edan cerrado el paso vehicular en la ruta entre Montero y Okinawa, luego de que hiciera una revisi\u00f3n de la mochila que llevaban en la que se encontraron petardos y explosivos caseros entre otros elementos, por lo que fueron entregados a la Polic\u00eda.","\u200bEntre tanto, que Alberto Fuentes, fue detenido en Montero ante informaci\u00f3n de que ser\u00eda el proveedor de las armas para el enfrentamiento, adem\u00e1s que en su tel\u00e9fono celular, se hallaron datos que revelan su participaci\u00f3n.","Asimismo, Wilson Rodr\u00edguez y Oscar Ciko, se presentaron de manera voluntaria en la Polic\u00eda de Yapacan\u00ed, luego de que sus rostros fueran difundidos en las redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n, pues el primero de ellos fue filmado portando y disparando un arma de fuego en el enfrentamiento en el puente La Amistad, el mismo mi\u00e9rcoles, contra los c\u00edvicos de Portachuelo.","Indagan a Choque","En horas de la tarde en el detalle que present\u00f3 la Polic\u00eda, adem\u00e1s de los seis detenidos, present\u00f3 un esquema de los hechos en los que se involucra a Bismark y Deisy Choque Arnez, a los que los ubica como parte de los autores intelectuales y materiales de los enfrentamientos que provocaron las dos muertes.","Se detalla que se hizo una requisa al domicilio de estas personas, en el barrio Nuevo Amanecer de Montero, donde se encontraron indicios que corroboran su participaci\u00f3n, aunque ambos, no han podido ser encontrados por los uniformados y se los tiene bajo el r\u00f3tulo de pr\u00f3fugos.","Cabe recordar que Deisy Choque es la candidata a diputada por la circunscripci\u00f3n 52, que sali\u00f3 electa en estas \u00faltimas elecciones y que deber\u00eda reemplazar en su curul a Juan Cala Ortega, padre de Iv\u00e1n Cala Ventura, quien adem\u00e1s es funcionario de la Alcald\u00eda de Montero, en la direcci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n, como fot\u00f3grafo.","En la conferencia de prensa se detall\u00f3 que ya se han realizado pericias especializadas que confirman los indicios que la Polic\u00eda manejaba sobre estas personas y otras que con parte de la investigaci\u00f3n que pretende esclarecer la muerte de Salvatierra y de Terrazas, que ayer fueron enterrados.","La versi\u00f3n de Choque","La tarde del viernes, en contacto con un periodista de EL DEBER, Choque desminti\u00f3 su vinculaci\u00f3n con los hechos sucedidos en Montero. Dijo que el d\u00eda que sucedieron los hechos ella se encontraba apoyando la vigilia de un barrio que es amedrentado por personas que apoyan el paro.\u00a0","\"El d\u00eda de los muertos, ellos una vez m\u00e1s apoyados por las Uniones (Juveniles Cruce\u00f1istas) de Santa Cruz, Portachuelo, Montero y Warnes, ingresaron a ese barrio, quemaron casas, hirieron a los compa\u00f1eros que tuvieron que armarse de valor y salir; y otra turba cercaba mi barrio donde nadie entraba ni sal\u00eda y no pod\u00edamos apoyar porque tambi\u00e9n estuvimos amenazados\", escribi\u00f3.","","Choque dijo que el uniforme camuflado encontrado en su casa, adem\u00e1s de otros implementos, pertenecen a su hijo que prest\u00f3 hace poco el servicio Premilitar, por lo que no tienen nada que ver con las acusaciones en su contra.","Romero acus\u00f3 a Mesa y a Camacho","Unas horas despu\u00e9s de producirse ambas muertes, el ministro de Gobierno acus\u00f3 directamente al candidato a la Presidencia por Comunidad Ciudadana (CC), Carlos Mesa y al presidente del Comit\u00e9 C\u00edvico de Santa Cruz, Luis Fernando Camacho de ser los responsables de este hecho.\u00a0","\"Estos muertos del pueblo los responsabilizamos a la dirigencia c\u00edvica y al se\u00f1or Carlos Mesa, porque hemos venido diciendo que\u00a0estaban queriendo muertos, muy bien, hoy lograron sus muertos\u00a0y esto tambi\u00e9n lo vamos a denunciar ante los organismos internacionales\u201d, dijo en entrevista con PAT.","La autoridad agreg\u00f3 aquel d\u00eda que \u201cno van a decir que esos muertos son producto del MAS, no nos van a venir a decir eso, no lo vamos a permitir, no lo vamos a aceptar\u201d,\u00a0","","","","",""]},{"nombre":"Samuel Mamani Sanchez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jos\u00e9 Agapito Nogales Anzaldo","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":"\nEl MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jos\u00e9 Agapito Nogales Anzaldo","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Edwin Saucedo Abdalla","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Vicente Condori Rodriguez","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":"\nEl MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Vicente Condori Rodriguez","enlace":"https:\/\/urgente.bo\/noticia\/diputados-de-santa-cruz-presentan-proyecto-de-ley-de-diferimiento-de-pago-de-cr%C3%A9ditos","medio":"urgente.bo","fecha":"2020-11-30","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Danny Daniel Rojas Montes De Oca","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/oposicion-presenta-contrademanda-contra-diputados-del-mas-por-gritar-34golpe-34-el-6-de-agosto-411143","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2021-08-13","titular":"Oposici\u00f3n contrademanda a diputados del MAS por gritar \"golpe\" el 6 de agosto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Danny Daniel Rojas Montes De Oca","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201202\/diputado-del-mas-cronenbold-ninguna-persona-es-imprescindible","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-12-01","titular":"\nDiputado del MAS a Cronenbold: \"Ninguna persona es imprescindible\"","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Faustina Coa Reynaga","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Faustina Coa Reynaga","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Fernando Llapiz Hoentsch","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20201023\/mas-gana-42-63-circunscripciones-uninominales-cc-11-creemos-10","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2020-10-22","titular":"\nEl MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mariel Denise Marin Morales","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Santos Cori Perca","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Santos Cori Perca","enlace":"https:\/\/lapalabradelbeni.com.bo\/trinidad\/arrestan-a-candidato-del-mas-en-beni-por-consumir-bebidas-alcoholicas-y-vulnerar-el-auto-de-buen-gobierno\/","medio":"lapalabradelbeni.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Santos Cori Perca","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Herbert Taboada Perez","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Herbert Taboada Perez","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/pais\/la-asamblea-legislativa-inicia-su-receso-hasta-el-11-de-julio_236968","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-06-28","titular":"La Asamblea Legislativa inicia su receso hasta el 11 de julio","subtitulo":"Dentro de esa instancia est\u00e1 pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n. Existe una comisi\u00f3n de senadores y diputados que seguir\u00e1n trabajando","cuerpo":["La Asamblea Legislativa Plurinacional (ALP) comenz\u00f3 este lunes el receso de sus labores hasta el 11 de julio. Sin embargo, existe una comisi\u00f3n de 18 senadores y 36 diputados, entre titulares y suplentes, que dar\u00e1 seguimiento a algunos temas.","Al interior de esa instancia queda pendiente el tratamiento de las leyes de ascensos para la Polic\u00eda Boliviana y la de lucha contra la corrupci\u00f3n, que fueron aprobadas por Diputados y que deben ser revisadas por el Senado.","Las dos semanas de receso est\u00e1n enmarcadas en lo establecido en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado (CPE), que en el par\u00e1grafo 3 del art\u00edculo 153 se\u00f1ala, \u201clas sesiones ordinarias ser\u00e1n permanentes y contar\u00e1n con dos recesos de quince d\u00edas, cada uno, por a\u00f1o\u201d.","Los diputados titulares que conforman parte de la comisi\u00f3n que continuar\u00e1 con sus actividades son: Freddy Mamani Laura, Patricio Mendoza Chumpe, Gustavo Vega Pi\u00f1a, Andr\u00e9s Flores Condori, H\u00e9ctor Arce Rodr\u00edguez, Jerges Mercado Suarez, Israel Huaytari Mart\u00ednez,\u00a0 Miriam Mart\u00ednez Michaga, Darlen Isabel Velasco Torrez, Aleida Joseff Tellez, Roy Su\u00e1rez Medina, Erick Marcelo Pedraza L\u00f3pez, Alejandra Camargo\u00a0 Tanable, Daniel Prieto Tomelitch, Lily Gladys Fern\u00e1ndez Vargas, M\u00f3nica Sof\u00eda Torres Campuzano, Erwin Baz\u00e1n Guti\u00e9rrez y Alba Moira Osinaga Rivero.","Los diputados suplentes son: Persida Trifena Abi Guaygua Tola, Amalia Antonio Sarabia, Crescencia Salda\u00f1a Acosta, Jos\u00e9 Rangel Terrazas, Mar\u00eda Lizbeth Vargas Flores, Faustina Coa Reynaga, Casilda Cu\u00e9llar Mendoza, Quint\u00edn Villaz\u00f3n Garnica, Josu\u00e9 Ayala S\u00e1nchez, Santos Cori Perca, Javier Alejandro Machuqui Mamio, Luciana Michel Campero Ch\u00e1vez, Orlando Esteban Valdez L\u00f3pez, George Fernando Komadina Rimassa, Rory Crismar Ordo\u00f1ez Choque, Herbert Taboada P\u00e9rez, Laura Rojas Ayala y Henry Guti\u00e9rrez Farell.","En cuanto a la C\u00e1mara de Senadores se habilitaron a los siguientes asamble\u00edstas titulares: Andr\u00f3nico Rodr\u00edguez Ledezma, Virginia Velasco Condori, Pedro Benjam\u00edn Vargas Fern\u00e1ndez, Rub\u00e9n Guti\u00e9rrez Carrizo, Isidoro Quispe Huanca, Santiago Ticona Yupanki, Rodrigo Paz Pereira, Walter Jes\u00fas Justiniano Mart\u00ednez y Claudia Elena Heg\u00fces Algara\u00f1az. Adem\u00e1s de los senadores suplentes: Emiliana Dilma Cabrera, Hilari\u00f3n Padilla Mamani, Hilda Vega Rocha, Laura Marlene Luj\u00e1n Condori, Mar\u00eda Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Sarah\u00ed Betzabeh Reinaga la Madrid, Elizabeth Zoya Zamora Arce, Neila Velarde Salas y Javier Villavicencio Villavicencio.","","Juan Ram\u00f3n Quintana, uno de los m\u00e1s cercanos a Evo Morales, cuestiona el \u201cpremio a los polic\u00edas\u201d que se amotinaron en 2019. Desde otro sector del masismo defienden la modernizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n verde olivo",""]},{"nombre":"Leonardo Fabian Ayala Soria","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Kemer Quiroga Ojopi","enlace":"https:\/\/www.noticiasfides.com\/nacional\/politica\/elecciones-2020-el-mas-gana-en-42-de-63-circunscripciones-cc-en-11-y-creemos-en-10-406821","medio":"www.noticiasfides.com","fecha":"2020-10-23","titular":"El MAS gana en 42 de 63 Circunscripciones Uninominales; CC en 11 y Creemos en 10","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Romulo Ferrel Rodriguez","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Virginia Pelagia Monasterios Chui","enlace":"https:\/\/impresa.lapatria.bo\/noticia\/224702\/20-impugnados-del-mas-fueron-inhabilitados-al-tribunal-electoral","medio":"impresa.lapatria.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Virginia Pelagia Monasterios Chui","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/politica\/dirigentes-denuncian-pagos-de-hasta-us-50000-por-candidaturas-en-el-mas_215288","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2021-01-11","titular":"Dirigentes denuncian pagos de hasta $us 50.000 por candidaturas en el MAS","subtitulo":"Dos familias fueron inscritas y los denunciantes afirman que solo es una muestra. Una candidata fue aspirante a un esca\u00f1o por CC en 2019; Juntos en 2020 y ahora quiere ir por el MAS","cuerpo":["El registro de candidaturas en el MAS fue un verdadero negocio de los responsables de presentar las listas ante los tribunales electorales departamentales. En La Paz,\u00a0los dirigentes denunciaron a cuatro de sus cabezas regionales a quienes acusan de haber cobrado entre $us 10.000 y 50.000 por registrar nombres que no tienen nada que ver con el masismo.","\u201cAcusaciones siempre han hecho contra nuestros dirigentes o contra nuestros delegados al \u00d3rgano Electoral, tal cosa no hay, si comprueban desde luego que nosotros vamos a castigar, sancionar, porque no hay autorizaci\u00f3n para ning\u00fan tipo de cobro. A ning\u00fan candidato se puede sacar esa plata, nosotros no hacemos eso, hist\u00f3ricamente siempre hemos respetado lo que decida lo org\u00e1nico\u201d, dijo el vicepresidente del MAS, Gerardo Garc\u00eda, cuando fue consultado sobre los cobros y el registro de clanes familiares como candidatos.","El 28 de diciembre feneci\u00f3 el plazo para el registro de candidaturas en los tribunales electorales departamentales. D\u00edas antes, las direcciones provinciales y regionales del departamento enviaron listas de candidatos que fueron propuestos desde las organizaciones de base, esos candidatos nunca fueron inscritos y los cambiaron por otros nombres.","Los clanes","Los dirigentes hicieron llegar las listas de los candidatos a la Asamblea Departamental, el Concejo Municipal de La Paz y tambi\u00e9n de El Alto. Seg\u00fan est\u00e1s n\u00f3minas la familia Guti\u00e9rrez-Butr\u00f3n nunca fue propuesta por ninguna organizaci\u00f3n social, pero aparecen como candidatos.","La lista oficial se\u00f1ala que Grover Guti\u00e9rrez Sanga es octavo candidato a concejal municipal en La Paz; mientras que su esposa, Karem Mar\u00eda Butr\u00f3n Choque, es d\u00e9cima candidata suplente al Concejo Municipal de El Alto.","\u201cHe preguntado ese caso personalmente a Grover Guti\u00e9rrez, si es ver\u00eddico, \u00e9l me confirma que no es cierto que su mujer estar\u00eda yendo de candidata en El Alto. En lo que se refiere a \u00e9l s\u00ed, est\u00e1 yendo de octavo concejal porque \u2018me han puesto en mi sector\u2019 me dice, pero lo de su mujer ha descartado totalmente\u201d, dijo Garc\u00eda sobre este caso.","El otro caso es el de la familia Fuentes-Monasterios. Seg\u00fan la n\u00f3mina oficial del MAS, Rolando Antonio Fuentes Huanca fue inscrito como candidato a asamble\u00edsta departamental por territorio en la provincia Mu\u00f1ecas de La Paz y su esposa, Virginia Pelagia Monasterios Chui, figura como tercera candidata titular por poblaci\u00f3n a la Asamblea Departamental. Sobre esta familia los denunciantes aseguran que ni siquiera se los conoce dentro el MAS.","El tercer caso dej\u00f3 pasmados a los dirigentes de El Alto cuando revisaron las listas de candidatos a concejales y asamble\u00edstas. Se trata de Rosa Challco Silicuana, que figura como s\u00e9ptima candidata titular del MAS a concejal de El Alto. Esta persona fue candidata a diputada uninominal de El Alto en las fallidas elecciones de 2019 por CC; posteriormente en 2020 particip\u00f3 como candidata a diputada por Juntos (que se retir\u00f3 de la contienda electoral); ahora, para estos comicios aparece como candidata al municipio de El Alto en el s\u00e9ptimo esca\u00f1o.","Agobiado, Gerardo Garc\u00eda dijo que estas denuncias vienen de candidatos que no fueron tomados en cuenta y que al ser tantos no puede estar vigilando las listas personalmente ya que son miles de nombres que se presentaron en los TED de todo el pa\u00eds. Anunci\u00f3 su llegada esta semana para revisar las listas\u00a0 presentadas por sus delegados.","","El presidente del Senado, el 7 de enero, dijo que el pol\u00edtico \"pasa de moda, o su etapa concluy\u00f3, o su ciclo termin\u00f3, o su tiempo se acab\u00f3\"","\u200b",""]},{"nombre":"Mario Silva Coya","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20190720\/dirigente-denunciado-irregularidades-vias-bolivia-postula-como-diputado-mas","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-07-19","titular":"\nDirigente denunciado por irregularidades con V\u00edas Bolivia postula como diputado por el MAS ","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mario Silva Coya","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/tag\/mario%20silva%20coya","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":"mario silva coya","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Diego Mauricio Laura Mendoza","enlace":"https:\/\/www.portafolio.co\/opinion\/mauricio-cabrera-galvis\/batalla-contra-los-monopolios-557219","medio":"www.portafolio.co","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sergio De La Zerda Veizaga","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/pais\/debemos-profundizar-acceso-informacion-transparencia\/20191005224226730064.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2019-10-04","titular":null,"subtitulo":"El candidato de 39 a\u00f1os decidi\u00f3 incursionar en la pol\u00edtica a invitaci\u00f3n del presidente Evo Morales.","cuerpo":["Sergio de la Zerda Veizaga es el candidato cochabambino a segundo diputado plurinominal del Movimiento Al Socialismo - Instrumento Pol\u00edtico por la Soberan\u00eda de los Pueblos (MAS-IPSP).","El candidato de 39 a\u00f1os decidi\u00f3 incursionar en la pol\u00edtica a invitaci\u00f3n del presidente Evo Morales.","Antes fue periodista, durante 16 a\u00f1os.","Es licenciado en Comunicaci\u00f3n Social y mag\u00edster en Procesos de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n por la Universidad Cat\u00f3lica. Fund\u00f3 y edit\u00f3 el suplemento cultural Ramona. De la Zerda destaca entre sus logros medallas y premios nacionales de periodismo.","Es coautor de dos libros.","Tiene propuestas referidas a la cultura, la ciencia y tecnolog\u00eda y la migraci\u00f3n. Respecto al \u00e1rea del periodismo destaca que se debe profundizar el acceso a la informaci\u00f3n y la transparencia.","P. \u00bfCu\u00e1ndo decidi\u00f3 ser pol\u00edtico y candidato del MAS-IPSP?","R. Ya en la antigua Grecia se dec\u00eda que el hombre es un animal pol\u00edtico. Al vivir en comunidad, todos lo somos, aun los que no quieren serlo. Mi caso no es diferente. Desde que tengo memoria recuerdo haber condenado la injusticia y la desigualdad, que muchas veces me tocaron en carne propia. Por eso eleg\u00ed ser periodista, para estar del lado de los humillados, de los sin voz. Por ello, tambi\u00e9n fui dirigente estudiantil y luego sindical en mi fuente laboral (...) que tuve que dejar a fines de mayo tras 16 a\u00f1os. Semanas despu\u00e9s lleg\u00f3 la invitaci\u00f3n del Presidente. La acept\u00e9 honrado, porque sus valores vitales coinciden con los m\u00edos: la lucha por todos con \u00e9nfasis en los que menos tienen, la inclusi\u00f3n de los discriminados, el trabajo por la soberan\u00eda de una patria antes saqueada y sin esperanza, el aprendizaje de los errores cometidos.","P. \u00bfQui\u00e9n financia su campa\u00f1a?, \u00bfcu\u00e1nto est\u00e1 aportando para la misma?","R. Una otra se\u00f1al de estar en el lugar correcto es que nadie en el partido me ha pedido un solo centavo para ser candidato, pese incluso a estar en la llamada franja de seguridad. El MAS me apoya en la log\u00edstica de actividades culturales y de ciencia y tecnolog\u00eda que vengo realizando, y en la difusi\u00f3n de mis contenidos en redes. Tambi\u00e9n para esto \u00faltimo, contrat\u00e9 con mis ahorros a un joven comunicador, pag\u00e1ndole un salario m\u00ednimo por mes. Cuento adem\u00e1s con un equipo de tres voluntarios, igualmente j\u00f3venes y que tuvieron la suerte de estudiar en el pa\u00eds y el extranjero. Ellos comparten mis principios y me ayudan, sobre todo a pensar la pol\u00edtica. Los cinco tenemos sed de aprender de la pol\u00edtica, de la buena, por supuesto, la que, como el buen periodismo, quiere servir a la colectividad.","P. \u00bfCu\u00e1l es la principal propuesta que tiene si llega a ser diputado?","R. El trabajo de un diputado consiste en legislar y fiscalizar, aunque tambi\u00e9n puede ser un buen gestor de obras. En ese sentido, adem\u00e1s de asegurar el cumplimiento de nuestra Agenda 20-25, que profundizar\u00e1 la industrializaci\u00f3n de nuestros recursos naturales, con lo que se consolidar\u00e1 nuestra estabilidad econ\u00f3mica, ser\u00e9 un impulsor de obras y desarrollo para la regi\u00f3n. Pienso trabajar sobre todo en tres pilares: cultura, ciencia y tecnolog\u00eda, y migraci\u00f3n. Para los dos primeros, impulsar\u00e9 obras de infraestructura, como la Cinemateca Departamental y la Ciudadela Tecnol\u00f3gica. Cuento con un equipo de j\u00f3venes expertos que ya perfila normas y acciones.","P. Durante su desempe\u00f1o como periodista, \u00bfqu\u00e9 falencias identific\u00f3 que le gustar\u00eda o podr\u00eda corregir desde un cargo de diputado?","R. Como periodista, con rigor y honestidad pude efectuar trabajos de investigaci\u00f3n que, juzgados por los mismos colegas, han merecido varios de los m\u00e1s importantes premios que se otorgan en el pa\u00eds. Las posibilidades de hacer este buen periodismo son, sin embargo, cada vez m\u00e1s escasas.","Es preciso acudir a la tecnolog\u00eda para transparentar las gestiones del Estado en todos los niveles. Adicionalmente, se debe elaborar una norma de acceso pleno a la informaci\u00f3n y que llegue a imponer sanciones a los funcionarios que incumplan solicitudes ya no solo de los periodistas, sino de la sociedad civil en su conjunto.","Los medios bolivianos no han hecho hasta hoy alg\u00fan intento serio de afrontar la profunda crisis devenida del uso de nuevas tecnolog\u00edas. Esto ha derivado en la fuerte precarizaci\u00f3n del oficio. Cuando hay sueldo \u2013porque muchas veces ni lo hay - este es pobre y corresponde a jornadas de explotaci\u00f3n, enfocadas en la coyuntura y no en la investigaci\u00f3n. Como legislador quisiera, junto a los gremios, convenir normas que garanticen a los reporteros un trabajo al menos digno y favorable. Si bien gracias al Gobierno ya ha comenzado la atenci\u00f3n de salud gratuita en general, los trabajadores de medios deber\u00edan tambi\u00e9n percibir al menos un salario m\u00ednimo y pago de sobrehoras, tener la posibilidad de acceder a cr\u00e9ditos de vivienda, as\u00ed como de tener capacitaci\u00f3n continua.","P. \u00bfQu\u00e9 propuesta tiene para garantizar el acceso a informaci\u00f3n de los periodistas sin restricci\u00f3n ni amedrentamiento?","R. Garantizando la libertad de expresi\u00f3n que tiene plena vigencia en el pa\u00eds, debemos profundizar en la transparencia y acceso a la informaci\u00f3n. Muchos de los casos de corrupci\u00f3n \u2013la gran mayor\u00eda denunciados primero por el mismo Gobierno y no por los medios- se comenzaron a evidenciar, por ejemplo, a partir del Sicoes, el sistema inform\u00e1tico y p\u00fablico al que se suben los contratos con el Estado. Es preciso acudir a la tecnolog\u00eda para transparentar todas las gestiones del Estado en todos sus niveles. Adicionalmente, se debe elaborar una norma de acceso pleno a la informaci\u00f3n, que supere un decreto ya existente y que llegue a imponer sanciones a los funcionarios que incumplan solicitudes ya no solo de los periodistas, sino de la sociedad civil en su conjunto.","P. \u00bfEs posible desligar la publicidad del Gobierno del trabajo de los periodistas, para evitar la injerencia en la labor de los trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n?","R. Hoy, todos los medios grandes y medianos de Bolivia, hasta los que tienen una l\u00ednea partidaria de uno u otro lado, reciben publicidad del Estado, sea del Ejecutivo, gobernaciones, alcald\u00edas o, por esta \u00e9poca, de entidades como el Tribunal Electoral. Ahora bien, lo sabemos, hay funcionarios que a veces condicionan el pago. Pienso que en tanto se avance m\u00e1s en los gobiernos electr\u00f3nicos y en la norma de acceso a la informaci\u00f3n que se\u00f1al\u00e9, esta actitud desaparecer\u00e1 porque, asimismo, recibir datos de la gesti\u00f3n p\u00fablica dejar\u00e1 de ser un privilegio generalmente solo reservado a periodistas.","P. Usted dijo antes que se suma a los 13 pilares de la agenda 2025 y que adem\u00e1s tiene tres preocupaciones: cultura, ciencia y tecnolog\u00eda y migraci\u00f3n. Sin embargo, si tuviera que elegir entre aumentar el presupuesto para temas de seguridad ciudadana o cultura, \u00bfqu\u00e9 preferir\u00eda?","R. No son prioridades que entren en contradicci\u00f3n, sino que se complementan. Un ciudadano con acceso a educaci\u00f3n y cultura, adem\u00e1s de ser m\u00e1s libre, es respetuoso de su entorno y tiene oportunidades de una vida mejor, con lo que descarta conductas da\u00f1inas. Por otro lado, por fortuna nuestro Gobierno hizo bien los deberes econ\u00f3micos, y hoy Bolivia tiene la capacidad de invertir a la par en todos los rubros. En ese marco, por ejemplo, profundizamos avances como la alfabetizaci\u00f3n y el cumplimiento de la Ley del Cine, al tiempo que inauguramos centros de seguridad ciudadana con la \u00faltima tecnolog\u00eda, como el reciente en La Paz."]},{"nombre":"Sergio De La Zerda Veizaga","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20191022\/diputados-plurinominales-seis-mas-tres-cc","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-10-21","titular":"\nDiputados plurinominales: seis para el MAS y tres para CC","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Sergio De La Zerda Veizaga","enlace":"https:\/\/eldeber.com.bo\/bolivia\/lupe-cajias-sera-reconocida-con-el-premio-nacional-de-periodismo_113782","medio":"eldeber.com.bo","fecha":"2018-11-30","titular":"Lupe Caj\u00edas ser\u00e1 reconocida con el Premio Nacional de Periodismo","subtitulo":"El galard\u00f3n ser\u00e1 entregado el 7 de diciembre. Tambi\u00e9n 30 periodistas\u00a0ser\u00e1n reconocidos por sus piezas producidas en el \u00faltimo a\u00f1o\u00a0","cuerpo":["La periodista, historiadora y escritora boliviana Mar\u00eda Guadalupe Caj\u00edas de la Vega recibir\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes (7 de diciembre) el Premio Nacional de Periodismo 2018, el principal y m\u00e1s antiguo reconocimiento a una trayectoria de vida y trabajo en los medios de comunicaci\u00f3n. Lupe Caj\u00edas es columnista de EL DEBER.","La Asociaci\u00f3n de Periodistas de La Paz (APLP) el viernes tambi\u00e9n otorgar\u00e1 las siguientes medallas al m\u00e9rito profesional:","","Tambi\u00e9n se reconocer\u00e1 a periodistas por sus trabajos publicados en las categor\u00edas prensa, televisi\u00f3n, radio, documental, fotograf\u00eda y periodismo digital.","ESPECIALIDAD","NOMBRE","TRABAJO","MEDIO","PRENSA","PRENSA ","(Menci\u00f3n Honrosa)","PRENSA (Menci\u00f3n Honrosa)","TELEVISI\u00d3N","TELEVISI\u00d3N (Menci\u00f3n Honrosa)","DOCUMENTAL","DOCUMENTAL (Menci\u00f3n Honrosa)","RADIO","FOTOGRAF\u00cdA","CARICATURA","PERIODISMO DIGITAL","PERIODISMO DIGITAL","PERIODISMO DIGITAL","PERIODISMO DIGITAL"]},{"nombre":"Giovana Raisa Zenteno Coca","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Martiria Paca Villcarana","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/pais\/20191015\/supraestatales-buscan-impulsar-economia-relaciones-externas","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2019-10-14","titular":"\nSupraestatales buscan impulsar la econom\u00eda desde las relaciones externas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Martiria Paca Villcarana","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nely Pinto Melgarejo","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/noticias\/2015\/2015_05\/nt150508\/deportes.php?n=79&-montanio-en-espania","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nely Pinto Melgarejo","enlace":"https:\/\/www.eldiario.net\/noticias\/2015\/2015_05\/nt150507\/deportes.php?n=65&-montanio-a-espania-para-apertura-al-apoyo","medio":"www.eldiario.net","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nely Pinto Melgarejo","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2008\/12\/el-currculo-de-nely\/","medio":"eju.tv","fecha":"2008-12-21","titular":"El curr\u00edculo de Nely","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nely Pinto Melgarejo","enlace":"http:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/local\/20081218\/joven-25-anos-mas-privilegios-que-prefecto","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2008-12-17","titular":"\nJoven de 25 a\u00f1os con m\u00e1s privilegios que el Prefecto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juan Carlos Juchani Sacaico","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/sites\/all\/themes\/lt_theme\/candidatos\/pdfs\/cochabamba.pdf","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"excepcion","titular":"excepcion","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Juan Carlos Juchani Sacaico","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Anna Pilar Lozano Laguna","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/escenario-politico1\/bartolina-exdiputados-fundador-fuerza-kochala-asamblea\/20210315231014811762.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2021-03-14","titular":null,"subtitulo":"Juanita Ancieta Orellana y el exc\u00edvico Juan Carlos Irahola, ambos del MAS; y Rodrigo Valdivia, de S\u00famate, dirigir\u00e1n los hilos del departamento.","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Anna Pilar Lozano Laguna","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/cochabamba\/20210430\/renato-alanes-del-mas-preside-asamblea-legislativa-departamental","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-04-29","titular":"\nRenato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Anna Pilar Lozano Laguna","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2021\/04\/renato-alanes-del-mas-preside-la-asamblea-legislativa-departamental-de-cochabamba\/","medio":"eju.tv","fecha":"2021-04-30","titular":"Renato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Kathia Lisbeth Quiroga Fern\u00e1ndez","enlace":"https:\/\/m.eldeber.com.bo\/santa-cruz\/kathia-quiroga-designa-al-nuevo-subgobernador-de-la-provincia-guarayos_85595","medio":"m.eldeber.com.bo","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Sandro Quispe Orellana","enlace":"https:\/\/www.opinion.com.bo\/articulo\/cochabamba\/comensales-degustan-carne-conejo-cuy-feria-sipe-sipe\/20130331232000466957.amp.html","medio":"www.opinion.com.bo","fecha":"2013-03-30","titular":null,"subtitulo":"\n","cuerpo":"excepcion"},{"nombre":"Mario Wilder Alvarez Rodriguez","enlace":"https:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/cochabamba\/20210430\/renato-alanes-del-mas-preside-asamblea-legislativa-departamental","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2021-04-29","titular":"\nRenato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Mario Wilder Alvarez Rodriguez","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2021\/04\/renato-alanes-del-mas-preside-la-asamblea-legislativa-departamental-de-cochabamba\/","medio":"eju.tv","fecha":"2021-04-30","titular":"Renato Alanes, del MAS, preside la Asamblea Legislativa Departamental de Cochabamba","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Ramiro Fernando Terrazas Sagarnaga","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nora Ortencia Mamani Yujra","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Apolinar Baltazar Guarachi","enlace":"https:\/\/cd1.eju.tv\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/lista.jurados.electorales.cochabamba.bolivia.2014.txt","medio":"cd1.eju.tv","fecha":null,"titular":null,"subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Germ\u00e1n Alejandro Guti\u00e9rrez Garc\u00eda","enlace":"https:\/\/eju.tv\/2010\/06\/alcalde-masista-inmune-a-la-ley-de-municipalidades\/","medio":"eju.tv","fecha":"2010-06-29","titular":"Alcalde masista inmune a la Ley de Municipalidades","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Germ\u00e1n Alejandro Guti\u00e9rrez Garc\u00eda","enlace":"http:\/\/www.lostiempos.com\/actualidad\/nacional\/20100825\/denuncian-alcalde-masista","medio":"www.lostiempos.com","fecha":"2010-08-24","titular":"\nDenuncian a Alcalde masista","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Max Jhonny Fern\u00e1ndez Saucedo","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2022\/1\/12\/rechazan-accion-popular-que-pedia-anular-la-vigencia-del-carnet-de-vacunacion-320562.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-01-11","titular":"Rechazan Acci\u00f3n Popular que ped\u00eda anular la vigencia del carnet de vacunaci\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Israel Alcocer Candia","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/12\/1\/repudio-cruceno-empresarial-las-amenazas-de-los-dirigentes-del-mas-316831.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-11-30","titular":"Repudio cruce\u00f1o y empresarial a las amenazas de los dirigentes del MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lola Terrazas Terrazas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/2\/4\/morales-lizarraga-la-justa-figuran-en-las-nominas-para-el-legislativo-245573.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-02-03","titular":"Morales, Liz\u00e1rraga y la Justa figuran en las n\u00f3minas para el Legislativo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rub\u00e9n Federico Mor\u00f3n Encinas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2022\/3\/27\/fede-moron-johnny-ha-perdido-la-ciudadania-en-tiempo-record-hay-vientos-de-revocatorio-326939.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-03-26","titular":"Fede Mor\u00f3n: \u201cJohnny ha perdido a la ciudadan\u00eda en tiempo r\u00e9cord, hay vientos de revocatorio\u201d","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Miguel Fern\u00e1ndez Rea","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/10\/25\/quien-es-el-hijo-de-jhonny-que-sera-alcalde-por-unos-dias-en-santa-cruz-313231.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-10-24","titular":"\u00bfQui\u00e9n es el hijo de Jhonny que ser\u00e1 alcalde por unos d\u00edas en Santa Cruz?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Miguel Fern\u00e1ndez Rea","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/8\/familiares-de-santos-manfred-jhonny-ocupan-curules-locales-294360.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-07","titular":"Familiares de Santos, Manfred y Jhonny ocupan curules locales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Luis Alberto Vaca Bejarano","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2019\/7\/18\/nombres-de-actuales-legisladores-se-repiten-en-la-lista-de-candidatos-de-bolivia-dice-no-224627.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-07-17","titular":"Nombres de actuales legisladores se repiten en la lista de candidatos de \"Bolivia Dice No\"","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/seguridad\/2022\/2\/18\/la-fiscalia-aplaza-audiencia-del-alcalde-323762.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-02-17","titular":"La Fiscal\u00eda aplaza audiencia del alcalde","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/seguridad\/2021\/10\/14\/fiscalia-cita-arias-por-caso-de-2016-el-denuncia-acoso-312115.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-10-13","titular":"Fiscal\u00eda cita a Arias por caso de 2016, \u00e9l denuncia acoso","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/9\/16\/la-defensora-dice-que-no-denuncio-arias-nunez-aunque-reconoce-que-investigo-el-caso-308396.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-09-15","titular":"La Defensora dice que no denunci\u00f3 a Arias y N\u00fa\u00f1ez, aunque reconoce que investig\u00f3 el caso","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/3\/ivan-arias-jura-la-alcaldia-de-la-paz-293825.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-02","titular":"Iv\u00e1n Arias jura a la Alcald\u00eda de La Paz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/4\/27\/tras-imputacion-somos-pueblo-ve-intento-de-judicializar-gestion-de-arias-293191.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-04-26","titular":"Tras imputaci\u00f3n, Somos Pueblo ve intento de \u00abjudicializar\u00bb gesti\u00f3n de Arias","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/17\/dan-segunda-citacion-arias-por-irregularidad-cuando-no-era-ministro-287776.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-16","titular":"Dan segunda citaci\u00f3n a Arias por irregularidad cuando no era ministro","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/17\/citan-arias-como-sindicado-el-denuncia-persecucion-politica-287729.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-16","titular":"Citan a Arias como sindicado y \u00e9l denuncia persecuci\u00f3n pol\u00edtica","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hern\u00e1n Iv\u00e1n Arias Dur\u00e1n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/16\/arias-es-citado-declarar-la-fiscalia-por-supuestos-delitos-cometidos-cuando-fue-ministro-287642.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-15","titular":"Arias es citado a declarar a la Fiscal\u00eda por supuestos delitos cometidos cuando fue ministro","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Yelka Fabiola Maric Palenque","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/3\/los-candidatos-concejales-que-acompanan-la-formula-de-ivan-arias-286136.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los candidatos a concejales que acompa\u00f1an la f\u00f3rmula de Iv\u00e1n Arias","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eliana Paco Paredes","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eliana Paco Paredes","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/3\/conoce-los-11-nuevos-miembros-del-concejo-municipal-de-la-paz-293841.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-02","titular":"Conoce a los 11 nuevos miembros del Concejo Municipal de La Paz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eliana Paco Paredes","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2021\/3\/3\/los-postulantes-concejales-que-acompanan-cesar-dockweiler-286148.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los postulantes a concejales que acompa\u00f1an a C\u00e9sar Dockweiler","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eliana Paco Paredes","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/gente\/2017\/7\/18\/eliana-paco-disenadora-boliviana-impacta-desfiles-moda-internacionales-144983.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2017-07-17","titular":"Eliana Paco, la dise\u00f1adora boliviana que impacta en desfiles de moda internacionales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Eliana Paco Paredes","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial01\/2016\/7\/16\/fashionista-polleras-eliana-paco-102707.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2016-07-15","titular":"\u201cFashionista \u201d de las polleras, Eliana Paco","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Oscar Manuel Sogliano Helguero","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/3\/los-candidatos-concejales-que-acompanan-la-formula-de-ivan-arias-286136.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los candidatos a concejales que acompa\u00f1an la f\u00f3rmula de Iv\u00e1n Arias","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2022\/3\/22\/chambilla-no-le-debo-nada-arias-solo-al-hermano-tata-326484.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-03-21","titular":"Chambilla: \u00abNo le debo nada a Arias, s\u00f3lo al hermano Tata\u00bb","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2022\/3\/18\/alcaldia-teme-perder-credito-de-bs-175-mm-por-minoria-en-el-concejo-326139.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-03-17","titular":"Alcald\u00eda teme perder cr\u00e9dito de Bs 175 MM por minor\u00eda en el Concejo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2022\/3\/17\/con-proceso-sin-mayoria-arias-peleara-por-subir-la-tasa-de-aseo-326062.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-03-16","titular":"Con proceso y sin mayor\u00eda, Arias pelear\u00e1 por subir la tasa de aseo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2022\/3\/16\/dejan-solo-arias-el-concejo-anula-alza-del-recojo-de-basura-325963.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-03-15","titular":"Dejan solo a Arias y el Concejo anula alza del recojo de basura","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2022\/2\/13\/transporte-sugieren-el-control-de-bioseguridad-323311.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-02-12","titular":"Transporte: sugieren el control de bioseguridad","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/7\/13\/concejo-pide-la-destitucion-de-la-secretaria-edil-de-salud-300891.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-12","titular":"Concejo pide la destituci\u00f3n de la secretaria edil de Salud","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/8\/arias-pide-disculpas-reafirma-unidad-con-somos-pueblo-300448.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-07","titular":"Arias pide disculpas y reafirma unidad con Somos Pueblo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/7\/somos-pueblo-posterga-el-debate-sobre-su-crisis-300322.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-06","titular":"Somos Pueblo posterga el debate sobre su crisis","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/7\/5\/renuncia-una-concejala-titular-de-la-bancada-de-somos-pueblo-300179.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-04","titular":"Renuncia una concejala titular de la bancada de Somos Pueblo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/5\/la-alianza-somos-pueblo-abordara-su-crisis-manana-300102.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-04","titular":"La Alianza Somos Pueblo abordar\u00e1 su crisis ma\u00f1ana","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/4\/arias-convoca-somos-pueblo-ante-el-peligro-de-una-fractura-300054.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-03","titular":"Arias convoca a Somos Pueblo ante el peligro de una fractura","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/7\/3\/somos-pueblo-se-fractura-peligra-la-mayoria-en-concejo-299993.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-02","titular":"Somos Pueblo se fractura y peligra la mayor\u00eda en Concejo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/cultura\/2021\/6\/22\/piden-al-dios-sol-salud-reactivacion-en-ano-nuevo-andino-aymara-5529-298854.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-06-21","titular":"Piden al dios Sol salud y reactivaci\u00f3n en A\u00f1o Nuevo Andino Aymara 5529","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/6\/21\/en-la-paz-piden-salud-tolerancia-en-el-ano-nuevo-andino-amazonico-298827.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-06-20","titular":"En La Paz piden salud y tolerancia en el A\u00f1o Nuevo Andino Amaz\u00f3nico","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/3\/conoce-los-11-nuevos-miembros-del-concejo-municipal-de-la-paz-293841.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-02","titular":"Conoce a los 11 nuevos miembros del Concejo Municipal de La Paz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/3\/los-candidatos-concejales-que-acompanan-la-formula-de-ivan-arias-286136.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los candidatos a concejales que acompa\u00f1an la f\u00f3rmula de Iv\u00e1n Arias","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2019\/10\/10\/circunscripcion-8-inseguridad-desempleo-deslizamientos-son-temas-urgentes-233831.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-10-09","titular":"Circunscripci\u00f3n 8: inseguridad, desempleo y deslizamientos son temas urgentes","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes  Chambilla","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2019\/8\/18\/conozca-los-candidatos-uninominales-de-la-paz-el-alto-227871.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-08-17","titular":"Conozca a los candidatos uninominales de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Roxana Maria Perez Del Castillo Brown","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2021\/3\/3\/los-postulantes-concejales-que-acompanan-cesar-dockweiler-286148.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los postulantes a concejales que acompa\u00f1an a C\u00e9sar Dockweiler","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucio Gregorio Quispe Intimayta","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/3\/los-candidatos-concejales-que-acompanan-la-formula-de-ivan-arias-286136.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los candidatos a concejales que acompa\u00f1an la f\u00f3rmula de Iv\u00e1n Arias","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucia Mamani Salas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucia Mamani Salas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/3\/conoce-los-11-nuevos-miembros-del-concejo-municipal-de-la-paz-293841.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-02","titular":"Conoce a los 11 nuevos miembros del Concejo Municipal de La Paz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lucia Mamani Salas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/3\/los-candidatos-concejales-que-acompanan-la-formula-de-ivan-arias-286136.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los candidatos a concejales que acompa\u00f1an la f\u00f3rmula de Iv\u00e1n Arias","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pierre Chain Wanna","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Pierre Chain Wanna","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/3\/conoce-los-11-nuevos-miembros-del-concejo-municipal-de-la-paz-293841.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-02","titular":"Conoce a los 11 nuevos miembros del Concejo Municipal de La Paz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/ideas\/2021\/11\/7\/deliberar-una-cuestion-demadurez-politica-314328.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-11-06","titular":"Deliberar, una cuesti\u00f3n demadurez pol\u00edtica","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/3\/conoce-los-11-nuevos-miembros-del-concejo-municipal-de-la-paz-293841.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-02","titular":"Conoce a los 11 nuevos miembros del Concejo Municipal de La Paz","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/3\/los-candidatos-concejales-que-acompanan-la-formula-de-ivan-arias-286136.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-02","titular":"Los candidatos a concejales que acompa\u00f1an la f\u00f3rmula de Iv\u00e1n Arias","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/12\/30\/investigadores-disenadoras-folkloristas-figuran-en-plancha-de-los-frentes-politicos-279598.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-12-29","titular":"Investigadores, dise\u00f1adoras y folkloristas figuran en plancha de los frentes pol\u00edticos","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2020\/1\/10\/2020-una-transicion-politica-para-un-nuevo-ciclo-242964.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-01-09","titular":"2020: una transici\u00f3n pol\u00edtica para un nuevo ciclo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/12\/16\/que-el-mas-busque-otra-sigla-240538.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-12-15","titular":"Que el MAS busque otra sigla","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/11\/25\/el-dialogo-reflejaria-un-verdadero-cambio-238403.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-11-24","titular":"El di\u00e1logo reflejar\u00eda un verdadero cambio","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/10\/25\/el-tribunal-electoral-es-un-fraude-235423.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-10-24","titular":"El Tribunal Electoral es un fraude","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/10\/15\/cabildos-el-principio-del-fin-evista-234289.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-10-14","titular":"Cabildos: el principio del fin evista","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/10\/1\/patria-fraude-en-el-exterior-232725.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-09-30","titular":"Patria o fraude en el exterior","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/ideas\/2019\/9\/29\/por-que-evo-morales-no-quiere-debatir-232245.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-09-28","titular":"\u00bfPor qu\u00e9 Evo Morales no quiere debatir?","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/9\/19\/mentiras-que-danan-el-ser-de-la-politica-231353.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-09-18","titular":"Mentiras que da\u00f1an el ser de la pol\u00edtica","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/8\/8\/ortiz-presidente-evo-al-poder-226730.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-08-07","titular":"Ortiz presidente, \u00a1Evo al poder!","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/7\/8\/estudiantes-destacados-de-la-mentira-223436.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-07-07","titular":"Estudiantes destacados de la mentira","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/ideas\/2019\/7\/7\/que-renuncien-los-candidatos-marginales-en-bolivia-223122.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-07-06","titular":"\u00a1Que renuncien los candidatos marginales en Bolivia!","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/6\/7\/la-hipocresia-de-la-unidad-220345.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-06-06","titular":"La hipocres\u00eda de la \u201cunidad\u201d","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/5\/22\/el-presidente-candidato-ilegal-218712.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-05-21","titular":"El presidente-candidato ilegal","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/4\/25\/un-suspiro-de-desesperacion-para-los-pobres-216086.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-04-24","titular":"Un SUSpiro de desesperaci\u00f3n para los pobres","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jorge Dulon Fernandez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/opinion\/2019\/4\/15\/quieren-que-los-gringos-catapulten-la-candidatura-ilegal-215114.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-04-14","titular":"Quieren que los gringos catapulten la candidatura ilegal","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"David Luna Mamani","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/6\/14\/alcalde-de-palca-presidente-del-senado-gestionan-una-casa-para-maritza-maribel-298118.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-06-13","titular":"Alcalde de Palca y presidente del Senado gestionan una casa para Maritza y Maribel","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Lourdes Quispe Calder\u00f3n","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/gente\/2021\/10\/19\/huancarami-la-localidad-cercana-achocalla-que-lucha-por-agua-312550.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-10-18","titular":"Huancarami, la localidad cercana a Achocalla que lucha por agua","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Eva Copa Murga","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/8\/26\/jallalla-expulsa-eva-copa-por-traicion-el-alto-la-agrupacion-306199.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-08-25","titular":"Jallalla expulsa a Eva Copa por \u00abtraici\u00f3n\u00bb a El Alto y a la agrupaci\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Eva Copa Murga","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/ideas\/2021\/3\/21\/eva-287929.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-20","titular":"Eva","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Eva Copa Murga","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/8\/copa-gana-con-el-668-en-el-alto-propina-un-reves-electoral-al-mas-286716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-07","titular":"Copa gana con el 66,8% en El Alto y propina un rev\u00e9s electoral al MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Eva Copa Murga","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2020\/12\/10\/copa-es-proclamada-por-21-sectores-como-candidata-del-mas-en-el-alto-277607.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2020-12-09","titular":"Copa es proclamada por 21 sectores como candidata del MAS en El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Eva Copa Murga","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2019\/11\/14\/monica-eva-copa-murga-asume-la-presidencia-de-la-camara-de-senadores-237427.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-11-13","titular":"M\u00f3nica Eva Copa Murga asume la presidencia de la C\u00e1mara de Senadores","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Eva Copa Murga","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2018\/3\/9\/csar-lpez-orden-derribar-antenas-segn-testigo-172491.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2018-03-08","titular":"C\u00e9sar L\u00f3pez orden\u00f3 derribar antenas, seg\u00fan un testigo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"M\u00f3nica Eva Copa Murga","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2017\/1\/31\/argentina-endurece-control-migratorio-molestia-bolivia-125630.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2017-01-30","titular":"Argentina endurece control migratorio; molestia en Bolivia","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Victor Alejandro Contreras Chui","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/8\/27\/echan-copa-de-jallalla-pero-mantiene-mayoria-del-concejo-306259.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-08-26","titular":"Echan a Copa de Jallalla pero mantiene mayor\u00eda del Concejo","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Victor Alejandro Contreras Chui","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/8\/copa-gana-con-el-668-en-el-alto-propina-un-reves-electoral-al-mas-286716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-07","titular":"Copa gana con el 66,8% en El Alto y propina un rev\u00e9s electoral al MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rosalia Alanoca Quispe","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rosalia Alanoca Quispe","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/8\/copa-gana-con-el-668-en-el-alto-propina-un-reves-electoral-al-mas-286716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-07","titular":"Copa gana con el 66,8% en El Alto y propina un rev\u00e9s electoral al MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Antonia Wilma Alanoca Mamani","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/8\/19\/giei-revela-que-dias-antes-de-la-renuncia-de-evo-se-preparaban-bombas-molotov-en-culturas-304458.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-08-18","titular":"GIEI revela que d\u00edas antes de la renuncia de Evo se preparaban bombas molotov en Culturas","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rogelio Maldonado Choque","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Rogelio Maldonado Choque","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2021\/3\/2\/conozca-los-candidatos-concejales-que-acompanan-copa-maquera-en-el-alto-286041.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-01","titular":"Conozca a los candidatos a concejales que acompa\u00f1an a Copa y Maquera en El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Paula Patricia Quispe Medrano","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/8\/copa-gana-con-el-668-en-el-alto-propina-un-reves-electoral-al-mas-286716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-07","titular":"Copa gana con el 66,8% en El Alto y propina un rev\u00e9s electoral al MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Franklin Gabriel Machaca Vargas","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2019\/7\/20\/el-mas-recluta-exgonistas-periodistas-al-abogado-de-octubre-de-2003-vera-224804.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2019-07-19","titular":"El MAS recluta a exgonistas, a periodistas, al abogado de octubre de 2003 y a Vera","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Daniel Ramos Quenta","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Cristhian David Estevez Villca","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/8\/copa-gana-con-el-668-en-el-alto-propina-un-reves-electoral-al-mas-286716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-07","titular":"Copa gana con el 66,8% en El Alto y propina un rev\u00e9s electoral al MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Teresa Guadalupe Mamani Lima","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/8\/copa-gana-con-el-668-en-el-alto-propina-un-reves-electoral-al-mas-286716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-07","titular":"Copa gana con el 66,8% en El Alto y propina un rev\u00e9s electoral al MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Dennys Fabiola Furuya Gonzalez","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2016\/4\/22\/nombres-primeros-habilitados-para-defensor-94113.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2016-04-21","titular":"Nombres de los primeros 28 habilitados para Defensor","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Francisco Quispe Yujra","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/7\/17\/tension-entre-las-alianzas-sacude-los-concejos-de-la-paz-el-alto-301279.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-07-16","titular":"Tensi\u00f3n entre las alianzas sacude a los concejos de La Paz y El Alto","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Francisco Quispe Yujra","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/3\/8\/copa-gana-con-el-668-en-el-alto-propina-un-reves-electoral-al-mas-286716.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-03-07","titular":"Copa gana con el 66,8% en El Alto y propina un rev\u00e9s electoral al MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Nora Tito Quispe","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/8\/8\/100-personas-con-discapacidad-reciben-la-vacuna-303334.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-08-07","titular":"100 personas con discapacidad reciben la vacuna","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/seguridad\/2021\/9\/24\/auto-constitucional-suspende-la-condena-contra-reyes-villa-309137.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-09-23","titular":"Auto constitucional suspende la condena contra Reyes Villa","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/sociedad\/2021\/9\/23\/concejal-del-mas-en-cochabamba-busca-poner-en-agenda-la-suspension-de-manfred-309050.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-09-22","titular":"Concejal del MAS en Cochabamba busca poner en agenda la suspensi\u00f3n de Manfred","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/especial02\/2021\/2\/27\/tse-inhabilita-manfred-este-anuncia-un-recurso-de-revision-285736.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-26","titular":"TSE inhabilita a Manfred y \u00e9ste anuncia un recurso de revisi\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/2\/26\/tse-inhabilita-reyes-villa-como-candidato-la-alcaldia-de-cochabamba-285671.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-25","titular":"TSE inhabilita a Reyes Villa como candidato a la Alcald\u00eda de Cochabamba","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/2\/19\/tsj-ratifica-fallo-contra-manfred-oposicion-ve-revancha-del-mas-284871.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-18","titular":"TSJ ratifica fallo contra Manfred y oposici\u00f3n ve revancha del MAS","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/2\/18\/tsj-ratifica-una-sentencia-de-2015-contra-reyes-villa-rechaza-recurso-se-casacion-284789.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-17","titular":"TSJ ratifica una sentencia de 2015 contra Reyes Villa y rechaza recurso se casaci\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/1\/18\/ted-cochabamba-inhabilita-manfred-reyes-villa-como-candidato-la-alcaldia-281595.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-01-17","titular":"TED Cochabamba inhabilita a Manfred Reyes Villa como candidato a la Alcald\u00eda","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Armando Antonio Reyes Villa Bacigalupi","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2016\/9\/6\/manfred-reyes-villa-sentenciado-cinco-anos-carcel-enriquecimiento-ilicito-108860.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2016-09-05","titular":"Manfred Reyes Villa es sentenciado a cinco a\u00f1os de c\u00e1rcel por enriquecimiento il\u00edcito","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Sergio Reyes Villa Aviles","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/8\/familiares-de-santos-manfred-jhonny-ocupan-curules-locales-294360.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-07","titular":"Familiares de Santos, Manfred y Jhonny ocupan curules locales","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Manfred Sergio Reyes Villa Aviles","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/2\/26\/hijos-sobrinos-de-lideres-estan-en-la-carrera-electoral-285629.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-25","titular":"Hijos y sobrinos de l\u00edderes est\u00e1n en la carrera electoral","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Hector Cartagena Chacon","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/2\/26\/hijos-sobrinos-de-lideres-estan-en-la-carrera-electoral-285629.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-25","titular":"Hijos y sobrinos de l\u00edderes est\u00e1n en la carrera electoral","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Tito Cartagena Chacon","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/2\/26\/hijos-sobrinos-de-lideres-estan-en-la-carrera-electoral-285629.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-02-25","titular":"Hijos y sobrinos de l\u00edderes est\u00e1n en la carrera electoral","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Felix Mario Galarza Ala","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/8\/19\/todo-lo-que-debe-saber-sobre-atropellos-de-la-fiscalia-en-2019-304397.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-08-18","titular":"Todo lo que debe saber sobre atropellos de la Fiscal\u00eda en 2019","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Jose Nelson Gallinate Torrico","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2022\/2\/5\/cc-suspende-edil-de-colcapirhua-por-caso-de-corrupcion-322635.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2022-02-04","titular":"CC suspende a edil de Colcapirhua por caso de corrupci\u00f3n","subtitulo":null,"cuerpo":null},{"nombre":"Daniel Escalera Chacon","enlace":"https:\/\/www.paginasiete.bo\/nacional\/2021\/5\/23\/fallece-presidente-del-concejo-de-sacaba-295903.html","medio":"www.paginasiete.bo","fecha":"2021-05-22","titular":"Fallece presidente del Concejo de Sacaba","subtitulo":null,"cuerpo":null}]